這輩子，我只能擔當你的守護天使嗎？《南區之戀Remake》5

第一次係度開POST，《南區之戀．下半部 Remake》開始連載，如果想睇番《南區之戀．上半部 Remake》，可以Click 下link：

跪地JJ 插沙懇求各讀者 ，你地有睇的話就俾個 ，可以的話留個言啦。

〈下半部序章．凱兒篇：可惜他有女朋友〉

聲音導航：

除夕夜，一個普天同慶的日子，很多人也會上街慶祝，姐姐也不例外，她早已約了阿俊看電影。我這個姐姐，如果給她鎖定目標，必會竭而不捨地追。經常說「男追女，隔重山；女追男，隔重紗」，這句話完全體現在她身上。但我呢？不知道嘉洋在哪裡，他…會和Elsa一起嗎？過了今晚，新的一年又再開始，周而復始，一年的結束，接著另一年的開始，但我的感情，會否隨著新一年的開始，而重新開始？

=====

獨自待在家中，雙手抱著枕頭，看著除夕的慶祝節目，電視機傳來陣陣歡笑聲，心卻越來越冷。雖然我將枕頭越抱越緊，但感受不到任何溫暖。將電視機關了，坐在鋼琴前，沒有意識地彈起琴來，但我彈奏的不是熟練的古典樂章，而是嘉洋彈奏過的《下一站天后》。回想比賽的那刻，他專心一意的樣子，坐在鋼琴前的他，比平時更細心，更溫柔。在其他人眼中，嘉洋可能比其他男生瘦弱，沒有男子氣慨，甚至有一種女生獨有的氣質，但我就是喜歡這個他，一個完完全全的他。

「Gillian，Happy New Year。」電話裡傳來嘈雜的聲音，姐姐正身處人聲鼎沸的地方。熱鬧的氣氛，很久沒有感受過。

「Happy New Year。」我說。

「好像悶悶不樂似的，是不是很悶啊？早叫你陪我出來，你又不肯。」

「不想阻住你和阿俊，你們玩得開心些吧。」

「嘉洋呢，你沒有找他？」

「嗯。」致電給他，約會他，我也曾經想過。但想到萬一會被拒絕，我便止住了。

「不如我乘車回來，之後陪你吃甜品，好嗎？」

「已經很晚，怎會有甜品店未打烊？」

「大街就有，這晚…你等等。」姐姐掩著電話筒問阿俊「三樣好」會否延長營業時間。「香港仔也有，你想去哪裡？」

「還是不好了，我怕有危險。」

「傻妹，今晚是除夕夜，你以為是平日嗎？還有很多人在逛街的。」她繼續說：「我和阿俊正乘車回來，之後再決定去哪裡吃甜品。」雖然沒有喜歡的人陪我，但還有寵愛我的姐姐，已經心滿意足了。

=====

接過姐姐的電話後，我隨便披了一件外套就出門口了。到達巴士總站，看見姐姐挽著阿俊的手，他也沒有摔開，這意味著他們可以發展為情侶嗎？曾經，嘉洋也牽著我手，甚至揹著我、保護我，但他的心意，會否和我一樣？

「阿俊，新年快樂。」我微笑著，希望能夠祝福身邊的人。

「新年快樂。」他帶點疲倦說：「你們想去哪裡吃甜品？如果去香港仔的話，我陪你們去。」

「不用了，我忽然想去大街探望福嬸，很久沒見她了。」姐姐溫柔地望著他說：「你也累了！早些回家，洗了澡就去睡，知道嘛？」

「不過，只有你兩姊妹走去大街，而且那條路很暗，我擔心你們有危險。」

「我們到西邨等小巴去大街，加上今晚是除夕夜，放心啦，很安全的。」這時，乘坐595巴士的乘客開始上車，姐姐便雙手推著他說：「乖啦，你快點回家，新年快樂。」說罷，她輕輕吻了他臉頰，弄得他尷尬不已。
(續)

(續)

巴士駛去後，我圈著姐姐手臂走去西邨。自小和她相依為命的我，無論發生甚麼事也好，只要摟著她，就會感到溫暖。

「Gillian，你看看前面。」她指著前面的綠色小巴，剛剛下車的一男一女，雖然只能看見他們的背影，但這份熟悉的感覺，我一定不會出錯。

「嘉洋和Elsa。」我失落地說出這幾個沉重的字。

「不如跟蹤他們囉。」

「我們還是乘車去吃甜品啦。」我拉著她說。不過她沒有乘車的意欲，反而拉著我靜靜地跟蹤嘉洋。

他們站在大廈前，而我們躲在轉角的花糟附近，「究竟嘉洋喚回Elsa想說甚麼？」姐姐鬼祟地探頭望著，像要偷聽他們的對話。

「家姐呀，我們還是走吧。」雖然我用力拉走她，但她卻絕不肯離開。

「你不想知道嘉洋的心意嗎？他可能正跟Elsa說清楚也不定。」

「我知道，但是……」話未說完，嘉洋和Elsa已經擁吻著。他們的吻，代表我已經失敗，感情也石沉大海，沒有任何迴聲。

「激氣呀﹗你這麼好那隻臭羊頭也不揀你，我去罵醒他！」說罷，她摔開我手，氣沖沖地走過去。

「別這樣。」我把她拉回來，但她力氣比我大，我也被她拉了出來。在我們爭持之間，我察覺Elsa望著我們，我和她的眼神，在寂靜的街道互相接上。她驚訝的目光，顯然沒有預計我們會在這地方相遇。

=====

後來，嘉洋也察覺我們，口中說了些甚麼，但我已經不想知道。我強忍著淚水，不讓它流下來。「家姐，我想回家。」說罷，我摔開她的手，一個人無意識地走。我早已預料到這個結果，為何還會這麼傷心？內心被抽緊的感覺，真的…很痛…

「Gillian。」姐姐圈著我手沒有作聲，只是靜靜地陪著我。不經不覺間，已經到達住所下。進入升降機後，眼淚已經傾流而下，「傻妹，想哭就哭出來，我知道你很辛苦。」她撫著我的髮絲，將我擁入懷裡，讓我肆意地哭。

我無力地挨著姐姐，現在我只得這個依靠。她慢慢扶著我回家，這個家，還算是一個家嗎？從小到大，爸爸媽媽長期出國工作，每年只能回港一、兩次，甚至我和姐姐的生日，他們也不會回港和我們慶祝，只是郵寄禮物。他們女兒的生日，也及不上他們的生意重要。跟姐姐相依為命的生活，訓練了我堅強。但我其實也有脆弱的時候，也希望有人著緊自己。曾經以為嘉洋會永遠著緊我，關心我，甚至成為我的男朋友。現在……一切也沒法實現了。

「家姐，我是不是一個條件很差的女生？」我抽泣著說。

「傻妹，當然不是。」她再次將我緊緊摟著，「我妹妹是世界上最棒的女生！還記得你唸聖心時，有很多男生接你放學，但都被你一一拒絕了。」

「那為什麼嘉洋選擇了Elsa？難道我比她差嗎？」說了這句話，眼淚再次簌簌落下。想起剛才他們擁吻的情景，心再次痛起來。

「你比Elsa好很多！一定比她好！」姐姐繼續說：「其實我知道嘉洋喜歡你，他需要的人是你。」我沒有作聲，只是挨在她懷裡啕哭著…「相信我，你們最後也會一起的！」我抬頭望著她，她肯定地說：「你知道我第六感很準的！」

〈下半部序章完〉

〈下半部插敘．凱寧篇：罪魁禍首〉

聲音導航：

原本開開心心的日子，為何會這樣收場？能夠約會阿俊，跟他一起倒數，我很高興。自從分手後，以為自己不會再喜歡另一個，因為我害怕，害怕再次被騙。阿俊，雖然他不算英俊，而且有點木訥，但言談間，總有一份安全感，一份讓我安心的感覺。這夜是我們第一次正式單獨約會，但他沒有穿得十分隆重，架著黑色粗框眼鏡、穿著黑色外套、粉紅色T-Shirt和深藍色牛仔褲。一路上，我一直挽著他手臂，沒有放開。當進入擠滿人的地方時，他更會主動牽著我。有時候，我寧願他牽著我，總比我主動挽著他好。手牽著手，由手心傳來對方的體溫，甚至連對方對自己的感覺也能感受到。阿俊……究竟他有沒有喜歡我？雙子座的他，總有一種難以捉摸的感覺，他很花心嗎？我不知道，但和他一起總感到一份溫暖的安全感，這是不能否定的。提及雙子座，嘉洋也是雙子座，而Gillian亦很喜歡他。同屬水瓶座的我們，同樣地喜歡雙子座的他們。我的結局會和Gillian一樣，同樣是傷心收場？

=====

我和Gillian一起看見嘉洋和Elsa，以為他和Elsa說清楚不會成為情侶。由第一次遇上嘉洋，直覺就告訴我他是Gillian一直尋找的人，命中注定的人。但為什麼會有這個結局？當我親眼看到嘉洋吻向Elsa，我質疑自己直覺之餘，也感到身邊的Gillian心如刀割。這一刻，我很想走過去，狠狠地掌摑他，但Gillian已經走了很遠。後來，嘉洋追上來，我把他攔住。我問他有否喜歡Gillian，他沒有回答，甚至不敢望著我。就是這樣，我沒有動手，因為我知道他仍然喜歡Gillian，但為何會選擇了Elsa，我不知道。

=====

令Gillian傷心的人，不是Elsa，也不是嘉洋，這個罪魁禍首，是我。要不是自己要求Gillian入讀聖伯多祿監視嘉晞的一舉一動，她就沒有機會認識嘉洋，更不會喜歡他。是我，是我親手傷害自己最疼愛的妹妹。現在已經是1月1日凌晨三時多，每年的第一天，我也會在日記寫下自己的願望和下一個決定。今年，我希望能夠和阿俊一起，並作了一個決定，就是入讀聖伯多祿。身為姐姐，我不想Gillian再受傷害。自幼父母長期外出工作，她已經失去父母的寵愛，被逼訓練自己要堅強生活，但再堅強也好，她只是一個普通女生，會渴望被愛。雖然我們相差數小時出世，但照顧妹妹，這是姐姐的責任。

〈下半部插敘完〉

【小說預告：第32章：《阿Sa的生日，第一個考驗》】

即使緊緊抱住，內心卻感到你將會離我而去......

終於等到

要你久等，唔好意思

〈第三十二章：阿Sa的生日，第一個考驗〉

聲音導航：

聖誕節假期後，接下來就是兩星期的中期考試。上次測驗，考獲的分數只是剛剛及格，文學更是取得及格的五十分邊緣，這一科使我想起凱兒。雖然我和阿Sa成為情侶，但那晚我沒有預計會同時見到凱兒。她的眼神，讓我知道自己已經深深傷害了她，在她的心裡狠狠地割了一刀。為何會這樣？是我一手造成嗎？對！就是因為我的猶豫不決，才釀成今日這個局面。我曾經追上去想解釋清楚，但被凱寧攔住了。當她問我喜不喜歡凱兒時，我實在答不到。對凱兒，我是喜歡的，亦都知道她的心意，但……對不起，我還是選擇了阿Sa。

=====

由於我和阿Sa、凱兒所修讀的科目不同，故此我要回校考試的日子，她們不需要回校，正好給予我們一個緩衝期，好讓事情慢慢淡化。最後一日的考試，意外地是英文科卷五，全部中六學生均要回校。印象之中，最後一日考試通常是分科考的，難道上天要我們三人在最後一天考試相聚？考試前一晚，我努力地做卷五練習。

「阿洋，已經十二時多，你還不去睡？」姐姐用毛巾抹乾頭髮說。她隨手拿起放在桌上的練習，看了一眼，「Section E是要靠平時練習，與其臨急抱佛腳，倒不如早些去睡吧。」

「我知道自己很懶，但這分試卷佔最多分，如果我現在還不作最後的努力，英文科怎會及格？」我雙手抱頭，有點無奈地說。自從發生那件事，我沒有時間給自己作心理調整，加上考試壓力，整個人也很累了。

「怎麼樣？一個英文考試不會使你這樣吧！發生了甚麼事？告訴家姐。」我沒有作聲……「跟Elsa有關？」她坐在我身邊，把毛巾擱在椅背。

「我們一起了…」我吞吐地說：「就在成為情侶的那一晚，我們被凱兒和凱寧見到。」

「我早就告訴你跟凱兒說清楚…由她親眼看見你和Elsa一起，對她來說是很殘忍的。」

「我知道…我有追上去解釋，但被凱寧截住了，她還問我喜不喜歡凱兒…」我頓一頓說：「我答不了，因為……」

「在你心目中，你同樣喜歡凱兒嘛。」她打斷我的話說：「我明白你現下的心情，但這樣下去沒有好結果，隨時兩個都會失去。」

「我肯定自己喜歡阿Sa。對凱兒，我已經令她傷心，不想再傷害她。」想到這裡，原來千古罪人，就是自己，我親手傷害了一個愛我的人。

「你已經辜負了凱兒，我明白你想補償，想待她好的心態。不過這個時間，你越待她好，她反而覺得你在施捨她，可憐她。」

「那我該怎樣做？」我沒有焦點地向前望，以後怎樣面對凱兒，我真的感到迷茫。

「最重要是先收拾心情，過了明天的考試才算。」她微笑說：「其實考Section E有技巧的，你要先看所有文章的題目……」
(續)

(續)
翌日，我按照姐姐所教的方法來答卷，雖然仍然不能完成，但總好過像蠻牛般的答卷方法。經過一小時四十五分，考試終於完結。收卷後，我重重的吁了口氣，這兩星期使我很累。老師宣佈離開前，她宣佈姐姐和阿Sa去校務處找那個三八凌小姐。

離開禮堂，看見凱兒和淑儀在交談中，我本想走過去打招呼，但想起姐姐的話便止住了。原本陪姐姐和阿Sa去校務處，但看見榮少走過來，所以我在禮堂門口等候她們。

「羊少，考得怎樣？」他拿著筆袋，沒有揹著任何袋。

「都是這樣，你知道我英文水平怎樣的。」

「總比我好。」說實，他的英文水平真是嚇人。但開學至今，紫琳一直督促著，應該有所進步的。「聽聞今日是Elsa生日，你準備了甚麼禮物？」

「禮物就趕不及買，但一陣陪她逛街，到時應該買到。」

「你真沒心思，連女朋友生日也不買禮物。」紫琳走過來說，看來她聽到我和榮少的對話。

「噓，小聲點。」榮少牽著她說。凱兒正站在離我們不遠的地方，生怕她聽到會再次傷心。

「對不起，我不知道凱兒……」紫琳一臉歉意，很內疚的樣子。

「不打緊，你也不知道。」要說對不起的人應是我，「對了，考完試，你們打算去哪裡？」

「去銅鑼灣逛逛街，之後去看戲。」

「那我不阻住你們拍拖了，拜拜。」

「羊少…」榮少壓低聲音在我耳邊說：「你和凱兒怎樣呀？做男人應該要大方，走過去跟她聊幾句，要不是很奇怪的。」

「我知，但是……」

「但是甚麼？勇敢少少好不好？這個局面，你早晚要面對。」他輕輕拍了我肩膀，便和紫琳離開。

我吁了一口氣，慢慢走近凱兒和淑儀，「Hello，你們考得怎麼？」

「都是這樣，這份試卷不太難。」淑儀如常回答，她是英文學會主席，英文水平當然比我好。

「凱兒呢？」

「OK，剛好完成所有題目。」

「嗯。」我們好像陌路人一樣，聊了幾句就話畢。

「嘉洋，你和凱兒總是怪怪的，好像不認識對方一樣。」淑儀望望手錶說：「我約了阿陳逛街，將凱兒交給你了，拜拜。」說罷，她沿著樓梯離開。現在，只剩下我和凱兒兩人，侷促的氣息正充斥著我們。

過了一會，我再次打開話匣子，「對了，考完試，你打算去哪裡？」

「回家找家姐，之後再出外。」

「哦，也不錯。」我們再次沉默下來，其實我最想說的是「對不起」，但面對面的一剎，那種勇氣便消失得無影無蹤。

「你是不是有話要對我說？」她望著盆栽，不著痕跡地說出來。

「對不起，那晚……」我吞吐說。

「傻啦，為什麼要跟我說對不起？」她打斷我的說話，「我和家姐跟蹤你和Elsa，應該是我們向你們道歉才對。」

「凱兒，其實我……」

「你沒有錯，我也沒有錯。錯的或者是時間，同時間有兩個人喜歡你。如果只有一個，你就不用這麼辛苦。我感到要你作出抉擇，一定是很痛苦了。面對兩個同樣喜歡自己的人，愛一個，就會傷害另一個。如果兩個都愛，同一時間跟她們拍拖的話，這是一腳踏兩船，是花心。」聽到凱兒的話，她不但沒有恨我，反而替我說好話，開解我，「所以…」她回頭望著我：「你不用自責，這件事，你沒有傷害我。」

「嗯。」

「那麼，我們還是朋友嗎？」她微笑問，沒有任何介蒂。

「嗯，我們還是好朋友。如果你有甚麼事，我一定會盡力幫忙。」

「我走了，Elsa正走過來。這天是她的生日，你替我跟她說一聲生日快樂。」她牽牽嘴角，便拾級而下離開。
(續)

(續)
阿Sa和姐姐各自拿著一張紙，邊說邊笑走過來，但姐姐的表情有點猶豫，究竟發生甚麼事？一個歡天喜地，另一個卻愁眉苦臉？

「阿羊，學校推薦我和嘉晞去澳洲做交流生，你看！」我接過她的通告，好像接過差不多引爆的炸彈。我屏息靜氣地盯著這份通告，半個月後出發，並要在澳洲逗留兩個月，整個心立即沉下去。我們才剛剛拍拖，為何要有這樣的安排？「幹什麼，你好像不太開心似的？」

「昨晚他溫習溫得太晚，有點累。」姐姐按著我肩膀，及時替我解圍。

「你這麼累，我們還逛不逛街啊？」阿Sa抿著嘴說。

「當然可以。」姐姐對我說：「不過別玩得太晚，媽咪擔心的。」

=====

我們一起離開學校，其實我很想開口問阿Sa可不可以留在香港，不要做交流生。我們剛剛開始拍拖，當然希望可以相處多些。就算只是回校才能見面，總好過久久不見。「一日不見，如隔三秋」，兩個月，究竟有多少個秋？

我們朝向斜路走，在遠處有人喊阿Sa，「Elsa。」Victor拿著一大束鮮花站在前面，他身後還有兩、三名男生，他們也捧著禮物，我認出他們是Victor的同班同學。

「Victor？你怎會在這裡？」阿Sa驚訝地問。

「我知道你今日生日，所以特意買了禮物送給你，Happy Birthday。」他將手上的鮮花遞給阿Sa，又示意身後的同學將禮物逐一送上，一份接一份，連我也要替阿Sa收禮物。

「你送這麼多禮物給我，不是太好。」

「已出之物，何必客氣。」他繼續說：「學校推薦你去澳洲做交流生，恭喜你。」

「我也是剛剛收到學校通知，你怎會知道？」

「我也是其中一位交流生…」他撥一撥頭髮說：「A-Level對我來說可考可不考，因為澳洲已經有大學取錄我，就是這次作交流的學校。」

「嘩，你很棒啊，這麼快有學校收錄你，恭喜你﹗」阿Sa伸出手和他握手，但我看出他是借意揩油。

「所以，我希望你能夠出席這次交流計劃。」

「嗯，這個難得的機會，我一定會去﹗」阿Sa肯定地回答。為何她不和我商量？就算不是商量，也可以聽聽我的意見，為何她連我也忘記？

「嘉晞，我也希望你都會出席，這次機會很難得的。」

「嗯。」姐姐唯唯諾諾回應。「阿洋，你不是要和Elsa慶祝生日嗎？你們還不走？」

「我也不阻住你們了，希望可以和你一起去澳洲，拜拜。」離開前，Victor刻意瞥了我一眼，他的眼神示意他已經是勝利者。

「阿洋，你們還不走？」

「收到這麼多禮物，我想先回家。」阿Sa望著我說：「你陪我回家，之後再去逛街。」說罷，她高興地牽著我。

=====

一路上，阿Sa興高采烈地講述自己從小想出國留學的願望，恰巧又是澳洲，我只是唯唯諾諾回應。她所說的，我好像左耳入，右耳出一樣，隻字也記不入腦。抵達阿Sa家，她的家人正好未回來，家裡只有我們二人。

「放學後你就板著臉，是不是有甚麼不開心？」她從後擁著我，體溫透過校服傳過來。

「阿Sa，」我轉身摟著她說：「你可不可以不去澳洲做交流生？」

「為什麼？」

「我們剛剛才開始拍拖，如果你去了交流的話，起碼有兩個多月見不到對方。」

「兩個月眨眼就過…」她輕輕推開我，望著我說：「我去到澳洲，每日也打一個電話給你。如果長途電話費貴，轉用MSN或者視像囉，那你就可以見到我。」

「是，但不能好像這樣可以摟著你。」

「傻人，只是兩個月而已。從澳洲回來後，最多每日也被你摟著。」她輕輕撫著我的頭髮，好像媽媽安慰小朋友般。「你知道我自小的心願就是出國留學，想到其他地方見識一下。對我來說，這是一個難得的機會，我不想放棄。」

「不過我們剛剛才拍拖，感情未穩定。如果兩個多月見不到對方，我怕會影響我們之間的感情。」我開始將自己的擔憂，慢慢地說出來：「Sa，如果我們拍了一段時間拖，你要去外國兩個月，我覺得沒有問題。因為我們已經有一定的感情基礎，可以經得起考驗，但現在……」

「你是不是對我沒有信心？」她直截了當說出來。

「不是沒有信心，而是…你也見到Victor，他分明想追求你，現在還要一起去澳洲，我擔心……」

「講來講去，你也是不信任我！」她開始按捺不住，開始發脾氣。「Victor喜歡我又怎樣？但我不喜歡他，我喜歡的人是程嘉洋你啊﹗」說罷，她雙眼變得通紅，淚水噙在眼眶。看到她欲哭的樣子，我的心也痛起來。

「好了好了，這天是你的生日。如果在生日哭的話，這一年就會變了哭包子。」

「咩喎，誰說生日那天哭，那一年就會經常哭？」她揉一揉眼睛，破涕為笑。

「就是羊咩咩說的。」說罷，我再次將她擁入懷裡。我知道，自己不能改變她的意願。能夠擁抱，單獨相處的時間，我會好好珍惜。

〈第32章完〉

感覺Elsa一去澳洲返黎無耐就會同阿羊玩完

你要睇落去啦

【小說預告：第33章：《熟識的插班生》】

從沒想過，那時候突然失蹤的你，今日竟會在我眼前出現......

推推推

〈第三十三章：熟識的插班生〉

聲音導航：

週末，我一直待在家中，兩星期被考試和人際關係煎熬，實在要多睡一些。這兩天，姐姐沒有提及學校選她為交流生的事，只是如常渡過。不過，她必定要在星期一交回條，又沒有知會程師奶，到底她心裡想著甚麼？

到了星期日晚，我終於忍不住問姐姐：「你考慮怎樣？」她不明所以地望著我，我再說：「交流生那件事，明天要交回條了，你怎樣決定？」

她抿抿嘴想了一會說：「小時候我已經很想出國唸學，但我們家境不好，所以一直沒有這個機會。現在校方給我這個機會……」

「你決定去澳洲？」想不到姐姐也有出國留學的夢想。

「不是。」她牽牽嘴角搖搖頭說。

「為什麼？」我驚訝地說：「既然有一個很好的機會放在面前，你應該好好珍惜嘛。」

「我捨不得這個家…」她吁了口氣，正色地望著我，「升讀中六後，跟你、阿兒的關係轉好，我真的不想在這個時間離開，而且……」

「湯神？」

「嗯，自從拒絕他後，他就沒有跟我聊天。就算見面也好，大家好像互不認識。雖然做不到情侶，但也不用搞成這樣吧。」

「他在眾目睽睽之下向你表白，就算是男生也會很尷尬，給他一些時間吧﹗」

「這番說話是我對你說，我怎會不明白呢？」她繼續問：「你和凱兒怎樣？上次我和Elsa走下來時，看見她和你聊了幾句就走。」

「沒事了，她說我們還是朋友。」想起凱兒，我總覺得自己辜負了她，想補償，也補償不了。

「Elsa呢？她決定去澳洲？」我無奈地點了點頭，出國留學是阿Sa自小的夢想，夢想和我，她選擇了前者，「以你性格，不會希望女朋友這麼快就離開你，你有沒有表達自己的意願？」

「有，但去澳洲唸書是她自小的夢想，如果不讓她去，我覺得自己很自私。」

「但她去了澳洲，你又會不開心。」

「如果要選擇其中一個人不開心的話，我寧願是自己。」我頓一頓說：「你可能覺得我很傻很笨，但只要她開心就足夠了。」

「你很像凱兒…」姐姐繼續說：「應該是你和凱兒一樣，她也不會傷害自己喜歡的人。如果你們是情侶，對你們來說是好事。」聽了她的話，我沒有作聲。原來我和凱兒擁有相同想法，我直至現在才知道…「你和Elsa，可能在這方面合不來。」交流生這件事，我和阿Sa確有爭拗之處，但我相信，透過爭拗也能增加彼此的了解。

「只想從前的溫馨，不數從前的罪證……」我的電話鈴聲響起。我望著那八個數字組成的電話號碼，好像有點眼熟，猶豫了一會，我決定接聽。

「喂。」

「嘉洋，凱寧啊。」

「凱寧﹗」聽到來電者的身份，不但我圓了嘴了，連身邊的姐姐也愕然。於是她示意將手提電話轉到喇叭發聲。

「幹嘛這樣愕然，你怕我來尋仇嗎？Gillian已經告訴我你們還是朋友。」幸好凱寧不是為上次的事找我晦氣，否則以她的性格，必定後果堪虞。「出來喝東西，有些事想跟你說。」

「嗄，有甚麼事不能在電話說？」我望著電腦桌前的跳字鐘，時間是凌晨十二時三十分。

「面對面聊會較好，」她好像知道姐姐也在聆聽著說：「我想跟你單獨商量。」

「呃。」我和姐姐相望而笑，以為手提電話忽然多了視像功能。

「照舊啦，你到我家樓下就打電話給我，待會見。」說罷，凱寧便掛了線，我連拒絕的機會也沒有。

「既然凱寧叫你出外，我相信她有重要事跟你說。」姐姐笑著說：「順便替我將這張回條給媽咪簽。」

「原來叫我過去，目的是替你找程師奶簽回條。」我接過通告說。

「不是，我也想知道凱寧跟你說甚麼，所以呢……」她突然認真起來說：「你要早去早回，明天還要上學。」
(續)

(續)
抵達海怡半島後，我先到便利店找程太太簽名。起初，她以為這張回條是妹妹的，後來我說屬於姐姐，她也不得不感到驚訝起來。在媽媽心目中，姐姐是一名處事妥當的女兒，絕不需要別人替她收拾殘局。這次，可能破壞了姐姐在程師奶心目中的形象。

買了少量飲品和小食後，我致電凱寧，不消數分鐘，她從大廈走出來。我們去到海濱公園，找了一張面向大海的長椅坐下。

「你的。」我從膠袋中取出一盒檸檬茶交給她，自己也取出一盒柚子茶，把飲管插入，大啖喝了一口。

「想不到你還記得我喜歡喝甚麼，真細心。」

「這麼晚叫我出來，不只是稱讚我嘛。」我將柚子茶放在椅上，「明天還要上學，下學期第一日開課，我不想因睡過頭而遲到。」

「哼，現在只得你一個人要上學嗎？我也要的。」她放下檸檬茶，神氣地說。

「我沒聽錯嘛，你要上學？以我所知，你是跳班生，現在不用上學。」

「以前就是，可是由明日開始，我已經是聖伯多祿中學中六乙的學生。」聽到這番話，手上的薯片跌落地上，散到滿地皆是。「聽見我要上學反應也不用這麼大。」

「照你所說，你就是今年的插班生，還要和阿俊同班。」看來凱寧絕不會放過阿俊，阿俊這次必定被她收服了。

「對啊。」她甜絲絲地說：「想到可以跟阿俊一齊上課，真是開心到睡不著。」

「給阿俊知道不是開心死，而是嚇死。」剛剛收到消息的我，也嚇至目瞪口呆，薯片散至滿地。假如阿俊親眼看見凱寧，必定圓了嘴，額角滴汗。

「如果我明天跟你一起回校找阿俊，他會不會當我是Gillian呢？」

「我可以跟你說這個機會率高達80%。」

「搞錯呀﹗你不是見了我很多次也分辨得到哪個是我，哪個是Gillian啦﹗」她有點抱怨說。

「算吧，可能阿俊會給你驚喜也不定。」其實凱寧給阿俊驚喜更多。「對了，凱兒睡了沒有？」

「現下是甚麼時間，如果她還未睡，你也怕啦。」

「倒又是，她這麼晚還未睡，就只有考試時才會。」

「嘉洋，其實有件事我不明白…」她望著漆黑的大海柔柔地說：「你和Gillian也很了解對方，為何你會選擇Elsa？我知道你不是不喜歡Gillian，只是……中間發生了甚麼事使你和Elsa一起。一直以來，我也覺得你會做Gillian男朋友。」

「對不起。」面對凱寧抑或凱兒，我也只能說這三個字。

「算吧，我知道Gillian跟你做回朋友，那就算了。」她回頭望著我問：「你信不信第六感？」

「信，我從小到大都相信，但這方面不及家姐好。」

「第六感告訴我你和Gillian最後會一齊，而你就是照顧她的人。」我沉默一會，忽然答不出甚麼…「或者你們要經歷過一些事，才可以一起，這可能是天意。」她伸伸懶腰說：「我很睏，不如走吧。」

=====

翌日，我依舊和妹妹一起回校。雖然是下學期開課日，但一切如常。所謂下學期開課，其實也只是方便學校分上、下學期而已。

「嘉洋，早晨啊。」

「凱兒姐早晨。」

「妹妹，她不是凱兒來的。」雖然凱寧身穿聖伯多祿校服，但我一眼就認出了。

「都是嘉洋比較棒。」她對妹妹說：「我是Gillian的孿生家姐凱寧，上次BBQ我們已經見過面。」

「Sorry呀凱寧姐，你和凱兒姐長得實在太相像。」接著，妹妹好奇地望著我問：「為什麼你能夠一眼就認出她是凱寧姐？穿上校服，真的跟凱兒姐沒有分別喎。」

「很簡單，因為凱兒和凱寧給人不同的感覺…」我繼續說：「這方面家姐更棒，你掩著她雙眼，隨時憑感覺也猜到你是誰。」

「對啊，你哥哥對Gillian的感覺特別不同。」凱寧語帶相關的說話，幸好妹妹觸覺遲鈍，不明所以。
(續)

好多年前睇過 嗰時沉迷到重睇左三次

(續)
到達有蓋操場，阿俊剛巧吃著餐蛋治，石階上還放著一包朱古力奶。我和凱寧交換一個眼色後，便走近阿俊。「帥哥早晨。」說罷，便和他互相擁抱。

「帥哥，凱兒在你身邊，這樣做不怕她會吃醋嗎？」阿俊說。凱寧聽了這句話，不禁噗嗤一笑。

「放心，我女朋友是阿Sa。」

「嗯？」阿俊圓了嘴說：「不過，你知不知道你班多了一位插班生？」

「不是嗎，我聽聞是你班多了一位插班生喎。」

「怎會呢？阿業說6A班多了一位插班生，女生來的。」

凱寧聽到阿俊提及其他女生，不禁面色一變，她對阿俊說：「如果6A班多了一位插班生，嘉洋就請你吃頓飯；相反，如果6B班多了一位插班生，你就要請嘉洋吃頓飯，行不行？」

「行，女生這回事，我絕對相信阿業的消息。」阿俊充滿自信地說，但他仍然不知道眼前那個不是凱兒，而是喜歡他的凱寧。

「我也沒問題，這頓飯，一定是你請的。」我也充滿自信說。

上課鐘聲響起，我們各自返回課室，「嘉洋，待會見。」凱寧向我揮一揮手就跟著阿俊返回課室。

「拜拜。」

「等等，凱兒，你和嘉洋同班，怎會跟他說拜拜？」阿俊疑惑地問。

「阿俊，你還不知道他是誰？」我沒有好氣說，但也不能怪責他，因為凱兒和凱寧的樣貌真的99.9%相似。

「唉，我對你很失望啊﹗」凱寧繼續說：「我們逛過街，我挽過你手臂，你也不察覺我是誰。我是凱寧，不是Gillian啊﹗」

「嗄，你是凱寧﹗」阿俊雙手抓著頭，圓了嘴，好像所屬球隊落敗的球員。

「沒錯，她就是你班的插班生，所以那頓飯，你已經輸了給我。」我說。其實，這算不算是設陷阱栽他呢？

=====

返回課室，我仍舊坐在阿Sa和凱兒中間，不同的是，我和阿Sa已經是情侶。當然，這件事我不希望共諸於世，否則在家長日，我必定慘遭批鬥。過了十五分鐘，黃老太仍未進入課室，沒有老師的課室，當然是喧嘩四起。

這時，前門忽然開啟，黃老太慢慢走進來，跟在她後面是一名女生，「各位同學，她是你們班的插班生，請她自我介紹。」黃老太望著我說，但我仍然看不到這位新同學的樣貌。她從黃老太身後走出來，我不禁呆了，靈魂像被打出身體。

「我叫凌可穎，曾經在這裡唸書，各位同學請多多指教。」

「相信有部分同學認識她，程嘉洋對不對嗎？」黃老太喊著我，「程嘉洋﹗」

「你幹什麼，黃老太在叫你。」阿Sa壓低聲音，輕輕搖著我手臂說。

「嗯。」

「唉，你總是上課做白日夢。」黃老太搖著頭說。接著，她回頭向阿穎說：「凌可穎，你坐在程嘉洋後面那張桌子。」說罷，她慢慢步向座位，經過我所在的桌子時，她刻意向我笑一笑。

「梁敏華，你調去跟凌可穎坐，免得你和程嘉洋在課堂只顧聊天，影響上課。」這樣，原本三個人在同一張桌，現在只剩下我和凱兒。

「你沒事嗎？你臉色很差，要不要陪你去休息室？」凱兒溫柔地問我。

「不…不用了。」

「Miss Wong，不好意思，我想找一找我哥哥和家姐。」妹妹忽然叩門而入，抱歉地說。

「也習慣了，你快點找。」

「阿哥，你將家姐的回條錯交給我。」妹妹坐在我身邊，我仍然沒有反應，但她向後一望，語氣變得兇惡，「凌可穎，你怎會在這裡？﹗」

「嘉兒，你認識阿穎？」阿Sa問。

「何止識，她更是我和詩詩的敵人。」妹妹回頭望著我激動說：「為什麼你知道這個壞人跟你同班也不作聲，你是不是想隱瞞我？」

「你先冷靜，嘉洋也是剛剛才知道。」凱兒按著妹妹肩膀說，希望她冷靜下來。

「放開我啊﹗」她使勁地鬆開凱兒，「凱兒姐、Elsa 姐，你們知道這個壞人怎樣傷害阿哥？﹗」

「程嘉兒，如果你找到你哥哥和家姐，請你離開﹗」黃老太咆哮的聲音，震盪整個課室。

「Miss Wong，不好意思。」姐姐站起來說：「我想和阿洋、阿兒暫時離開課室，可以嗎？」

「可以，我希望你好好教導你妹妹，她的情緒這麼不穩，很容易出事的。」黃老太說。姐姐向她作揖道歉後，就帶我和妹妹離開課室。

=====

我們三姐弟妹坐在有蓋操場，姐姐在小食部買了一盒柚子茶和一罐橙汁給我和妹妹。我們喝了一口後，姐姐才開口問：「你們可不可以告訴我發生甚麼事？究竟凌可穎是甚麼人？為何阿洋見到他會目定口呆了，而阿兒見到她就這麼激動？」

「阿哥說吧。」妹妹雙手握著鋁罐，情緒已經冷靜下來。

「阿穎是我兩年前的女朋友……」看見阿穎，兩年前的回憶再次在腦海浮現。

〈第33章完〉

重睇三次咁多

【小說預告：第34章：《三姐弟妹的危機，惡運的序幕》】

有些過去，當你以為已經完全克服
再次說出來，心...仍然會痛

〈第三十四章：三姐弟妹的危機，惡運的序幕〉

聲音導航：

「我唸中四那年，阿穎以轉校生身份入讀聖記。我們唸同一班，她更坐在我身邊。就是這樣，大家很快熟絡。開學不久，我們就開始拍拖。跟她拍了半年拖，雖然不開心的記憶比開心的多，但我仍然記得，我們一起做飯、一起去沙灘看星星、一起倒數。」我喝了一口茶，嘗試冷靜地繼續說：「記得那天是下雨天，她跟我說分手，原因……」說到這兒，我緊緊地揪住胸口的衣服，心好像被人捏作一團，「我不懂得做男朋友。」

「根本不是這樣。」妹妹使勁捏緊鋁罐，隨手扔掉垃圾桶，「阿穎跟你拍拖時，她根本就跟其他男生一齊！」她越說越激動：「有一次我和詩詩去泳池，看見她一個女生跟大群男生游泳，這件事是我和詩詩親眼所見，還告訴你她穿得怎樣。阿哥呀，為什麼你要選擇相信她，而不相信我們？我們是你妹妹來的。」

「你先冷靜些，太大聲會驚動其他人。」姐姐按著妹妹的肩膀問：「你會不會認錯人，那個人不是阿穎？」

「你知道我近視不深，那天我刻意游過去跟她打招呼，難道這樣也會看錯嗎？」

「會不會有其他女生陪她，而你不知道？」

「游了一個多小時，我只看見她被大群男生圍住，沒有發現第二個女生陪她。」聽了妹妹的話，姐姐也無言以對，不能為阿穎辯護。「還有，榮少在香港仔見到這個壞人牽著第二個男生，行為還很親暱。當時她仍然和阿哥一起，難道我、詩詩和榮少也認錯人嗎？」

「妹，不要再說了。」阿穎的出現，已經打亂我的陣腳。假如再和妹妹爭辯下去，思緒只會越來越亂。

「一句到尾，你相信我和詩詩，抑或繼續相信那個壞人？」妹妹站起來，逼供般望著我。

「我信你和詩詩，因為你們是我最疼錫的妹妹，而阿穎……」我頓一頓說：「雖然你和榮少都這樣說，但我仍然選擇相信她。」

「那就算吧﹗你始終選擇信這個壞人。」說罷，妹妹頭也不回離開操場。望著她的身影，我很想解釋清楚。但更想她可以了解我的心情，了解我的想法，不要再為我的事而埋怨阿穎。

「家姐，我想早退，你可不可以幫我簽紙嗎？」

「嗯，你一個人要小心，知道嗎？」
(續)

(續)
我和姐姐去校務處取了請假紙，她替我填寫後，代我找黃老太簽名。一切手續辦妥後，我拿著請假紙離開學校。站在紅綠燈前，好像失去了方向。

其實我可以選擇回家，但程師奶必定問長問短，甚至問姐姐和妹妹我發生了甚麼事。沒有意識在街上閒逛，竟然走到香港仔舊大街的小巴站。前面停泊一輛52號綠色小巴，我毫不猶豫就上了車。

早上乘坐這輛車的人不多，乘客亦只有我。小巴到達深水灣，我便下了車。由於正值冬天，游冬泳的人不多，加上北風吹來，使沙灘顯得更寂寞。坐在這裡望著大海，心可以靜下來嗎？兩年來，我一直為過去的感情療傷。兩年後，她突然之間出現在我面前，震撼嗎？北風一直吹著，我只能屈曲雙腳，雙手環抱自己胳膊，希望可以溫暖些，不再感到太孤獨。過了一段時間，我感到身邊有人坐下來。

「坐了這麼久，先喝些東西。」凱兒微笑著拿了一盒柚子茶給我。

「為何你在這裡？」我接過柚子茶帶點驚訝望著她問：「這段時間你應該在上課，還有你怎會知道我在這裡？」

「你用甚麼方法離開學校，我就用同樣的方法離開囉。你有家姐在聖伯多祿唸書，我都有。」她屈曲雙腳，雙手抱著膝蓋，望著大海，「至於我怎會知道你在這裡，嗯…可能是第六感，第六感告訴我你會在深水灣。」姐姐曾經告訴我女生的第六感很準，所以不能欺騙她們。「我和你的感覺，已經連繫上。」她用手指在沙地上畫了一個哈哈笑的圖案。

「嗯。」答了這個單字，我們各自望著大海沉默下來，「阿穎的事……」我首先打破沉默說：「你知道了嗎？」

「嗯。」她抿一抿嘴望著我，「看到嘉兒的反應，大約也猜到阿穎是誰。其實我曾經聽過詩詩談及阿穎的事，但只是說了她的身份，其他的事，詩詩則沒有提及。」

「你介不介意聽我說往事嗎？」

「傻瓜，既然來到又怎會介意做你的聆聽者呢？」

「多謝你…」我再次望著大海，好像要重拾自己的記憶一樣。「我知道妹妹和詩詩也很疼我，她們看見阿穎跟大群男生游泳，我相信她們的眼睛；榮少看見阿穎牽著第二個男生在香港仔逛街，我亦相信他的眼睛。不過，當時阿穎始終是我女朋友，就算她真的這樣做，但身為男朋友的我還要選擇相信她。過了半年我們分手了，我足足用了兩年去療傷。還記得剛剛分手的第一個月也在哭，上學哭，回家又哭。後來哭的次數減少，我亦慢慢重拾自己。但所需的時間是兩年，一年用來傷心，另一年用來療傷，我足足用了四倍時間去重拾自己。」我一邊說著，一邊暗罵自己愚蠢，為何要用這麼長時間來療傷。

「我和阿穎拍拖時，她坦白告訴我試過跟別的男生牽手，我問她是不是自願，她答是。我和榮少商量過，他勸我和阿穎分手，她根本想一腳踏兩船，但我沒有這樣做。當時我在想阿穎只是貪玩，她視那個男生為較好的朋友。」說到這兒，我不禁牽牽嘴角，嘲笑自己的愚蠢。「你聽了整件事，是不是覺得我很蠢很笨？妹妹她們已經告訴我有關阿穎的事，我仍然選擇相信，真的很蠢……」

「你不是蠢，只不過太喜歡她…」凱兒溫柔地望著我說：「如果我很喜歡，很喜歡那個人，我寧願選擇相信，而不會主動傷害他。我曾經在倫理課說過，假如我喜歡的人喜歡別的女生，我仍然會待他好，等他自行決定跟哪一個一起。我相信兩年前你的心態跟我一樣。」聽到她的話，我沒有說甚麼。這兩年來，身邊的朋友只會覺得我太蠢，為一個不值得愛的人而傷心。但能夠清楚了解我想法的人，相信除了姐姐外，就只有凱兒一個。「嘉洋，你介不介意我多問一件事？」我點了點頭示意她可以問，「你們的分手原因是甚麼？」

「我不懂得做一個稱職的男朋友。」

「我覺得是個藉口而已，但不要緊…」她伸了一個懶腰肯定地望著我說：「你已經不是兩年前的你。現下的嘉洋是一個懂得照顧人，待人很細心的男生。」

「嗯。」

「所以呢，你別再為以前的事自責。」她站起來，拍拍校裙上的沙粒…「我肚子餓了，不如你陪我回去海怡半島吃闊條麵。」她向我打一個眼色，並伸手給我。

=====

我們乘坐52號綠色小巴離開深水灣，但不是前往香港仔，而是往黃竹坑轉乘巴士去海怡半島。在巴士上的路訊通正在播放《精選》的MV，「只想從前的溫馨，不數從前的罪證，怨懟過盛……」我望著螢幕，跟著Charlene唱。

「忿忿不平……」凱兒接著阿嬌那部份唱下去。

「會殺掉幸福的迴聲。」我們合唱了這句後，相望而笑。

「原來你也喜歡這首歌。」《精選》是其中一首我很喜歡的歌。這首歌的愛情觀，正是我所想。

「雖然我沒有拍過拖，但它所表達的意思挺對。就算做不到一世情人，但拍拖時大家真的開心過，真心待對方好。如果只記得一起時傷心的記憶，甚至變成敵人，我覺得很不值。」聽到她的話，我不禁想起姐姐的話，我和凱兒想法是一樣的。
(續)

(續)
坐在美食廣場，周圍有一些外傭和穿著整齊校服，帶著帽子和水壺的小朋友。看見他們，再看看自己。雖然大家也穿著校服，但我所穿著的，代表我正在逃學；他們所穿著的，正表示他們等待回校上課。我們吃過午飯，就送了凱兒回家。打開大門前，她告訴我有一位老師代黃老太的課直至學年完畢。奇怪的是，凱兒告訴我時臉露擔憂的表情，她的第六感好像感到有甚麼事將會發生。

=====

換過校服，我就睡覺了。每次心情不佳，我都會選擇睡覺，希望一覺醒來，所以不快、傷心的感覺也隨之而散。這個想法，很傻嗎？當我醒來的時候，睡房漆黑一片。走出客廳坐在沙發，人仍然未清醒。由於沒有亮燈的關係，眼前的燈光，只有神樓刺眼的紅光。

「洋，你醒了。」

「家姐，現在是甚麼時候？」我呆呆地問。

「已經十時多。」她亮起客廳燈說。

「這麼早？為什麼感覺好像十二時、一時似的？」

「除了媽咪之外，尚欠一個人。」

「妹妹？」這時候，妹妹應該看電視或者上網中，這晚卻水靜河飛。

「阿兒去了詩詩家過夜，明天會跟詩詩一起回校。」姐姐繼續說：「你走了後，阿兒問我相信她還是相信阿穎，但我也搞不清楚，根本不能下定論。放學之後，阿兒就給了短訊說不回家，看來頗恨阿穎。」這個結果，只怪我當初將分手的事告訴妹妹。假若她全不知情，就不會釀成今天的局面。「媽咪叫我給你的。」姐姐將平安符交給我…「她要我告訴你，曾經替你測紫微斗數的風水師父吩咐你一定帶上這道符。」

「嗄？」我接過平安符說。

「不但是你，我和阿兒都有一道平安符。」

「又會這樣，難道凱兒的第六感沒錯，真的有事將會降臨我身上？」

「暫時別想了，將來的事沒有人知道。」她打個呵欠疲倦地說：「我睡了，你吃了東西後就做功課，我將它放在你書包裡。」

=====

翌日，姐姐陪我上學，她擔心我一個人會發生意外，所以陪著我。踏入課室，上課鐘剛巧響起。過了一會，黃老太和一位身穿筆直西裝的男人進來。

「這位是你們文化科的代課老師，李Sir。」

「你們好，我是你們下學期的代課老師李哲文，你們可以叫我李Sir……」說話時，他的目光一直望著姐姐，沒有離開半寸。我亦留意姐姐的反應，她很驚訝似的，難道她認識這個人嗎？

「凱兒，你有沒有發覺……」我回頭望著凱兒，她的反應竟然和姐姐差不多，「你為什麼呆望著？」

「這個人…」她稍為定神對我說：「前陣子我告訴你一件關於嘉晞的事。」

「好像是。」印象中，她曾經這樣說過。

「那件事跟這個人，亦和嘉晞突然轉校聖伯多祿有關。」

〈第34章完〉

LM

【小說預告：第35章：《轉校的真相》】

喜歡一個人，就是喜歡他的本性，不是偽裝出來的那個他。

〈第三十五章：轉校的真相〉

聲音導航：

班主任課後，黃老太和李Sir離開課室，而我和姐姐亦要分班上課。究竟這個李Sir跟姐姐有甚麼關係？整個文學堂，不僅是我心不在焉，連身邊的凱兒也是。後來她答應在午膳時候將事情一五一十向我解釋，還叫我專心上餘下的課。她的承諾，我會相信。

====

小息時，Miss Leung通知我和凱兒在二月的頒獎禮做表演嘉賓。她簡單解釋後，我就先行離開。在小食部買一盒柚子茶，我坐在有蓋操場的長椅子。回想這兩天的生活，那些突如其來的衝擊，真的殺我一個措手不及。這次不只是我，連一直作為我聆聽者、軍師的姐姐也受到影響。

「嘉洋，幹麼沒神沒氣似的？」拿著檸檬茶的凱寧已經坐在我身邊，「Gillian已經告訴我阿穎的事，如果我是你，我也會很驚訝。」她雙手握著檸檬茶，目光投向籃球場，「兩年前的初戀情人，明明預計自己不會再見她，不會再有她的消息。有一日，她突然之間在自己跟前出現，對你的態度、行為，甚至感覺也一樣，這些才令你感到混亂。」她的話，正是我的心情。「Elsa知道阿穎和你之間的事嗎？」

「應該未知，她倆好像孖公仔，我連跟阿Sa單獨相處的時間也沒有。」

「她早就認識阿穎？」

「不會，阿Sa由中一至中五都在沙田官中唸書，這一年才搬回西邨。」

「那就奇怪了…」她疑惑地說：「Elsa和阿穎經常走在一起，但阿穎應該和我一樣是新生，上學只有兩日。她能夠跟Elsa很快熟絡，你不覺得很奇怪嗎？」這麼大的漏洞，為何我察覺不到？「剛才在二樓看見嘉晞失魂落魄似的，她沒事嗎？」

「唉，我班來了一個新阿Sir代黃老太，但他一進來就定眼望著家姐，而家姐看見他也很驚訝，我也不知道發生甚麼事。」

「阿Sir？是不是姓李？」

「你又知？」

「沒有猜錯的話，這件事我也略知一二，Gillian說過那件事鬧得很大。」

「她答應在午飯時間將整件事告訴我。」

「既然Gillian答應你，她一定會做到。」

「你呢，上了兩日學，適應了沒有？」

「還好呀，不過……」她呶呶嘴說：「阿俊很奇怪，這兩日對我不瞅不睬，昨日想跟他單獨用餐，他居然叫阿業一起，氣死我了﹗」

「阿俊是這樣，在愛情方面好像不聞不問，但如果他喜歡那個女生，應該會很著緊她。」

「即是他不喜歡我？」

「我也不知道。」我搔著頭說：「坦白說，我們很少聊感情事，所以他對愛情的看法，我接近一無所知。」

「是啊。」她抿抿嘴帶點失落地說。

「不過…」我深呼吸一口，抖擻起來說：「以你的熱情，我相信會溶掉阿俊這座千年冰山，但需要一些時間和耐性。」

「這方面我及不上Gillian，她何止會為隻羊付出時間和耐性，還有關心和感情。」她望著我說，言語和行動上也表示這隻「羊」是我。

「我回去課室了，你去不去找凱兒？」

「也好，等我順便看看那個阿穎。」
(續)

(續)
我們進入課室，姐姐正跟湯神商量甚麼，今早雖然發生了一件震驚的事，但她很快收拾心情，看起來好像一切如常。

「阿洋，有重要事跟你商量。」姐姐走過來指著文件說：「原來三月是學校開放日，剛剛收到Miss Lee通知，校方希望Drama Club能夠做一個表演，所以想你們音樂學會在音響方面協助一下。」

「嗄，這方面要問阿業和阿俊，你知道我不懂得作曲的。」

「又不需要新曲，只要找到配合場景的背景音樂就可以。你有很多卡通片sound track，利用那些也行。」

「不過我建議你問阿俊比較好，他在音樂方面的知識始終比我好。」

「我知道，但我想到一個更適合阿俊的位置嘛。」她想了一想說：「我想他擔任男主角。」

「阿俊做男主角﹗？」凱寧的反應比我更大，「他這麼木獨，會不會演戲？」

「舞台上的他和平日的他是兩個人來的…」我繼續說：「正如他待我和待你也是兩個人，雙子座性格嘛。」

「又是雙子座…」她抿抿嘴，一臉不屑的樣子。「知你們雙子座都是五時花六時變了。」

「甚麼五時花六時變？」阿Sa聽到凱寧的說話，不明所以地問。她和阿穎一起返回課室，看到阿穎挽著她手臂，不禁令我想起凱寧的推測。

「只不過提及雙子座的人經常五時花六時變而已。」凱寧說這句話時，我察覺她一直盯著阿穎，打量她一番。

「要一個雙子座變，也要有人甘心情願去接近，才會令他變。」阿穎回應凱寧，但明顯是話中帶刺。

「沒辦法，雙子座出名花心嘛。」凱寧狠狠地望著我說：「不過有人刻意介入生事的話，就算那個雙子座怎樣專一也好，也會因為第三者介入，sorry，應該是第四者介入而變得花心。」凱寧的性格是不甘示弱的那種，只要遇上勁敵，她就會奮戰到底。看來凱寧和阿穎，以後也會水火不容。

「凱寧…」姐姐為免她們二人再爭拗下去，將話題轉回話劇。「你以前有沒有演過話劇？如果有的話，我想你擔任女主角。」

「沒有啊，但我有興趣試一試囉。」她滿心歡喜說，因為可以和阿俊做對手戲。

「嘉晞…」阿穎忽然說：「我可不可以參予這次演出？」

「可…可以。」姐姐吞吐地答應了，「Elsa，你有沒有興趣啊？」

「不好了，一來我要去澳洲，二來沒有台前演出的經驗。」

「劇本暫時未寫好，遲些再商量啦。」姐姐慣性地打圓場。「待會一起出外吃飯，好嗎？」

「好啊，我也很久沒試過大班人一起吃飯了，阿穎你也去。」阿Sa說。

「嗯，上了兩日學，我也想跟你們一起。」

「凱寧呢，你會一齊嗎？」聽到姐姐這樣問，我頓時呆了，怎可能……

「不用了，免得背脊骨落﹗」說罷，她轉身離開課室。

「我有事要做，不能跟你們一起了。」拋下這句話，我追了出去。

=====

在音樂室門口，氣沖沖的凱寧與另一名男學生撞正，整個人坐在地上，而凱兒剛巧從有蓋操場走過來。她看見這情況，立刻上前慰問，而我則向那位男學生賠個不是。

「你有沒有跌傷？」凱兒扶起凱寧說，但凱寧卻狠狠地盯著我，凱兒察覺她的眼神，所以問：「你為何這麼生氣，是不是與嘉洋有關？」

「你問他吧﹗」

「她剛才在課室跟阿穎吵了幾句。」

「家姐為什麼跟她吵起來？」

「Drama Club要在學校開放日演出，家姐就叫阿俊和凱寧做男、女主角，後來阿穎想參加，所以吵起來。」

「根本不是這樣﹗」凱寧忽然發怒說：「剛才阿穎分明針對Gillian而說，甚麼甘心情願去接近，她算甚麼意思？﹗」

「她只是斥責雙子座花心，而不是針對凱兒。」雖然我也感到阿穎話中帶刺，但不想將事情鬧得更糟。

「程嘉洋，難道你還相信阿穎嗎？」她狠狠地望著我。「起初我也不相信一個十七歲的女生的城府這麼深，但我現在相信了。」

「家姐，你先冷靜。」看到凱寧這樣激動，凱兒也出言相勸。

「Gillian，阿穎這個人並不簡單，以後你要小心。」凱寧的情緒甫冷靜說：「經過今日，我肯定阿穎不喜歡我們兩姊妹，甚至她回到聖伯多祿唸書目的是對付你。」聽到這番說話，我和凱兒互相望了一眼。「程嘉洋，如果Gillian被阿穎欺負，我第一個宰了你。」

「放心啦，嘉洋會好好保護我。」凱兒望向我微笑說，她的笑容，包括對我的信心。

「嗯。」我肯定地點頭。

「不說了，越說越生氣，我回去課室找阿俊更好。」說罷，凱寧拾級返回高座課室。
(續)

(續)
午飯時，姐姐再次問我會不會一起外出吃飯，但我推說有事要做而拒絕了。其實我大可以直接回答和凱兒留在學校，但如果姐姐問我們留在學校聊甚麼，我必定啞口無言，因為我們所聊的就是她的過去。我和凱兒在小食部買了一些小吃和飲品後，就返回課室。

「嘉洋，先答應我聽了整件事後，你也要保持冷靜，可以嗎？」我冷靜地點了頭，她開始說：「一直以來，我和嘉晞唸不同班，但她在學校的成績很好，所以我唸中四已經認識她。」她想了一想，呷了口茶繼續說下去：「就在我升讀中五那年，有一個新老師任教中文科，他就是李Sir。起初也不以為然，後來他跟嘉晞的來往越來越多，不論在學校還是外出用膳，他們也出雙入對，所以其他同學就開始傳李Sir和嘉晞開始『師生戀』。那時校方還未知道，而嘉晞亦沒有甚麼反應。」

「以家姐性格，如果她對那個人沒有感覺，也不會刻意避開對方。」

「可能是，所以他倆也沒有避忌，仍然維持一起吃飯，一起放學。」

「那應該沒問題，只要李Sir沒有行動，家姐又沒有喜歡他就可以。」我說。

「不過李Sir在最後的上課日有所行動…」凱兒呶一呶嘴，好像怪責我打斷她的話。「那天聽到嘉晞那班鬧哄哄，剛巧我們是空堂，於是走過去看個究竟。當時我只看到一群女同學圍在一起，而黑板就寫了『I Love You 嘉晞，From：哲文。』我以為是學生搞出來的惡作劇，後來李Sir真的在所有學生面前向嘉晞表白。」

「嗄﹗」聽到這裡，我不得不呆了，怎會有老師這樣膽大，公然向學生示愛。

「你跟我當時的反應差不多。」凱兒笑了笑繼續說下去：「不過嘉晞表現得比我們更冷靜，她沒有被身邊的吶喊聲嚇倒，繼續聽李Sir表白。」

「家姐真是厲害。」假若要我面對這個情境，我必定找一個洞躲藏著算了。

「他說完了，就遞上一個放了一條項鏈的盒給嘉晞，希望嘉晞收這份禮物之餘，亦接受他的心意，做他女朋友。」

「這傢伙腦子出了問題麼﹗有沒有想過自己甚麼身份？」情緒越來越激動的我，不禁火起三丈，差點要拍桌洩憤﹗

「你剛才不是答應我會冷靜的嗎？」凱兒緊緊握著我雙手，讓我冷靜下來。「最後，嘉晞沒有答應他。但這件事給校方知道，後來發生的事，你應該知道。」

「呃，實不相暪，我對家姐在聖心發生的事是一概不知。」我不好意思說。

「不打緊，我繼續說。之後校方仍然讓嘉晞上學，距離考mock只有十多日，加上她的成績很好，校方沒有理由將她扣考。」

「李Sir呢，他還在聖心任教？」

「不知道，他只不過是代課老師，所以再沒有見過他。」

「他是不是習慣了以代課老師身份去泡女？真是瘋了頭﹗」

「嘉洋，你越來越激動，冷靜些。」凱兒搖搖我雙手，提醒我要保持冷靜。「放榜那天，我見到Auntie和嘉晞跟校長商量甚麼，但Auntie的表情沒有異樣，不像央求校長讓嘉晞原校升讀。所以，我猜轉校是嘉晞自己決定，而不是被校方迫走的。」

「原來是這樣，如果我是家姐，與其留在原校被人非議，倒不如轉校算了。」聽了整件事的真相，我只能感嘆說：「如果沒有發生這件事，她就可以繼續在聖心唸書，不用轉校。」

「換轉另一個角度看，如果她沒有轉校的話，你三姐弟妹的關係也不會像現在這麼好，對嗎？」

「倒又是。」所謂「塞翁失馬，焉知非福？」姐姐雖然失去了入讀一所較好中學的機會，但得到的卻是失去了五年的親情。

「程嘉洋，楊凱兒，你們幹嘛牽著手啊﹗」課室門口傳來了阿Sa的聲音，身邊還有阿穎。難道阿穎真的為了針對凱兒而回來？

〈第35章完〉

【小說預告：第36章：《從中作梗》】

有一個不用說太多就能了解自己的人，那種感激是難以言喻的

一直係紙言追，而家竟然係到見到
加油丫，好好睇

多謝支持~

推呀

〈第三十六章：從中作梗〉

聲音導航：

阿Sa和阿穎突然出現，使我和凱兒不知所措。更糟的是，阿Sa誤會我刻意隱瞞她。「程嘉洋，你背著我跟凱兒偷情，有沒有當我是你女朋友啊？」

「我和嘉洋並不是你所想……」凱兒自然地放開手，並出言相勸，但阿Sa卻聽不了甚麼，氣上心頭。

「並不是我們所想？」阿穎忽然插嘴。「你為何會牽著阿洋的手？如果不是阿洋主動牽著你，就一定是你勾引他，你真下賤。」這句話完完全全針對凱兒而說，我不敢相信，眼前的阿穎，曾經是我的女朋友，是我喜歡的人。

「怎麼樣？無話可說嗎？」得到阿穎的支持，阿Sa也囂張起來，所說的話針鋒相對，甚至是對人不對事。

「我和凱兒並不是你們所想。」看到這個形勢，假若我再忍氣吞聲，不但對不起凱兒，更破壞了自己不再傷害她的承諾。

「OK，既然你說你們是清白，那怎樣解釋你們手牽著手？」阿Sa嘗試冷靜下來，聽聽我的解釋。

「剛才凱兒說了一件令我非常激動的事，所以她才牽著我，想我冷靜下來。」

「非常激動的事？」阿穎不屑地說：「激動就可以牽著你雙手？這個答案很牽強囉。」

「如果你聽了一件令你激動的事，難道身邊人不會想盡方法令你冷靜嗎？」我反問她。

「會，但不是一個合理的理由。」她雙手交疊在胸前。「甚麼事會令你這麼激動？」

「那件事關於……」

「凱兒不要說﹗」我打斷了凱兒的話，關於姐姐的事，我不希望更多人知道。

「為何不能說？抑或根本沒有這回事，而是你們捏造出來？」

「你……」阿穎一直咄咄逼人，我也啞口無言。

「你看看，你的話有這麼大的破綻，程嘉洋，你叫我怎樣相信你？」阿Sa搖搖頭，眼泛淚光說，但我更傷心，為何連女朋友也不相信我？

「如果你不相信…」我無奈地說：「我無話可說。」

「這即是默認你和凱兒偷情啦。」阿穎說。

「我再重申一次，我和凱兒只是好朋友，並非好像你們所想，亦請你們別拉凱兒下水。」

「又是為了凱兒，為什麼你總是維護她？別忘記我才是你女朋友啊﹗」阿Sa歇斯底里地說，淚水徐徐落下。

「阿洋，Elsa才是你女朋友，不是凱兒。」阿穎狠狠地睥睨凱兒嘲諷她說：「一些無關痛癢的人，就自動消失吧。」

「你先哄Elsa，我想去小食部買些東西。」說罷，凱兒站了起來。她想走過去安慰阿Sa，卻怯於阿穎的目光，只好離開。

凱兒離開課室，姐姐正好回來。她在課室門口看到整個情況，約略知道發生了甚麼事。「阿洋，你激怒Elsa嗎？」她蹲在阿Sa跟前，輕輕撫著她的髮絲說：「如果阿洋欺負你，你告訴我，我替你教訓他。」

「隻衰羊不告訴我發生甚麼事，我回來就見他牽著凱兒的手。」

「弟弟，既然你有了女朋友，就不能亂牽其他女生的手，你這樣做女朋友會吃醋的。」雖然姐姐表面上責怪我，但她只不過想緩和我和阿Sa之間的衝突。「教訓了阿洋後，他不會再牽著其他女生的手。」說罷，她拿出紙巾，拭去阿Sa的眼淚。

「不是這樣喎，阿洋明明說凱兒告訴一件令他很激動的事，所以凱兒才會牽著他。」阿穎再次插嘴，更令我感到她刻意針對凱兒。

「令阿洋激動的事？」聽了阿穎的話，姐姐疑惑地望著我。

「阿穎沒有說謊，衰羊真是這樣說。」阿Sa說。

「那是甚麼事？」姐姐望著我，希望得悉事件真相，但我怎可以說出來呢？

「嘩，那麼多人？」榮少和紫琳剛巧返回課室，他嬉皮笑臉地說：「你們幹什麼？三師會審傻羊啊？」

「我回來後就看見阿洋弄哭Elsa，也想知道發生甚麼事。」

「傻羊竟然這麼膽大？」榮少已經緊緊箍著我脖子，想向我施以酷刑。

「我想問的時候，你們就回來。」

「你還是快快招供，別怪我對你不客氣。」榮少另一隻手經已放在我的腰間，蓄勢待發。我沒有回答，只是偷偷在他手臂畫了暗號，示意帶我離開課室。「好，你既然口硬…」他向姐姐她們交代說：「我帶傻羊上去拷打，替你們嚴刑逼供﹗」
(續)

(續)
到了操場，我們看見凱兒坐在長椅子喝著橙汁，沒有焦點地望向遠處的籃球場。

「凱兒。」說罷，我坐在她身邊。

「你怎會一眼就認出她是凱兒，不可以是凱寧嗎？」

「你可不可以替我去小食部買飲品呀？」我沒有回答榮少的問題，只希望他暫時離開一會，好讓我和凱兒單獨交談。我們交換了眼色，他亦知道我的意思，沒有問甚麼就離開了。

我和凱兒目光一致，均投向遠處的籃球場，「凱兒…」我先開口說：「剛才的事真是不好意思，又把你拉下水。」

「不打緊，如果讓第三者看見也會覺得我們有染。」她沒有望著我，仍然望著籃球場。

「阿Sa……你可不可以原諒她？她只是一時衝動，所以……」

「我們做了幾個月同學，她為人怎樣，我約略也知道。」她回頭望著我說：「你還得今早家姐的話嗎？」

「記得，她說阿穎刻意針對你兩姐妹嘛。」

「起初我不相信，但現在我想不相信也不行。」雖然我也感受到，但該如何下定論？

「我不知道你想喝甚麼，隨便買了一罐橙汁給你。」榮少將手上的橙汁交給我。「你叫我帶你上來，可不可以解釋發生甚麼事？」我望著凱兒，她沒有說甚麼，只是點了頭，默許我可以說出來。

「榮少，你記得今早那個代課老師嗎？」

「李Sir嘛，有甚麼問題？」

「他以前在聖心任教，曾經追求過我家姐。」

「嗄！」聽了這番話，榮少也圓了嘴。「你說笑嗎？」

「你跟我的反應一樣，」我繼續說：「午飯時候凱兒就是告訴我這件事，如果你是我，會不會將這件事說出來？」

「難怪你要我帶走你，原來與嘉晞有關。」他想了一想問：「那跟你弄哭Elsa有甚麼關係？」

「唉，聽完那件事我很激動，凱兒為了讓我冷靜下來，她就牽著我手，就在這時候阿Sa和阿穎返回課室。」

「羊少，你真是……」他帶點生氣說。

「嘉洋沒有錯，錯的人是我。」凱兒別過臉，不好意思說。

「別傻了，你也沒有錯，只是這隻傻羊沒有戒心。」

「行了行了，我知道自己錯。」我說。

「知錯就好，但為什麼Elsa跟阿穎這麼熟絡？她倆好像認識了對方兩天而已。」榮少說。

「你跟凱寧問了相同的問題，我也想知道答案。」這個疑團，我暫時找不到破解的鎖匙。

「傻羊，阿穎這個人並非你所想般簡單，兩年前你已經知道。」榮少望著我說。早在兩年前，他已經告誡我阿穎這個人並不是泛泛之輩，而是攻於心計之人。

「你也清楚我性格，她是我女朋友，我始終會選擇相信她。」

「她已經不是你女朋友，你明不明白？」榮少激動地說。因為我始終不肯承認阿穎已不再是以前的她，甚至她和我一起時已經戴著假面具。

「你別這樣，其實嘉洋也很辛苦…」凱兒替我辯護說：「如果紫琳做錯，你也會原諒她，選擇相信她，是嗎？」

「要看看是甚麼，如果好像阿穎分明跟另一個男生交往，難道我還相信她？」

「如果你很喜歡很喜歡那個女生，就算理性上相信不了，但感性上仍然會選擇相信。」她堅定地說，這種語氣令我和榮少折服。

「算吧，你跟傻羊一樣，兩個都傻。」

=====

上課鐘聲響起，榮少先返回課室，而我和凱兒則去儲物櫃拿書。「你仍然喜歡阿穎嗎？」凱兒從儲物櫃取出英文書，認真地問。

「不喜歡，阿穎已經不是我喜歡的那一個，她變了。」

「如果Elsa聽到，她會很安心。」

「我可以問你一條問題嗎？」她微笑示意我問。「阿穎這樣對你，你會不會以牙還牙嗎？」

「你覺得呢？」她反問我。

「以你性格只會保護自己，不會主動針對他人。」

「我答應你，我不會針對阿穎。」
(續)

(續)
放學前，校工嬸嬸拿了黃紙入來。姐姐接過黃紙眉頭皺了皺，我拿來一看，原來是那個以代課老師身份追求女學生的李哲文﹗我拿著這張黃紙，向她交代了後就離開課室。

學校規定，每位學生約見老師前，必定要透過對講機說出自己的名字，並說出要約見那位老師。我沒有依從這個慣例，拿著黃紙二話不說衝入教員室。可是走遍整個教員室也找不到李Sir的蹤影，最後只好離開。就在我開門之際，他便迎面進來，四目交投下他察覺到些甚麼，於是示意我跟著他，並在圖書館前停下。「你是？」他望了兩眼，看來他不知道我是誰。

「我是你寫黃紙要接見的人。」

「我明明寫黃紙召見嘉晞，為什麼……」

「李Sir，請你記住自己的身份﹗」我正色地說。利用黃紙召見姐姐，看來只為了跟她單獨見面。

「你知不知道冒充其他同學見老師，我可以記你小過？」看到我的反應，他也不甘示弱，突然嚴肅起來。

「我只知道我家姐感到不適，我代她見你。」

「你是嘉晞親弟弟？」

「你找我家姐幹嘛？」我沒有回答他的問題，只是定眼盯著他，藏著一份憤怒，一份警告。

「我想問中化科的事……」

「中化科的事…」我刻意打斷他的話：「你可以問班主任，亦可以問紫琳，我家姐並不是這一科的科長。」充滿敵意的說話，他顯然是預計之外。「沒有要事的話，我要先離開，拜拜。」說罷，我朝著小食部方向的樓梯走。我雖然稱不上聽教聽話的乖學生，但絕不是公然挑戰老師的一個。這個李哲文，絕對是例外。

=====

走到有蓋操場，我看到妹妹和詩詩。但妹妹看來非常激動，好像有人氣壞她。一問之下，原來阿Sa提議阿穎重返排球隊，又是與阿穎有關。雖然這樣，但也不能對人不對事，於是我嘗試向妹妹解釋：「阿穎未離開學校之前也是排球隊成員，既然回來了，重返排球隊也正常。」

「甚麼正常，當初她一聲不響就離隊，丁點兒責任心也沒有。現在回來唸書，接著又回到排球隊，她當排球隊是甚麼？﹗」

「她入隊與否，只要趙Sir首肯就可以，我和你也控制不了。」

「你仍然要偏幫阿穎喎﹗」她狠狠地盯著我。

「我不是偏幫任何人，而是這件事你根本控制不了，生甚麼氣？」我如實分析整件事，希望妹妹明白為阿穎動氣是完全不值得。

「衰人，我恨透你啊﹗」說罷，她撞開詩詩的腿，憤然離開。

〈第36章完〉

【小說預告：第37章：《16號愛人》】

為什麼拍拖後，我們的關係反而比以前差？

〈第三十七章：16號愛人〉

聲音導航：

那天以後，表面上一切好像風平浪靜。實際上卻掀起暗湧，失去了以前的和諧。

那個李Sir，我和他見面後的第二日就正式代黃老太上課。起初以為他會趁機接近姐姐，但無論午膳或放學，他也沒有找過姐姐，難道被嚇倒嗎？至於阿Sa和凱兒，原先不錯的關係，現在已變得不瞅不睬。我看出凱兒想主動和解，但阿穎經常陪著阿Sa，她根本沒有機會跟阿Sa單獨聊天。我亦一樣，我和阿Sa雖是情侶，但莫說是拍拖，連交談的機會也沒有，這件事令我們陷於冷戰。

我曾經聽朋友訴苦，每冷戰一天，感情自然會淡一天。我和阿Sa已經有一星期沒有通電，我們的感情，淡了一星期嗎？

「家姐，你在幹什麼？」我拿著剛剛在小食部買的暖麥精進入課室。一月的天氣，經常只得十多度。對怕冷的我來說，沒有冷病已經是萬幸了。

「我在寫劇本囉。」她伸了懶腰抖擻精神說。

「寫好了沒有，可不可以讓我看看？」我咬著飲管坐在她身邊說。

「不可以，結局還未寫好。」

「噢…」我呶呶嘴巴想了一想說：「那主題是甚麼，應該已寫了嘛。」

「以理想和愛情為主題，加入了好心好報的元素。雖然現實生活中，好心很難得到好報，但我希望在話劇裡實現。」

「好心好報？我即時想起方力申和Stephy。」我吐了舌頭沒有正經說。

「跟你認真的時候，你總是嘻皮笑臉，認真點好不好？」她沒有好氣地說。「在愛情路上，好人永遠都遇到壞人，永遠被壞人傷害，有些人會從此變得不相信愛情，甚至變成玩弄感情的人；僥倖的，會從谷底爬出來，但已經傷痕纍纍，要休息好一段時間才可以重踏愛情這段路。」她回頭望著我，這番說話明顯地暗示給我的。

「姐，你想說甚麼？」

「我想說我弟弟不是一個壞人，為何會遇上阿穎這種女生？」她皺起眉頭不悅說：「你用兩年時間去療傷，這兩年來我竟然懵然不知，我不能在你傷心時給予安慰。」

「別這樣，你也要專心唸書考會考嘛。」為免她因此事而不快，我換了話題。「對了，甚麼時候開始綵排？」

「暫定二月開始，幸好考完試，不用太辛苦。」

「新年假期也要回來綵排，不是幸運，而是悲慘才對。」

「我只是擔心演員和幕後工作人員因拜年而不肯回來。」

「呃，這倒是一個難度，不是人人有空的嘛。更何況是逗利是，回來排戲的話就少了一個機會。」

「不打緊，我沒有空，你和阿兒也可以替我去拜年，我一樣有利是逗。」她繼續說：「這幾天阿兒有沒有跟你一起上學嗎？」

「唉，別說了…」我一臉無奈說：「那次我只是說道理，妹妹卻認為我偏幫阿穎，足足氣了我一個星期﹗」

「算吧，你也知道阿兒性格有多固執，她認為是這樣，旁人怎樣說也不會改變。讓她氣多一段時間，你買零食逗她開心就可以。」

「已經一星期，以前她不會這樣，不明白她怎會氣這麼久。」

「因為阿兒真的很討厭阿穎，應該是恨之入骨才對。」

「我知道，但對人不對事，這不太公平。」

「阿兒才得十五歲，讓她慢慢學習一下。」姐姐繼續問：「你和阿Sa怎麼樣？再過兩日，她就要飛去澳洲，接著兩個月也見不到她。趁有時間，多些陪她吧。」

「我也想，但她讓我陪才行。」我不禁嘆了一聲，越來越接近她離開的日子，我越來越捨不得。

「為什麼，又是阿穎？」

「嗯…」說到這兒，心忽然揪成一團。「上次的事，阿Sa一直以為我和凱兒有染，後來我試過打電話向阿Sa解釋清楚，但她又不肯聽我電話；想約她單獨吃午飯趁機說清楚，阿穎卻阻手阻腳。唉，我也不知怎算好。」

「你是Elsa男朋友，約她是理所當然的事，與阿穎何干？」姐姐有點氣忿說：「這是你和Elsa的事，外人有甚麼資格介入？你大可以支開阿穎。」

「如果我做到的話，就不用唉聲嘆氣啦。」

「要不要家姐幫忙？」姐姐搭著我肩膀微笑道。

「你有辦法？」聽到這番話，眼睛忽然睜大十倍。

「阿兒告訴我排球隊放學後練習，而我亦要和Drama Club的幹事、阿俊和凱寧開完。她們練習完畢，我亦開完會，到時就幫你支開阿穎，你就送Elsa回家，趁這個機會好好聊聊天。」

「好﹗家姐果然是家姐呀﹗」我高興地摟著她脖子，每次我遇到困難，她總會替我想辦法。

「行了行了，你已經十七歲，怎麼好像七歲小朋友似的。」她沒有好氣說。「如果在Elsa離開前也解決不了，你一定吃不下嚥，我也不想見到自己弟弟這樣。」

「知道，但是……」我皺起眉頭說：「放學後那段時間我去哪裡好？我又沒事幹。」

「跟我一起開會，早晚你要替我找尋背景音樂，你出席比較好。」

「真的要去嗎？」我呶著嘴說。
(續)

(續)
「嘉洋、嘉晞…」凱兒一進入課室就看見我摟著姐姐，她有點不好意思之餘，我也有點尷尬地放手。「如果你們有重要事聊，我可以遲些才找嘉洋。」

「不是，我們只是閒聊，你有事找他嗎？」

「我想問嘉洋甚麼時候開始練歌？下個月就是頒獎禮，如果不開始練習，我擔心到時會失準。」

「就今日開始，你有沒有空？」姐姐這樣說，我立即圓張著嘴巴望著她。

「有，但他有沒有帶琴譜呀？」

「放心，他已經將琴譜背得滾瓜爛熟，不用替他擔心。」

「那就好了，放學後音樂室見。」說罷，凱兒返回座位。

「家姐，你怎可以不問我的意見就答應她？」我壓低聲音問。

「你剛剛才說沒事幹，現在有凱兒陪你練習，不是很好嗎？」

「對，但你也要徵詢我嘛。萬一被阿Sa知道，她一定會恨透我。」

「她不知道你和凱兒要表演嗎？」姐姐驚訝地問。

「我想告訴她，但有機會才行。」

「呃，要是被她發現，頂多由我解釋好了。」她搭著我肩膀說：「放心，沒事的。」

「但願如此。」每次涉及阿Sa的事，我也不幸被她誤會，希望這次沒事吧﹗

=====

放學後，我和凱兒在音樂室練歌。過了片刻，就有人進來左望右望，對於聖記的學生而言，本應是平常不過的事，但不久我便發覺進來的人，不是穿著校服，而是穿著運動服，而且次數亦越來越密。為免她們再出出入入，我寫了一張「請勿內進」的紙貼在音樂室門口。誰知過了一會，外面傳來一陣喧鬧聲，我根本聽不到凱兒的歌聲。

「外面好像發生了事，我們不如暫停練習，出去看看。」凱兒對我說。

「剛才就有人出出入入，現在就在外面大吵大鬧，不要讓我知道誰幹的﹗」當我專心練習及工作的時候，最討厭其他人騷擾。

「你先冷靜，要是你這麼暴躁，一出去只會跟別人吵。」凱兒摸著我的頭，好像哄撒嬌的小孩子。

「喂喂，我不是小朋友啊﹗」我呶一呶嘴，有點不忿說。

「之前看見你摟著嘉晞的樣子，還不承認？」

「是。」證據確鑿，我不得不承認了。
(續)

(續)
起初以為那班人在音樂室的門口爭吵，打開音樂室門卻看不到甚麼。我們沿著聲音方向走到有蓋操場，看到凱寧與妹妹正和其他排球隊隊員爭吵著。

「咦，那對狗男女爬出來了。」其中一個排球隊隊員說。

「喂，你說誰是狗男女啊﹗？」聽到其他人抹黑自己親妹，凱寧當然氣忿。

「你幹嘛說我阿哥壞話，他是好人來的。」妹妹也不甘心我被抹黑，也出言抗辯。

「不是狗男女…」阿穎由人群中站出來說：「那就是痴男怨女，我形容得貼切嗎？」

「凌可穎，你想說甚麼？」面對阿穎的惡意挑釁，凱寧已經按捺不住。

「不是嗎？阿洋原本是Elsa男朋友，你細妹就趁她們吵了架而乘虛而入。要不是你細妹勾引阿洋，他會變心嗎？」

「你越說越過份喎﹗」看到這個情況，凱兒挽著凱寧手臂想拉走她，凱寧卻待在這裡，為凱兒出頭。「要不是Elsa的出現，Gillian早就跟嘉洋一起，不用被你這『是非精』搬弄是非﹗」

「終於肯承認了嗎？」阿穎雙手交疊在胸前，一副得逞的嘴臉說：「各位都聽見吧！如果沒有Elsa的話，那個『小淫娃』早就搭上阿洋，那即是她早就喜歡阿洋。」凱兒被抹黑為「小淫娃」，凱寧想出手掌摑阿穎，但凱兒緊緊握著她的手，不讓她動武。「幹什麼，想揍我嗎？」形勢對阿穎有利，她越來越得逞。「如果你出手打我，我想我身邊的隊員也不會放過你。」

「既然你們這麼團結，我就要向你們挑戰﹗」

「挑戰？說來聽聽。」

「你們是排球隊，我就用排球擊敗你們。如果你們輸了，就要全隊向Gillian道歉﹗」

「如果你輸，怎麼辦？」以排球決勝負，阿穎看來勝算在握，所以一口答應了。

「如果我輸了，任你們處置﹗」

「一言為定，明日放學操場見。」

「但我們要通知Elsa，只有隊長才可以訂操場。」一位排球隊隊員擔憂地說。

「既然有人要挑戰我們排球隊，我接受挑戰。」阿Sa從更衣室出來。「待會我會去訂場，其他隊員即刻去更衣室換衣服。」她一聲令下，其他隊員也不敢違命，逐個離開有蓋操場，只有妹妹和阿穎留在這裡。

「我有事想跟你單獨商量，可不可以走到一邊聊？」我拉著阿Sa的手說。

「為什麼要拉走Elsa？想說甚麼就在這裡說。」阿穎突然插嘴。

「阿穎沒說錯，你想說甚麼就在這裡說。」說罷，阿Sa摔開我。

「好。」我忍氣吞聲，把怒氣暫時吞下，「你是不是要代表排球隊出賽？」

「身為隊長，我當然要代表排球隊出賽。」

「我希望你不要出賽，這件事根本與你無關，只是某些人在從中作梗。」我狠狠盯著阿穎，這個滋事份子，越來越過份。

「與我無關？有人從中作梗？你說誰，我不明白啊。」阿Sa裝作不明所以說。

「總之，你不要出賽。」我仍然忍耐著，不希望跟她再挑起罵戰。

「你用甚麼身份跟我說？」

「男朋友。」我肯定地說出這三個字。

「男朋友？」阿Sa不屑笑了笑，歇斯底里地說：「如果你是我男朋友，為什麼偏要幫著凱兒？究竟楊凱兒是你程嘉洋女朋友，還是我？」

「即是你不會放棄明天的比賽。」

「不會，一定不會﹗」阿Sa堅定地說。

「嘉洋，既然她不信任你，何必再聊下去。」凱寧望著我說：「明天比賽，你跟我一組。」

「嗯。」既然阿Sa不肯放棄，雖然自知能力不及她，但我選擇在球場上跟她對壘。

「你該看清楚這個人吧！還配做你男朋友？明日我跟你拍住上﹗」阿穎在阿Sa身旁繼續煽風點火，比賽之事已經不能改變。

「我幫你們，我不想跟那個壞人一隊﹗」妹妹決定加入凱寧一隊。

「既然這樣，明日放學見。」說罷，阿Sa離開有蓋操場。

=====

晚上，我一直躺在床上。回想這天的事，明明想跟阿Sa和好如初，為何我們還要針鋒相對？只餘下兩天她就飛去澳洲，後悔之餘，心也揪成一團。這時，手提電話忽然響起短訊的聲音。我打開看看，是阿Sa傳送過來的：
「阿羊：
『何以我變了你的16號愛人，隨便撞上那個她都比我更有趣吸引……』甚麼時候開始，我變了你的『16號愛人』？無論你想分手與否，明天請你給我一個答案。

發送者：阿Sa」

〈第37章完〉

【小說預告：第38章：《名譽之對決﹗阿Sa VS 凱寧》】

當你傷心的時候，再理性的我也會陪著你，將你緊緊攬住.....

可唔可以出快啲

已經一星期兩集了，如果有插敘就一星期三集

好耐之前已經係高登追緊
有讀者架千奇唔好棄故

多謝支持

〈第三十八章：名譽之對決﹗阿Sa VS 凱寧〉

聲音導航：

比賽的事很快傳遍整個中六，尤其在中六甲，對壘雙方恰巧在這班。大家議論紛紛之餘，也開始談論我和阿Sa的感情，凱兒是否這段感情的第三者。雖然沒有定論，但他們卻越傳越過份，幸而沒有傳入凱兒耳中，否則又令她處於尷尬局面。

=====

翌日中午，榮少立即審問我。他箍住我脖子，把我拉到隱蔽的角落問過究竟。我將昨天的事簡單交代後，他也想不到凱寧以一人之力挑戰整隊排球校隊。唉，那又如何，放學後就是我和阿Sa對壘的時刻。要不是阿穎，我和阿Sa也不會落得這個下場。

「傻羊，我隱瞞了你一件事…」榮少拍一拍我肩膀說：「應該說我和你兩個妹一齊暪住你。」

「你不是想告訴我，你一次過追了我兩個妹妹嘛﹗你很對不起紫琳喎。」我掩著嘴嬉皮笑著。

「你對Twins，我無福消受。」他繼續說：「在你住院期間，阿穎曾經到過學校找Elsa和凱兒，所以她和Elsa可能在那個時候認識了。」

「為什麼到現在才告訴我？」聽了這番話，我不禁愕然。如果榮少推測沒錯，阿Sa和阿穎在一個多月前已經認識。

「我根本沒想過阿穎會重返聖記唸書…」他繼續解釋說：「昨天聽到你跟凱兒的對話，我才想起這件事。」

「算吧，事情已經發生，怎樣追究也沒用。」

「你考慮怎樣？放學後真的跟Elsa比賽，你們的感情就會完蛋。」榮少語重心長，這個後果我也預計了。當然，我也不想因此分手。

「就算不跟她比賽，我又可以怎樣？你知不知道排球隊她們辱罵凱兒是小淫娃，破壞我和阿Sa之間的感情。」我越說越激動，差點破口大罵。

「羊少，你變了。」榮少異常冷靜，沒有被我的情緒牽動分毫。「你對Elsa變了，亦對凱兒變了。」

「你究竟想說甚麼？」在我動氣的時候，他總喜歡說一些需要我猜測的說話。

「你心目中，凱兒的地位已經比Elsa重要…」他平心靜氣說：「以前你一定毫不猶豫逗Elsa開心，不會好像現在不知所措，更加不會跟她對敵。」在我心目中，凱兒真的比阿Sa重要嗎？他的話，令我驚訝不已。「簡單來說，你變了心。」

「昨晚阿Sa給我一個短訊，她說分手與否也給她一個答案。」

「女生直覺真準，就算傻大姐般的Elsa也擁有這種天賦。」他繼續說：「既然她也開了口，你怎回答？」

「我根本不想分手﹗」我斬釘截鐵，毫不猶豫說：「一直以來，我沒有想過跟阿Sa分手，只是阿穎從中作梗破壞我們的關係。沒有她，我和阿Sa就不到搞成這樣。」

「我相信你沒有想過跟Elsa分手，但凱兒呢？你自己對她又怎樣？難道只是普通朋友，甚至好朋友那麼簡單？」榮少繼續說下去：「前陣子你早退，記不記得誰把你尋回，是凱兒。老實說，我不明白找到你的人會是她而不是Elsa，最奇怪是凱兒一找就找到你，這可能是你們的緣份。傻羊，你是這樣想嗎？」我沒有作聲，默認了。不得不承認，他說破了我的心事。「別想這些了，你有沒有想過跟Elsa議和呀？」

「昨日也聊過，沒用了。」

「今日試過了沒有？沒有嘛，又怎會知道結果，難道你是神仙嗎？」榮少的語氣略帶責備，責怪我未盡力嘗試。「Elsa回來後，我替你支開阿穎，你就帶Elsa去音樂室，兩個人好好地聊一聊。」話一說完，阿Sa 和阿穎雙雙進入課室。榮少向我打了一個眼色，便走近阿穎：「黃老太說有事找你，叫你去找她。」

「班主任找我？」阿穎疑惑地問：「她找我幹嘛？」

「天知曉，她只是告訴我見到你時，叫你找她。」

「學校那麼大，我要到哪裡找她？」她顯得有點不耐煩說。

「剛才好像見她走到低座…」榮少指著地下說：「低座不算很大，以你聰明才智一定找到。」說罷，他輕輕推了我。「傻羊，你不是說要去儲物櫃拿東西，陪Elsa上去，順便做下跟班阿四替她拿東西。」就是這樣，他以不費吹灰之力，成功分開阿Sa和阿穎。
(續)

(續)
走到音樂室，剛巧沒有人練習，於是我假裝學會借用音樂室，帶阿Sa入內並把門關上，以免其他人騷擾。

「阿Sa。」我喊了她。

「有甚麼就說。」她坐在椅子，反應卻冷淡非常，好像替自己築起一道屏障。

「放學後的比賽，你真的要參加？」

「是﹗」她回頭望著我肯定地說：「既然有人挑戰我們排球隊，身為隊長的我，當然會第一個出賽。」

「我已告訴你這場比賽不是有人向你們挑戰，而是有人從中作梗。」面對固執的阿Sa，我也沒有耐性，不耐煩起來。

「阿穎嘛，你老是覺得她想離間我們。但你呢，你有否想過凱兒才是破壞我們之間感情的人？她喜歡你的事，全個中六也知道，但她仍然待你很好，常常陪著你，她算甚麼意思？」我們好像火星撞地球，各不相讓。

「算了…」我先行讓步，嘗試冷靜下來。「我只想說服你不要參加這場比賽。」

「你用甚麼身份要求我？」阿Sa再次問這條問題。

「男朋友。」而我的答案，也和昨日一樣。

「如果你是我男朋友，就不會跟我作對！」她別過臉欲哭地說：「阿羊，我覺得跟你拍拖之後，反而不及我們拍拖之前。你以前那種在乎、那種關心，現在全都放在凱兒身上。有時我在想，究竟我是不是你女朋友？」看見她欲哭的樣子，我立即自責著，責怪自己愚笨才令她受傷害。「你對我，已經不及以前啦。」她哽咽著：「以前我可以告訴自己，我們不是情侶，你跟凱兒怎樣親密也好，我亦無權過問，亦可以欺騙自己認為你倆只是好朋友。可是現在我已經是你女朋友，你對其他女生好，我會吃醋，我真的會吃醋。而且我知道凱兒喜歡你，但你仍然待她好，你有沒有考慮過我的感受？」說罷，她聲淚俱下，泣不成聲。我從口袋掏出紙巾，伸手替她拭去眼淚，但她一手取去紙巾，自己拭淚。

「Elsa為什麼哭？又是阿洋欺負你嗎？」阿穎的聲音從音樂室門外漸漸逼近，她蹲下身子，手輕輕掃著阿Sa的背安慰她。

「總之…」阿Sa索索鼻子說：「今日放學，我會準時出現。」能夠扭轉局面的機會，沒有了。放學之戰，已勢在必行。

=====

放學後，我獨自坐在音樂室，沒有去作準備。我一直想這次比賽，究竟有何意義？無論任何一方獲勝，另一方也會受辱。而我和阿Sa站在敵對一方，我贏了，我們的感情會和好如初嗎？

「嘉洋…」凱兒走進來坐在我身邊。「一陣的比賽，你還是不要去，好嗎？」

「我已經答應了凱寧，不想失約。」我別過臉，沒有直視她。

「你去了比賽的話，你和阿Sa就會玩完，你明白嗎？」她激動地說。我也明白，只要我和阿Sa 同場比賽，我們的感情也隨著比賽完結而結束。

「我可不可以先問你一條問題？」我沒有等她回答便問：「假如你男朋友誤會你跟另一個男生有染，你已經解釋你們只是朋友關係，他卻堅持不信，你會怎樣？」

「我會繼續解釋…」她肯定地說：「只要是真相，我就會說出來，不會掩飾。」

「如果你男朋友埋怨你待那個男生比待他好呢？」她好像明白我的意思，所以沒有答下去。

「Gillian、嘉洋，原來你們真的在音樂室。」凱寧已換上體育服，並束起馬尾。「比賽就快開始，你們還不去準備？」

「家姐，不如……」

「嘉洋，你可不可以借套體育服給Gillian嗎？」凱寧打斷了凱兒的話。「我剛剛上學還未買體育服，所以我穿了Gillian那套。她穿校裙，打排球不太方便。」

「可以。」對我來說，穿校服抑或體育服，我的表現也是強差人意，所以我將運動服交給凱兒。

「你先轉身。」說罷，凱寧拿出橡皮圈，替凱兒束起馬尾。

「你幹甚麼？」凱兒問。

「一陣就知道。」凱寧拍拍凱兒背脊。「行了，你快去換衣服。」

=====

起初以為這場比賽沒有太多人觀看，出乎意料，觀看這場比賽的人頗多，站滿了運動場的旁邊。

「阿哥，你這麼晚。」詩詩穿著了體育服，原來其中一個幫手是她。

「你、妹妹、凱兒兩姐妹、我。」我一直數著。「打排球要六個人，還有一個是誰？」

「Hey，帥哥。」阿俊裝作洋人口吻向我們打招呼。「就是我。」

這時，凱兒和凱寧同步走出球場，如我所料，凱兒換上體育服後，跟凱寧完全一模一樣。

「嘩！」妹妹和詩詩驚訝地說：「究竟哪個是凱兒姐，哪個是凱寧姐？」

「不要說這些，先說比賽…」凱寧認真起來，好像隊長一樣。「待會只會比賽一場，先取十五分為勝，所以要速戰速決，快打快。」

「位置怎樣編排？」妹妹問。

「由左至右，前排由Gillian、阿俊、嘉兒負責，後排就由詩詩、我、嘉洋負責。」

「為什麼這樣編排，阿哥長得這麼高，他在前面負責攔網較好。」詩詩說。

「待會就知道。」凱寧充滿信心地單了眼。過了一會，阿Sa帶領其他隊員進場，而她和阿穎負責前排。我一直留意阿穎的眼神，她一臉疑惑，究竟她在想甚麼？
(續)

(續)
比賽開始，由我方發球，但我竟然將它打落網，平白失去一分後阿俊立即回頭以口型贈了我一句「Shit﹗」

之後由對方發球，落在詩詩前方，她成功二傳給凱兒，再由凱兒將它升起給妹妹扣殺得分，一比一。後來，我方連取五分，我亦發覺為何凱寧要凱兒穿上體育服，並束起馬尾。因為她想擾亂對方，使她們不知道誰是凱兒、誰是凱寧。而凱寧編自己在我身邊，亦擾亂了阿穎。她誤以為站在我身邊的必定是凱兒，所以阿穎一直強攻凱寧的位置。後來，阿穎識破凱寧的計策，她開始轉攻凱兒的位置。她的扣殺，不只為了得分，也為了擊傷別人。全部扣殺也是跟身打的，好幾次打向凱兒身上，使她痛楚不已。這樣，阿Sa那隊反超前，十比七，形勢對我方不利﹗

「嘉洋，你和Gillian調換位置，我和阿俊對調，你負責攔網和傳球給我。不過你要留意，如果Elsa跳起的話，你就傳給嘉兒。」凱寧拉拉我的衣袖，輕聲在我耳邊說。

「那邊有阿穎喎。」

「放心，以嘉兒的扣殺，阿穎擋不住的。」她對妹妹的扣殺力充滿信心。調動後，我們成功追回失去的分數，而且勢均力敵。雙方攔網成功，抵擋了對方的扣殺。十四比十四，決勝一分，由阿Sa親自發了一個急墜球，阿俊成功傳給我。我看見凱寧準備跳起，所以我轉給她，但被阿Sa成功攔了。她們策劃攻勢，阿Sa跳起，我和凱寧立即跳起攔截，但她只是作勢扣殺，實際讓給阿穎。她使勁扣殺，妹妹攔截不及，球直飛凱兒，排球直擊她的胸口，她應聲倒地。不過，球還未著地，阿俊訓身把球救起，成功傳給凱寧。她使盡全力扣殺，排球落在對方兩人之間，十五比十四，我方險勝。

比賽結束，凱寧沒有任何喜悅表情，她立即撲向凱兒，看看她的傷勢。「你沒事嗎？要不要去休息室？」凱寧著急地問，凱兒只是按著胸口，一臉痛苦的表情。看見親妹被阿穎打傷，凱寧走向阿穎前面，狠狠地摑了她一巴。看到這個情形，我們立即拉開凱寧。「你瘋了嗎，究竟是打球還是打人，每次也針對Gillian打﹗」

阿穎掩著紅腫的臉頰沒有作聲，身旁的阿Sa卻非常氣忿：「打排球就是這樣，你贏了還出手打人，究竟是誰的錯？﹗」說罷，她舉起右手，想向凱寧以牙還牙，但及時被我捉住了。「程嘉洋，你放開我啊﹗」她越想摔開，我越捉得緊。

「剛才的情況你親眼目睹，還在偏幫阿穎﹗」我也按捺不住，直斥她。

「偏幫的人是你啊﹗」阿Sa使盡全力掙脫我。「誰先動手打人？是楊凱寧﹗是不是受傷那個人是凱兒，所以你這麼著緊，這麼心痛啊﹗」她越說越激動，眼淚傾瀉而下。過了一會，不知道誰人拋了排球給阿穎，她將球升高給阿Sa，排球重重擊向我。「程嘉洋，我們分手吧﹗」說罷，她頭也不回走了，阿穎亦跟著她。聽了這番話，心好像被剛才那球打碎。

過了片刻，妹妹搖著我說：「阿哥，你趕快追回Elsa姐，她要跟你分手啦。」

我沒有追上去，只是呆呆說了：「我想冷靜一下。」說罷，我撐起身子，失去靈魂般離開球場。

=====

步出學校大門，再次站在交通燈前，究竟我想去哪裡？回家還是……綠燈閃著，我沒有過馬路。我一直向前走，最後走到舊大街。綠色小巴停在我面前，我毫不猶豫地上了車。「小子，未付錢啊﹗」小巴司機兇神惡殺說。這時，我才發覺自己身無分文，錢包和鎖匙也放在書包內。

「不好意思，我替他付錢。」穿著校服的女生急步上小巴，她付錢後坐在我身邊。我瞥了一眼，是凱兒。

一路上，我們沒有說話，卻留意她一直按著自己胸口。剛才的扣殺，她受了傷，但為何不顧自己，反而追上來？小巴到了深水灣，我下車了，凱兒跟隨著。沙灘上，我選擇了接近海邊的地方坐下。我和阿Sa真的分手嗎？她說真的嗎？想著這兩個問題的時候，跟阿Sa的回憶再次在腦海浮現。她的笑容、啕哭的樣子、平日傻楞楞的她，好像分身般一瞬間在面前出現。越想越心痛，淚水不停眼眶裡打轉，只要輕輕一碰，便會漱漱而下。

「嘉洋。」

「為什麼？」我聲淚俱下說：「阿Sa要跟我分手？」凱兒沒有答我，她跪在沙地，雙手緊緊將我擁抱入懷。

〈第38章完〉

Elsa咁野蠻嘅

佢嘅性格一向衝動

【小說預告：第38章插敘．嘉晞篇：《心已屬妳》】

一段關係，當虛假變成真實的時候，不能維持下去......

一直以為得片入面幾句 要自己諗個故
仲話幾新穎
原來有文

今晚追返先

有故仔架，依家係下半部，如果你想睇番上半部，可以撳下LINK

〈第三十八章插敘．嘉晞篇：心已屬妳〉

聲音導航：

夜晚，阿兒揹著阿洋的書包回來，她交代了比賽的結果，並告訴我Elsa跟阿洋分手了。

「家姐…」阿兒吞吐地問：「你覺得Elsa姐是不是真的要跟阿哥分手？」

「我覺得是。」

「唉，要不是那個壞人出現，相信Elsa姐跟阿哥會沒事的。」

「就算沒有阿穎，Elsa早晚也會跟阿洋分手。」

「為什麼？」阿兒睜大雙眼望著我。

「信任。」我吁了口氣說：「他們拍拖之前，Elsa好幾次誤會阿洋和凱兒，有一次連你也生阿洋氣，忘了嗎？」

「咩喎，阿哥親口說的，難道我不相信嗎？」她鼓起腮子，好像我冤枉她。

「傻妹，不是人說甚麼就要相信，有時候要看看形勢。那時候要不是阿洋這樣說，凱兒就被阿威纏住不放。」我繼續說：「一對情侶存在著不信任，事實也變成虛假。大家互相猜度對方，關係怎會長久呢？Elsa和阿洋之間存在著這個問題，她不相信阿洋，又怎樣維繫這段感情？」

「即是沒有那個壞人，阿哥跟Elsa姐早晚會分手？」阿兒望著我，希望得到答案，我卻沒有回答。面對阿兒，雖然我會將事實告訴她，好讓她清楚現實生活，早點適應。不過，當事情牽涉她著緊的人，我寧願選擇交代不清，甚至是隱瞞。或者阿洋沒有說錯，阿兒只得十五歲，年紀尚輕。最重要的是，她始終是我和阿洋最寵愛的妹妹，不想她受傷害。

=====

這時，我聽到鎖匙開門的聲音，應該是阿洋回來，於是我先打開木門。「嘉晞。」凱兒拿著阿洋的鎖匙向我疲累地牽牽嘴角，而阿洋站在她身後沒有作聲。她們進來後，阿洋除下黑皮鞋就返回睡房，我亦招呼凱兒坐在沙發。

「剛才…」我坐在凱兒身邊望著她，「你在哪裡找到阿洋？」

「52號小巴站，和上次一樣，他想去深水灣。」

「你怎會找到阿哥的？」妹妹搔著頭不明所以問。

「其實，我也不知道…」凱兒繼續說：「當我走到交通燈，決定要過馬路抑或向前走的時候，直覺覺得嘉洋沒有過到馬路，所以我選擇向前走，最後在小巴上遇面嘉洋。」

「這麼神奇？」阿兒圓了嘴說。

「阿洋進了房很久了，阿兒，你看看他在做甚麼。」

「哦。」阿兒叩門，但好像沒有回應。過了一會，她走出來：「他睡了。」

「嘉洋也累了，讓他好好休息。」凱兒打了呵欠有點倦意說：「我也要回去，家姐在等我門。」

「我送你回家。」

「不用了，我自己回去就可以。」她有點不好意思。

「你幫我尋回弟弟，難道連送你回家也不能？就算阿洋，他也會堅持送你回去，我只是代他而已。」

=====

一路上，凱兒沒有說太多話，只是支支吾吾回應。整天上課，加上放學的比賽，體力也相當透支。不過，有些事我仍然想知道清楚。「你找到阿洋的時候，他有沒有說些甚麼？」

「他問我…」凱兒有點傷感地說：「Elsa為什麼會跟他分手。」

「你怎樣回答？」

「見到他哭，我很心痛，所以我沒有答他，只是將他緊緊摟著。」

「阿洋真是……仍然這麼眼淺。」我這個弟弟，某程度上像個女生多於男生，太多愁善感了。「你摟著他時，他有沒有抗拒？」她搖著頭，我望著她的眼睛問：「凱兒，以下問題，我想你認真回答我，你還喜歡阿洋嗎？」她沒有回答，只是肯定地點頭。「我弟弟雖然眼淺，但他不會輕易被人看見自己哭。他願意挨著你哭，表示他很信任你，亦證明了另一件事。」阿洋的性格雖然多變，但這個性格從小到大也改不掉。

「嗯？」

「心已屬妳。」

〈第38章插敘完〉

好多文，一集都幾長，好正有排追

【小說預告：第39章《夢境般的意外》】

惡夢醒來，那種擔驚受怕的感覺久久不散

〈第三十九章：夢境般的意外〉

聲音導航：

「阿羊，我們去哪裡啊？」阿Sa牽著我，邊說邊笑。

「不如去數碼天地逛逛，我想看模型。」

「你真是﹗」她輕輕搥打我手臂責怪我說：「這麼大還顧著看模型，真是長不大﹗」

「咩喎。」我呶著嘴，皺眉頭說。

「好了好了，怕了你這個大孩子，我們走吧。」

我們一直十指緊扣著，沒有摔開對方的意思。當我們到達數碼天地時：「阿穎，碰見你真巧。」阿Sa笑著說。

「阿洋和凱兒已經一起，你還牽著他？」

「是不是真的？」阿Sa狠狠地摔開我問。

「不是，是阿穎捏造出來。」我盯著阿穎說。

「凱兒在沙灘摟緊你，這件事我親眼所見，你還敢抵賴？」我沒有說話，這確實是一件不爭的事實。「怎麼樣，無話可說了？」阿穎雙手交疊在胸前，趾高氣揚說。

「程嘉洋，你令我很失望，為什麼你要三番四次跟凱兒一起傷害我？」淚水噙在阿Sa的眼眶，最後傾瀉出來。

「我沒有，我和凱兒真的沒有，你才是我女朋友……」

「你還相信他？」阿穎牽著阿Sa說：「他早就聯同凱兒一起欺騙你，這種壞男生，跟他分手吧﹗」

「我恨透你和楊凱兒呀﹗」說罷，阿Sa拉著阿穎的手，頭也不回離開了。

=====

「阿哥，阿哥。」我感到有人輕輕推著我的身體。「七時十五分了，家姐煮了早餐，你再不起床，我們就要遲到啦。」我擦擦眼睛，把我由夢境中喚醒的人是妹妹，但昨天的事，是夢境嗎？今天，阿Sa早就登上飛機去了澳洲做交流生。她說和我分手，我希望是夢境。只要一覺醒來，一切也好像以前一樣，仍然開開心心拍拖。但這只是妄想，分手的事，始終是現實。

=====

「不如我們坐小巴上學囉。」妹妹圈著我手說。

「嗯。」

「走吧，小巴來了。」就是這樣被妹妹拉上小巴。我罕有地坐在靠窗的位置。每次和妹妹乘車，她總會靠窗口坐，而我坐在她身邊，這樣就可以避免有人趁機非禮她。

「哥，我覺得Elsa姐只是一時意氣，她不是真心想分手。」她想一想說：「我覺得她回來後會找你，所有事會好像以前一樣。」

「這次不會了，她真的跟我分手了…」我繼續說：「我清楚阿Sa性格，如果她認定那件事，就算其他人怎樣說也好，她也不會相信。」

「難道家姐所說的是真？你們之間存在的問題不是凱兒姐，而是『信任』？」原來姐姐早就告訴妹妹，那麼我不用解釋太多了。

突然間，小巴急促剎車，其他乘客也應勢向前衝。幸好我和妹妹繫上安全帶，否則早被拋到前幾行的座位。「搞什麼鬼，司機怎開車……」其中一位中年魯漢，以純正的廣東話粗語破口大罵司機。

「妹妹，你沒事嗎？」

「沒事，不過脖子有點痛，可能衝力太大弄傷了。」我審視妹妹的傷勢時，另一陣剎車聲由遠處衝過來，本能反應只是把她緊緊摟著……
(續)

(續)
「嘉洋﹗」我從噩夢中驚醒來。

「發生甚麼事？」姐姐衝進睡房，抹去我額角的冷汗。「你做了噩夢嗎？」

「我…我…夢見嘉洋兩兄妹遇上車禍……」我喘著氣，緊緊握著姐姐的手。「那個夢很逼真，好像真的發生了一樣。」

「傻妹，他們兩兄妹怎會有事呢？你是不是太惦記嘉洋，才做了這個夢？」

「不是，我仍然心緒不靈，而且……」

「而且你肚子餓了…」她打斷我的話。「我煮好早餐，你快去刷牙洗臉，吃了早餐就上學。」難道是我想得太多，這個只是夢境而已？

=====

回校途中，我一直忐忑不安，總是覺得有事發生。「Gillian，你還想著那個夢？」我們乘坐595巴士的時候，姐姐坐在身邊問。

「嗯。」心緒不靈的感覺越來越重，很擔心那個夢成真。

「傻妹，回到學校就見到嘉洋，到時不用擔心了。」她繼續說：「對了，昨晚怎會是嘉晞送你回來，嘉洋呢？」

「他回家就睡了，嘉晞擔心我獨自回來，才送我回家。」

「那隻臭羊頭，一回家就睡，連我細妹也不理，待會見到一定臭罵他一頓﹗」

「算吧，嘉洋已經很辛苦。Elsa和他分手，這個打擊真是很大。」我繼續說：「坦白說，我沒有見過嘉洋哭的。」

「他哭？那你怎麼辦？」

「我沒有說甚麼，只是……摟著他。」當時，我也不知道自己為何摟著他，如同自然反應投射，現在想起來也感到尷尬。

「嘩，想不到你會這麼開放。」姐姐用手肘輕輕碰了我說。

「別胡說了，你知我很易臉紅。」

「好了好了。」她望著我認真地說：「你摟著嘉洋，他沒有反抗的話，我猜他應該喜歡了你。只不過一直不知道，但心早就有你的存在。」

「心已屬妳。」

「Right﹗簡直一矢中的，文科人果然是文科人，談吐也比其他人文雅。」

「這四個字不是我說的，而是嘉晞告訴我。」

「咦，照你這樣說，連嘉晞也覺得你和嘉洋才是一對。」她笑著說：「妹，連人家的家姐也這樣說，看來程家媳婦確是非你莫屬了。」

「別戲弄我了，再這樣就不睬你。」我裝作生氣說。

「不玩了。」她望著前面說：「你有沒有覺得我們坐了很久也未到總站？」

「嗯，是不是塞車？」

「應該是，不如我們在海濱公園下車再走回學校。」

=====

在海濱公園巴士站下車後，我一直挽著姐姐手臂。經過98巴士站的時候，我想起嘉洋應該坐這輛車回校，他已回校了嗎？這時，我聽到迎面而來的兩位學生說前面發生車禍，一輛貨車撞向39C小巴的尾部。這條路線正是由利東邨開往香港仔，車禍……夢……嘉洋﹗

「我們走去看看，好嗎？」我問姐姐。

「不要嘛，那些傷者可能被車撞成肉醬，很嘔心的。」她臉露難堪的表情說。

「今早的夢，就是夢見嘉洋坐小巴遇上車禍。」

「不會那麼巧嘛，做夢而已。」

「家姐啊﹗」我正色地說。

「真的要去嗎？」她勉為其難地問，我只是點頭。聽到這宗意外，內心越來越不安，好像有些不幸的事將會發生。

=====

我們去到意外現場時，警察已經封了路，而醫護人員也為傷者包紮。

「陰公囉，整輛小巴被撞到變形，會不會有人喪生？」身旁的一位中年婦人說。

「貨車正撞向小巴車尾，有兩個學生坐在小巴後座，他們應該傷得挺重。」另一名中年婦人回應。
話畢，醫護人員用擔架將傷者抬出，我一眼就認出這套是聖伯多祿的校服。

「嘉洋﹗」我驚叫出來，醫護人員抬出來的正是他，眼前的情況和夢境一模一樣。我越過封鎖線，直奔嘉洋身邊。「嘉洋，你醒醒啦，我是凱兒呀，嘉洋……」

「你是不是傷者的親人？要不是不能跟上救護車。」醫護人員對我說。

「我是他的女朋友。」這時，腦海中只有這幾個字。

「快上車，我們要趕快將傷者送院急救。」

「家姐…」我回頭對她說：「你趕快跑回學校告訴嘉晞，嘉洋遇到交通意外被送往醫院，至於哪一間，我會打電話通知你們。」

「嗯。」說罷，她就離開封鎖區，跑回學校。

「嘉洋，你不要有事……」我一直握著嘉洋的手。

〈第39章完〉

好人一定冇事既
由一開始睇就已經想嘉洋同凱兒一齊

真的炒車了

【小說預告：第40章《嘉晞篇：內疚》】

福無雙至，禍必雙行，家人出事了，更不想再理愛情的煩惱...

〈第四十章．嘉晞篇：內疚〉

聲音導航：

離家後，心緒不寧的感覺一直纏繞著我。難道媽媽發生了意外？抑或是阿洋和阿兒？在小食部買了一瓶熱麥精進入課室，卻不慎把它跌得支離破碎。我蹲下身子撿起玻璃碎片，更不小心被碎片割傷。平日的我不會這樣大意，究竟發生甚麼事？那種忐忑不安的感覺，很令我擔心。

「嘉晞，嘉晞……」凱寧氣急敗壞說：「嘉…洋和嘉兒…遇到交通意外，正被送去瑪麗醫院。」聽到這個消息，我差點暈倒。

「你沒事嗎？」湯神立刻扶著我。

「不要說了，你快趕去醫院，Gillian已經上了救護車，我會替你請假。」她繼續說：「你有沒有Gillian 手提電話？沒有的話就取我那部。」

「我有。」我撐著身子從單肩袋掏出錢包和手提電話就跑出課室。

「嘉晞，我陪你。」湯神說。

「不用了。」

「讓湯神陪你，有一個照應…」凱寧已經推走湯神說：「我已經截了的士，你們趕快去醫院吧。」

=====

一路上，我一直致電媽媽及凱兒，她們的電話卻不能接通。為什麼在這樣重要的關頭，電話才不能接通呢？到達醫院，我們立即跑去急症室那邊。醫生告訴我阿兒並沒有大礙，但由於腦部受過撞擊要留院觀察。至於阿洋傷得較為嚴重，正在手術室急救中。

替阿兒辦了入院手續後，我們馬上跑到手術室。在手術室門外等了數小時，期間我嘗試致電媽媽，但始終不能接通。「為什麼會接不上？」我使勁按著電話按鈕。

「一陣就會接通，你先冷靜。」湯神坐在我身邊，試圖安慰不安的我。

「家姐打過電話給我，校方已經聯絡Auntie，她正趕過來。」凱兒拿著三文治和飲品說：「等了很久，不如吃些東西。」

「你吃吧，我不餓。」我知道她一番好意，但真的沒有胃口。

「甚麼也不吃會傷胃的。」湯神接過三文治，把它交給我。

「我真的不肚餓，你們吃吧。」我撥開他的手，差點令手上的三文治跌落地上。

「那喝些果汁，嘉洋不希望你因為擔心他連水也不喝。」凱兒把果汁交給我。

「謝謝。」我喝了一口，便扭上樽蓋，繼續等待「手術中」的燈關掉。已經四小時多，為何還未完畢？

「嘉晞…」媽媽跑過來喘著氣問：「阿洋和阿兒怎樣，我接到學校通知就立即乘的士過來。」

「媽咪。」我摟著媽媽啕哭起來。雖然我是大姐姐，但這件事實在承受不了。

「傻女，不要哭了，有媽咪在。」她安撫我說。

「嘉兒在病房休息，而嘉洋就在急症室。」凱兒代我回答。媽媽扶著我坐在長椅，靜待手術完畢。過了一會，「手術中」的燈終於關了，身著綠袍，帶著口罩的醫生走出來問：「請問哪位是程嘉洋的家人？」

「我是他的母親。」媽媽站起來回應。

「我們剛剛替令郎做手術，已經消除腦部瘀血，但他腦部受過劇烈震盪，令他陷入昏迷。」

「他甚麼時候才會醒來？」

「這就要靠他的生存意志。不過…就算醒來，他也有機會失憶，而且……」醫生皺了皺眉頭，有點難言之隱。「他的生存意識很弱，能否熬過，就要視乎今晚。」聽到這番話，媽媽沒有反應，而凱兒立即摟著我啕哭著。「一陣護士會送令郎上病房，你們最好找一些他最想見的人或物件，盡量喚起病人的生存意志。」

「謝謝醫生。」說罷，媽媽走過來安慰凱兒說：「放心，阿洋不會有事。」

「但醫生說……」

「我兒子不會輕易放棄，一定不會。」媽媽堅定地說。

=====

我和媽媽先去病房探望阿兒時，並沒有將阿洋的情況告訴她。剛剛遇上車禍，假如又知道阿洋陷入昏迷的話，阿兒受不了雙重打擊的。晚上，榮少他們陸續到來，我向他們簡單交代一下阿洋的傷勢後，就沒有說話。

「已經過了探病時間，請你們離開。」護士走過來對我們說。

「你們先走，我想留下陪阿洋。」

「你一個女生留在這裡不太好，我也陪你。」湯神對我說，但我沒有作聲，只是搖頭拒絕。實在太累了，已經不想作聲。

「請問……」凱兒問護士：「可以有幾多人留在病房陪伴病人？」

「最多兩位。」

「嘉晞，我也想陪嘉洋，可以嗎？」

「但明天還要上學，如果你留在這裡……」

「不打緊。」凱兒疲倦地掀掀嘴角。「待會我打電話給家姐替我請假。」

「那……好啦。」我回頭對榮少他們說：「都晚了，你們先走。」

「嗯，有甚麼事記住打電話給我。」榮少作了一個回電手勢，他們一行人就離開病房。
(續)

(續)
榮少他們離開後，我去到阿兒的病房。起初媽媽堅持留在醫院照顧阿洋和阿兒，但她需要上班，而且不想她太勞碌，所以我主動照顧他們，減輕媽媽的負擔。阿兒這個傻孩子，沒有親人在身邊，她就睡不了。我坐在她身邊，牽著她的手哄她睡後，就走到醫院附近的便利店，買了一些蛋糕和熱飲回到阿洋病房。

「凱兒，凱兒……」我輕輕拍她的肩膀。她牽著阿洋的手，伏在床沿睡著。我發覺她身穿那件黑色外套是阿洋的。這件外套，一直留在凱兒那裡，並珍而重之收藏著。我坐在她身邊，吃著剛剛買回來的蛋糕。雖然我知道是甜的，但仍吃不出任何甜味，擔心的感覺已經掩蓋了味覺。

「嘉晞，你回來了。」凱兒揉揉眼睛說。

「我買了一些蛋糕和熱飲。我們也沒有吃晚飯，先吃點東西。」我遞上蛋糕和紙包飲品給凱兒。她點頭致謝後，便吃了幾口。

「我是不是睡了很久？」

「不是，只是睡了一會。」看見她疲憊不堪的樣子，我也不忍心說：「如果你很睏，不如先回家休息。如果阿洋醒來，我即刻打電話通知你。」

「不用了，我想嘉洋一醒來就見到我…」她眨了幾眼，抖擻起來，「Elsa已經離開香港，我不想扔下他一個。」

「你真的很愛他，但他卻選擇了Elsa。」我帶點婉惜說。

「其實只要嘉洋開心，我就開心。就算他沒有選我做他女朋友，我仍然會待他好。」

我撫著阿洋額頭感觸地說：「見到阿洋這樣，使我想起他唸小五大病了一場……」凱兒望著我，希望我說下去。「那時候是農曆新年，我們三姐弟妹跟媽咪去藍田拜完年乘車回家。那天天氣挺冷，但阿洋就只顧跟阿兒玩，玩到冒汗也不肯穿外套。怎料第二日他就生病了。但奇怪的是，他看了幾次醫生，吃了藥、打了針也沒有起色。於是媽咪就帶他去衣紙舖查日腳。舖主查出阿洋在藍田被水鬼纏身，只要他向東面燒衣就沒事。後來媽咪就跟著做，阿洋就不藥而癒。」

「原來嘉洋有這種奇異的經歷。」

「嗯，那時的他老是睡覺，就算醒來也痴痴呆呆，不懂回應。」我強忍著眼淚說：「記得有一次我下課買了麵包給他，無論我怎樣叫也叫不醒他，我真的以為他會一睡不醒……」說到這裡，眼淚已經不由自主地流下來。

「Auntie說過嘉洋會沒事的。」她遞上紙巾給我。「其實你和嘉洋一樣，一樣很疼對方。告訴你一件事，嘉洋告訴我在聖心唸書是你的志願。但你中六卻轉校到聖伯多祿，放棄一所好學校，他不想你這樣做。以你的成績，絕對可以在原校升中六。後來我告訴他，如果你沒有轉校到聖伯多祿，你們兩姐弟怎會那麼要好呢？」

「他真傻…」聽到凱兒這樣說，心突然暖起來。「但不能照顧自己弟弟，我身為家姐的，總會感到內疚慚愧。」

「意外，你和我都預計不到。」她反而安慰我。我們望著阿洋，她忽然問：「其實湯神也不錯，你為什麼不接受他，做他女朋友？」

「因為……」我別過臉說：「我不想太快再踏上愛情這條路。」

「你仍然為阿威而耿耿於懷？」

「不是，我已經將他忘記得一乾二淨，只是……」

「李Sir。」她打斷我的話。「他突然來到聖伯多祿任教，是你意料之外的事。」

「嗯。」無可否認，他的出現並非我所預料。

「湯神待你真是一心一意，你早在領袖訓練營就感到。」

「我知，但我始終不想涉足愛情…」我淡淡地說：「或者…我對愛情已經失去信心。」

〈第40章完〉

【小說預告：第41章《嘉晞篇：兩男一女》】

被自己逃避的人纏繞住，怎樣才能逃脫他？

〈第四十一章．嘉晞篇：兩男一女〉

聲音導航：

接下來的幾天，校方為我班及阿兒那班提供社工作心理輔導。我是阿洋和阿兒的姐姐，更是首當其衝，差不多每日午膳也被社工召見。我知道他們出於好意，但對我來說，我已經接受了這個事實，心情也平伏了很多。我需要的只是時間，一段能夠讓我照顧阿兒和阿洋的時間。

=====

這幾天，除了我每天探望阿兒和阿洋，還有凱兒。每天放學，她定會去醫院守候在阿洋身邊。就算翌日需要回校上課，她也堅持留至通宵，翌日六時才回家洗澡後才上學。我和凱寧曾經勸過凱兒，但她說Elsa已經離開阿洋，如果自己也不在阿洋身邊，擔心他醒來會很傷心。其實，我知道凱兒的用意，她知道阿洋生存意識薄弱，所以每日也告訴他學校所發生的事，希望能夠喚醒他。看到凱兒一天比一天消瘦，一天比一天疲累，心痛之餘，亦擔心她會熬不住而病倒。

=====

我最擔心的是阿兒知道阿洋昏迷的消息，但我如何隱瞞，最後也被阿兒知道。「阿兒，我和詩詩來探望你。」我們帶了她最喜歡的繽紛樂和朱古力餅，但她只是用被子蓋著頭。

「你怎麼樣，感到不適嗎？」詩詩靠近被子，隱約聽到一陣啜泣的聲音。「家姐，嘉兒哭啊﹗」

「妹妹，你有什麼不適，告訴家姐。」我嘗試拉開她的被子，她卻死力扯著。過了片刻，阿兒終於開口說：「為什麼欺騙我說阿哥沒事，你們為什麼欺騙我喎……」

「家姐不是存心欺騙你，她擔心你會傷心，才沒有告訴你。」我看見詩詩紅著眼，眼淚在眼眶裡打轉。

「他為了我才搞成這樣，如果他不保護我，就不會昏迷。」阿兒拉開被子，眼淚已經傾瀉而下。

「不要哭了。」看見哭不成聲的阿兒，詩詩也忍不住哭了。

「你們也不要哭。」看到兩個妹妹哭著，雖然我也想哭，但要是連我也哭了，還有誰來安慰她們？「你們知道嗎，阿洋最不希望的是自己最疼的妹妹為他傷心。」

「阿哥真的為了保護我而受傷…」阿兒抽泣著，「如果…如果那天我不是堅持要乘小巴，我們就不會遇到車禍。」

「傻妹…」我把她的頭輕輕摟在懷裡。「沒有人能夠預計意外的發生，阿洋不會怪責你。如果他明知你會有危險，可以救你、保護你而沒有做到，他也像你一樣自責和傷心。」話畢，我感到阿兒的眼淚透過毛衣，穿過校服，直透心扉。雖然眼淚帶著自責，但這份關心，這份親情，才是我珍惜的，最能感到的東西。「詩詩也是…」我把詩詩摟在懷裡，輕輕在她耳邊說：「阿洋仍然昏迷未醒，只得凱兒照顧他已經很累了。我們也要分擔一下，幫手照顧阿洋，喚醒這隻渴睡豬，知道嗎？」

「家姐，你怎能這樣說阿哥的。」詩詩拭去眼淚笑了說。

「是啊，阿哥頂多是隻又傻、又笨、又蠢的大懶羊，怎會是渴睡豬喎。」阿兒也破涕為笑。

「見到你倆笑了就好。」

=====

今日已經是阿洋昏迷的第五日，一直以來，他毫無起色，像中了魔咒一直睡著。幸而阿兒已經出院，很快便回校上課。小息前，司徒老師接過校工嬸嬸的黃紙，他示意我或者凱兒出去接收，我看到凱兒昏昏欲睡的樣子，便逕自出去接收它。

我和凱兒拾級走到一樓教員室，我按下門外的對講機。過了片刻，Miss Leung從教員室出來。

「嘉晞，嘉洋怎麼樣，甦醒了嗎？」對於阿洋意外入院之事，Miss Leung是眾多老師之中最擔心的一個。

「還末。」我搖搖頭說。

「放心，我相信嘉洋很快會醒來。」她拍了我肩膀，以示支持。「其實我召見你和凱兒，想告訴你們頒獎禮表演的事被取消了。」

「為什麼？」聽到這個消息，凱兒的反應相當震驚。

「因為嘉洋仍然留院，校方擔心他趕不及醒來，所以……」

「Miss Leung，雖然嘉洋仍然昏迷，但我相信他在頒獎禮前能夠甦醒，你信我啊﹗」凱兒肯定地說，她的堅持，連我也不能及。

「但是……」

「就算嘉洋還未醒來…」她索了鼻子，哽咽著：「我可以自彈自唱，只要不用取消那個表演就行。」

「凱兒…」Miss Leung也被凱兒的堅持所打動，但她無可奈何說：「校方已經決定取消你和嘉洋的表演。」聽到她這樣說，凱兒不禁掩著臉哭起來。

「不如這樣…」我向Miss Leung建議。「其實我懂得彈那首歌，我可以代嘉洋做司琴跟凱兒一起表演。」凱兒紅著眼望望我，我微笑著安慰她。

「那麼……」Miss Leung考慮了一會，但好像拿不定主意，剛巧劉校長經過。「劉校長。」我站在他的跟前。

「Sharon，你找我有事嗎？」

「之前校方決定由我弟弟和凱兒一起在頒獎禮上表演，雖然他仍然留院，但我想代他做司琴，和凱兒一起完成它。」

「好，無問題。」想不到他二話不說就答應。「Miss Leung，那就按照原定安排，由Sharon代她弟弟表演。如果沒有特別事的話，我先回校長室。」

「謝謝校長。」我向他鞠躬後，凱兒便走過來摟著我。

「那麼，你們要加油啦﹗如果要音樂室練習的話，隨時找我。」Miss Leung也笑了，這件事看來得到完滿解決。
(續)

(續)
經過音樂室門口時，恰巧凱寧由低座走上來。凱兒忍不住將再可以表演的事告訴她。為什麼凱兒要這麼堅持？凱兒先回課室，而我和凱寧就走到小食部各買一瓶熱飲，隨便找一張長凳坐下。在寒冷的天氣下，雙手可以擁著暖暖的玻璃樽，實在份外溫暖。我喝了口維他奶說：「為什麼凱兒堅持要……」

「頒發禮那天表演嗎？」凱寧接著說。阿洋果然沒有說錯，凱兒、凱寧兩姊妹的第六感很強，懂得看穿別人的心意。

「嗯。」

「你記得頒獎禮在哪天舉行？」

「記得，是2月17日，難道……」我記起阿洋曾說凱兒是水瓶座的。

「那天是我和Gillian的生日。」她呶著嘴繼續說下去：「那個傻妹堅持嘉洋在她生日那天一起表演。希望當作一個紀念，一份禮物。其實Gillian仍然喜歡嘉洋，這件事我們早就知道。起初以為Elsa和嘉洋一起，我妹妹就沒有機會，但機會又好像出現的時候，嘉洋偏偏遇上意外昏迷，可能這是天意…」她帶點婉惜說：「天意不希望他們一起。」

「可能上天只是想考驗阿洋和凱兒呢…」我望著她的眼睛說：「如果他們是命中注定的一對，就算遇到多少困難，多少考驗，最終也可以一起。」

「可能是，但我真的擔心Gillian這個傻妹會撐不住病了。」

「對不起，阿洋令她那麼奔波。」

「別傻了，我沒有責怪你。」她繼續說：「我們也身為家姐，難道連自己弟弟妹妹的性格也不清楚嗎？Gillian就是這樣，只要她認為對的，覺得自己應該做的。就算身邊人怎樣說也好，她也會照做。」

「嗯。」凱兒那份堅持，是甚少女生所擁有的。

「換轉看，如果Gillian不幸入院，我相信嘉洋會不辭勞苦照顧她。」

「對，無論我怎樣勸阻也好，他只會照做，這就是我弟弟的性格。」

「所以呢…」她伸伸懶腰說：「你不用跟我說對不起。要說的話，應該是我跟你說才對。」

「嗄，為什麼？」我不明所以問。

「因為我曾經摑過你。」她不好意思說。

「傻啦，已經過去了，對不？」

「嗯。」她雙手握著玻璃樽，望著它說：「坦白說，我沒有想過自己會跟曾經是情敵的人一起聊天。」

「那是否值得舉杯慶祝呢？」我將維他奶樽頸側向她。

「我們以奶代酒﹗」兩瓶玻璃樽碰撞後，發出清脆的響聲。

=====

放學後，由於我和戲劇學會同學開會，所以凱兒先去醫院。會議結束後，湯神主動問我可不可以一起去探望阿洋。除了有其他同學陪同外，其餘也被我婉拒。

後來，李Sir忽然來到課室找我，他吩咐我坐在有蓋操場的長凳後，便走到汽水機買了一盒檸檬茶給我。「平時只顧上課，沒有機會跟你好好聊天，你的弟弟和妹妹怎麼樣？」

「今日阿兒已經復課，但阿洋仍然昏迷，還未醒。」

「嗯。」話畢，他遠望著寂靜無人的籃球場，我倆亦沉默了。「我上次寫過黃紙給你。誰知你弟弟代你來找我，真是把我嚇一跳。」

「嗯。」我只是淡淡的回應。

「嘉晞，我知道你在弟弟住院後，你心情一直很差，很擔心他。不過，我已經來到這所學校，可以常常陪伴你。」他借意牽著我的手，但我將手插在校褸袋中。

「你是我老師，以前是，現在也是。」我盡量保持冷靜，卻不由自主激動起來：「一直以來，我對你只有學生對老師的感情。我轉校，只是不想跟你在同一所學校出現，但你為何偏偏要來到聖伯多祿呀？﹗」

他吁了口氣說：「你可不可以不當我是老師，而是你朋友？」

「不可以﹗」我堅決地說：「你是我的老師是事實，朋友…我真的接受不了。」他沒有回答，但臉露失落。「加上阿洋仍然昏迷，我只希望他盡快醒來，其他的事我不想理會。」

「包括我對你的感情？」

「是﹗」我斬釘截鐵地說。

「我知道湯神正追求你，對嗎？」

「那又如何？」我有點不屑說：「我跟你的事，完全與他無關，請你別拖其他人下水。」

「你真的很著緊他。」他搖搖頭說：「原來我為你轉校而來，也不及一個普通學生。」

「所有感情的事，我已經不想再理會啦﹗」我歇斯底里說。

「嘉晞…」湯神好像聽到我和李Sir的對話，呆呆地站在遠處。為什麼……會演變成兩男一女的局面？

〈第41章完〉

THANKS~

【小說預告：第42章《嘉晞篇：破壞者的來意》】

一個女生的妒忌心，不能小看.....

〈第四十二章．嘉晞篇：破壞者的來意〉

聲音導航：

轉校，原來因為我。一個男人為了自己所愛，連工作也放棄。這種義無反顧的行為，我應該感動嗎？說真的，假如他是我心愛的人，我必定會被他所感動，只可惜…他不是我杯茶。

=====

週末，由於探病時間在下午開始，整個上午，我一直留在家中，除了照顧阿兒外，還要為話劇寫下一份清單。雖然話劇在三月舉行，相距還有整整兩個月，但加上綵排和製作佈景，時間確實所餘無幾。手上拿著筆，腦袋卻一片空白。

「嘉晞…」媽媽輕輕叫喚我：「你為什麼在發呆？」

「沒有，我正想想什麼而已。」

「如果你真的這樣，就不會叫你三次才回應我。」原來喊了我三次，我真的不知道。「這個星期你不用去醫院探望阿洋了，見到你這麼累，我很心痛。」

「也不是，反而凱兒就很辛苦。每晚堅持留在醫院陪阿洋，第二天早上才回一回家後再上學。」

「她待阿洋真好。阿洋醒來後，真的要好好報答她。」報答，這兩字使我想起李Sir。

「媽咪，可不可以跟你聊聊天嗎？」

「傻女，怎麼不可以？」媽媽坐在我身邊，一臉慈祥說。

「你還記得誰是李Sir嗎？」她沒有任何回應，只是繼續聽下去。「他轉校到聖伯多祿任教，還教我文化科。」

「那黃老師呢？她不是教你文化科的嗎？」

「是，但下學期她不教，只負責處理班務。」我繼續說：「媽咪，當時我決定離開聖心，是不是做錯了？」

「不是錯…」媽媽輕輕撫著我的髮絲。「我記得當時跟你說如果你轉校到聖伯多祿，問題不會自行解決，到最後可能你還是會重遇他。」其他問題我會主動解決，唯獨這個我不斷逃避。「再次遇見，他有沒有表示什麼？」

「昨天放學他告訴我轉校是為了我。阿洋仍然昏迷，他說會陪住我。」

「女，既然你對人沒意思，就直接跟他說清楚。」

「我有啊，我真的有說出來！」

「不過你沒有直接拒絕他…」媽媽打斷了我的話，定眼看著我。「對不？」我只是點點頭，沒有作聲。「雖然男人肯為女人放棄、犧牲是一件感動的事。可是她不喜歡那個男人，這份感動，就會變成了一份壓力。」她忽然轉了話題問：「湯神呢？你覺得他怎麼樣？」

「媽咪，幹嘛無端提及他喎？」我尷尬起來，說真的，我沒有預計媽媽會提及湯神。

「阿洋住院期間，我看得出那個男生對你有意思，要不是他不會主動陪你。」

「湯神是阿洋好朋友，他當然擔心阿洋。」

「為阿洋還是為你，你很清楚的。」

「我對湯神，只有友情而已。」

「是友情還是喜歡，你自己好好想想。」她站起來笑著說：「我走了，如果阿洋有什麼事，你立即打電話給我，知道嗎？」媽媽離家後，家裡只剩下我一個。剛才的話，不但是暗示，還是一個善意的警告。假如感情事處理不好，後果將會很嚴重。

「只想從前的溫馨，不數從前的罪證……」突然傳來一陣鈴聲，這是阿洋的手提電話所發出的。

「嘉晞…」電話筒傳來凱兒的聲音。「不好意思，你可不可以提早來醫院照顧嘉洋？剛才家姐打電話說沒有帶鎖匙，我要回家開門給她。」

「可以，那你盡快回去，凱寧不能回家挺慘的。」

「其實我也不知怎說好。家姐說只是去了後樓梯倒垃圾，誰知大門突然關了才搞成這樣子。」她語帶歉意說：「真的不好意思，明明說好了由我照顧嘉洋，誰知又要麻煩你。」

「傻妹…」對著凱兒，有時候我也不自覺以姐姐的口吻跟她說話。「我麻煩你才對，要你日以繼夜照顧阿洋。」

「我開門給家姐後會即刻回來醫院。」說畢，凱兒打了呵欠，看來她很累了。

「你很累了，不如回家休息一下，今日由我照顧阿洋。」

「但是……」

「你每晚陪住阿洋沒覺好睡，星期六就當作給自己休息一天。阿洋那邊你大可放心，我會好好照顧他。」

「那…好了，謝謝嘉晞。」說罷，凱兒便掛了線。其實，我感到凱兒更似阿洋的親人，這份著緊和關心，已經遠遠超過朋友關係。
(續)

(續)
換上深藍色的外套，並束起了馬尾後，便出發去醫院。在車上，我一直想著話劇的事，卻好像甚麼也想不到。需要製作哪些場景，需要哪些道具，毫無頭緒。
推開病房房門，我看見一名頭髮及肩的女生坐在阿洋身邊，她雙手握緊阿洋的手，好像訴說什麼。雖然我對這個背影不太熟識，但感覺告訴我，她是阿穎。

「嘉晞。」阿穎回頭對我和藹可親的微笑著，沒有甚麼陰謀詭計。

「凱寧不能回家，是你幹的嗎？」看到阿穎在這兒出現，我不得不想起凱兒所說的事。

「我只想凱兒回家休息一下，她已經累透了。」她沒有直接回答，但肯定的是惡作劇與她有關。

「我想你不是只有這個目的吧？」

「如果凱兒留在這裡，我相信她不會讓我探望阿洋，這才是我的目的。」

「你有否想過為什麼凱兒不讓你探望阿洋？」

「因為凱兒喜歡阿洋，所以不想我這個前度女友前來。」

「錯了，凱兒不像你這麼自私！」我有點氣憤，為何一個自私極點的人可以指責其他人自私。「如果凱兒正如你所說，很介意你的存在，她就不會處處忍讓你，甚至被你侮辱也忍氣吞聲。」

「自私，我相信當出現情敵的時候，每個女生都會吃醋，都會自私。」阿穎的語氣很強硬，理直氣壯似的。

「當你說的對，但你為什麼要出言侮辱凱兒？」

「我只能說句對不起。」她的強硬態度，一百八十度般迅速軟化。「我只是逼不得已，並不是存心侮辱她。」

「逼不得已…」我不屑地說：「如果侮辱人算是逼不得已，那你有很多事情都是逼不得已﹗」

「如果我不辱罵凱兒，就不能跟Elsa同一陣線；如果我不能跟Elsa同一陣線，就不能離間Elsa和阿洋。」

「原來…由你唸6A班開始，一切也在你計劃之中？」聽到阿穎的話，我不禁不寒而慄，這名女生心計果然奇高。

「由我第一次遇見Elsa和凱兒，就開始部署。」阿穎放下阿洋的手，望著我說明整件事。「我知道凱兒不易相信人，而且很冷靜，很難煽動她。但Elsa不同，她為人毫無機心又情緒化。如果要分化的，她絕對是最佳目標。」

「即是說阿洋跟Elsa分手，是你一手造成？」

「你應該知道Elsa和阿洋的性格夾不來。與其拖得久了，分手那刻阿洋傷得很深，倒不如早早分手，減輕他的痛苦。」

「你知不知道Elsa對阿洋說分手的時候，阿洋有多傷心，你還說減輕他的痛苦？」表面上她說為了阿洋好，實際上卻為自己的利益出發。

「我知道，所以我會好好待阿洋。」

「不用了，我不想曾經傷害我弟弟的人，再次傷害他。」兩年前，我不能阻止阿穎傷害阿洋；兩年後，我要盡力保護自己的弟弟。「況且，如果被阿洋知道他和Elsa分手由你一手策劃，我想他不會原諒你。」

「不會，阿洋不會這樣做。」她定眼望著我肯定地說：「兩年前，他曾經答應我…如果我回來的時候，他隨時歡迎我。現在……我回來了。」

〈第42章完〉

【小說預告：第43章《嘉晞篇：一秒感動》】

在電光火石間，你衝過來，將我救起......

〈第四十三章．嘉晞篇：一秒感動〉

聲音導航：

阿穎回來，目的就是離間阿洋和Elsa。只是短短兩星期就離間成功，這名女生不得不防。她曾經提及阿洋兩年前對她的承諾，真有這個承諾嗎？如果存在的話，她沒說錯，我這個笨蛋弟弟必定遵守諾言，歡迎她回來。為了求證這件事，我只好問阿兒。

「假設這個承諾真實存在，你認為阿哥會遵守？不是嘛。」阿兒不太相信說。

「以阿洋性格，他會。」我繼續說：「雖然我很少跟他相處，但牽涉承諾，他會盡力完成。」

「那…怎麼辦？」她擔心起來，擔心這個承諾的真實性。

「你不知道，你猜詩詩會不會知道？」

「如果詩詩知道，我就知道啦。」她沒有好氣說。

「誰會知道？」我苦苦思索著，阿兒也一起想著這條問題，阿洋的好朋友……阿俊、阿業、湯神……

「我想到了﹗」阿兒突然大叫，而我亦想到答案，我們異口同聲說：「榮少﹗」

「知道阿洋以前的事的人，一定是榮少。」

「對，他倆經常去海濱公園。如果阿哥真的這樣說過，他必定告知榮少。」

「嗯，明天去問問他。」

=====

翌日早上，我進入課室的時候，發現桌子上放了一份餐肉煎蛋三文治及一瓶熱維他奶，還有一張便條：「嘉晞：這份早餐買給你的。哲文。」

「嘉晞，早晨。」李Sir忽然在我身後出現。「我猜你差不多時間回來，所以買了早餐給你。」

「不用了。」我將那張便條捏作一團，隨手拋進垃圾箱。「我已經吃過早餐。」

「那喝維他奶吧，還暖的。」他收回三文治，卻把維他奶交給我。

「現在你還不明白？」我退後幾步，讓自己跟他保持距離。「我對你，只有老師和學生的感情，並沒有情侶那種。」

「我知道。」他踏前幾步，想縮短自己和我的距離。「你暫時對我沒有那種感情不要緊。但我相信憑著我的誠意，終有一天可以打動你。」

「現在無，將來也沒有，我根本不喜歡你啊﹗」說出這番話時，我知道已用利刀深深刺入他的心裡。他吁了口氣，一副失落的臉容。「對不起，如果不跟你說清楚，問題始終解決不了。」說出那番傷害性的說話，我也不想的。

「嘉晞，我打擾你嗎？」雖然凱寧和凱兒外表一樣，但感覺告訴我她是凱寧。

「沒有，我們已經聊畢了。」李Sir欠一欠身離開，而我則像洩了氣一樣，疲倦地坐在椅子。

「你沒事嗎？」她坐在我身旁的椅子。

「沒有，只是有點累。」

「他就是李Sir？」她指著門口說。

「嗯。」我疲倦地說：「已經說清楚了，但他好像始終也聽不懂。」

「他不是聾，只是臉皮厚了點而已，正如阿威一樣。」

「嗯。」阿威曾經是我和凱寧所愛的人，現在卻變得毫無留戀。「對了，你找我是不是凱兒發生什麼事？」

「不是，我想問放學後是不是要到禮堂幫忙製作佈景板？」

「是啊，我叫了阿俊、榮少、湯神幫忙。」

「我又來。」

「挺辛苦的，你不怕嗎？」

「不打緊，只要有阿俊在就可以了。」

「看來你已經放下阿威，並有了新目標喎。」

「可以這樣說。不過阿俊很怪，我想約他單獨吃飯，豈料他每次也拉阿業來，氣死我啊﹗」凱寧鼓起腮子，一臉生氣的樣子。

「綵排開始後你們會朝夕相對，可能有進展呢﹗」

「希望啦。」她伸伸懶腰，突然望著我說：「嘉晞，多謝你。」聽到她的話，我微笑回應，沒有想過她會多謝我。
(續)

(續)
午飯時，我約了榮少、紫琳和凱兒。曾經猶豫約不約凱兒，但事情既然與她有關，只好將阿穎回來的真相告訴她。「榮少，有一些關於阿洋的事想問你。」雖然很突兀，但我認為開門見山比較好。

「你想問傻羊和阿穎之間的事？」

「他們分手的時候，阿洋是否答應阿穎隨時歡迎她回來？」

「這個……」他皺皺眉頭思索著。「好像沒有。」

「你可不可以肯定地回答，很重要的。」

「究竟發生什麼事啊？」坐在他身邊的紫琳也插嘴問。

「星期六阿穎到了醫院探望阿洋。」

「即是家姐不能回家那天？」凱兒立即記起星期六發生的事。

「嗯。她說阿洋在兩年前答應過隨時歡迎她回來。我不肯定這件事的真偽，如果是真的話就麻煩了，阿洋必定會遵守承諾。」

「但我沒有印象羊少那樣說過，是不是阿穎捏造出來？」榮少問。

「不是，她沒有說謊。」凱兒肯定地說：「兩年前，嘉洋確實說過。」

「你為什麼能夠肯定？」榮少不明地問，理應凱兒不會知道的，因為她今年才認識阿洋。

「因為嘉洋日記有寫下。」

「他有寫日記的嗎？」我和阿洋相處接近十八年，但我不知道他有寫日記的習慣。

「嗯，由認識阿穎那天開始寫。」

「就算阿穎沒有說謊，我不認為羊少會蠢到遵守這個過時的承諾。兩年來他變了很多。而且阿穎，我不覺得她有心回來跟羊少和好如初。」榮少和阿兒一樣，認為阿洋不會對阿穎兌現承諾。

「她告訴我Elsa和阿洋分手是她一手造成。她刻意接近Elsa就是離間他倆的感情。」我望著凱兒，把整件事的真相說出來。「她還告訴我，不是存心針對你，而是不這樣做就不能和Elsa站在同一陣線。」

「荒謬﹗」榮少放下飲品，帶點氣忿說：「她說為了接近Elsa才逼不得已針對凱兒？其實她根本想對付凱兒，離間羊少和凱兒的感情。到時候就沒有人阻礙她們發展。」

「我也認為這樣…」紫琳附和著：「雖然我不太清楚發生什麼事，但總覺得阿穎這個女生並不簡單。一個女生遇上情敵，一定會用盡方法擊敗對方。加上阿穎機心很重。凱兒，你要小心點。」

「我會啦。」凱兒雖然知道真相，但她沒有因而擔心。「現在什麼事也不理了，只是希望嘉洋盡早醒來。」其實我很擔心，因為我對阿穎的底細一概不知。

=====

返回學校，我們看到一些學生正在派發粉紅色的傳單。看著傳單的內容，才記起四天後便是情人節。

「嘉晞、紫琳。」淑儀在臨時搭建的攤位向我們揮手。「幾日後就是情人節，我們Eng. Soc.舉辦了Valentine’s Day送花活動，只要十五元，就會替你將玫瑰花和朱古力交到你心愛的人手上。」

「很不錯唷，有什麼顏色可以選擇啊？」紫琳雀躍地問。

「紅色、粉紅色和白色。」

「我要一朵粉紅色的。」說罷，紫琳望著榮少，示意他付錢。

「怎會有人像你這樣硬要別人送花的。」他有點不滿地說。

「那就算，不要了。」說罷，紫琳鼓起腮子離開。

「淑儀，我要一朵粉紅色，錢稍後給你。」榮少匆忙地交待，便趕上紫琳去。

「榮少真是，連女生的心意也不知道。」淑儀替榮少寫下資料後，連忙問我和凱兒。「你們呢，幫忙買一朵嗎？」

「不用了。」凱兒抿抿嘴說，看來她想起阿洋。「嘉晞，我先回課室。」

「凱兒一定是想起嘉洋。」淑儀也感到凱兒的不快。

「你可以幫我一個忙嗎？」我指著表格。「你幫我送一朵花給凱兒，但送花人寫上阿洋的名字。」

「好呀，你要那種顏色？」我思索了一會，卻想不到答案。「不如要粉紅色，凱兒鍾意粉紅色的。」

「嗯，照你意思去辦。」
(續)

(續)
放學後，我和榮少他們留在禮堂製作佈景及話劇所需的東西。起初我不知道可以以學會名義預約禮堂，後來阿俊才告訴我。我這名轉校生，上了一個學期課卻未懂得這間學校的運作。由於工作關係，凱兒先到醫院探望阿洋。凱寧則抱怨凱兒有異性無人性，整整一星期也要獨自吃晚飯。為免她倆姊妹吵架，我邀請凱寧到我家作客，由我親自下廚。

「嘉晞。」李Sir推開禮堂的門進來，為何他要像冤魂不散般纏著我？

「你的李Sir又來了。」凱寧開玩笑說。我立即用手肘輕輕碰了她，示意不要亂說。

「你們好像開始製作佈景。我很空閒，可以幫你們忙。」他邊捊起衣袖邊說。

「不用了，人手已經足夠。」我不耐煩說。

「多一個人，多一對手嘛。」

「李Sir，請問你有否修讀經濟科的？」凱寧突然問。

「沒有。」他坦言相告。

「既然你沒有唸過，讓我教教你一些經濟學的常識。如果人手太多，但工具數目沒有增加的話，整個生產速度就會被拖慢，這樣就不合乎經濟原則。」凱寧話中有話說：「李Sir，以你的聰明才智，相信會明白我的意思。」聽到她這樣說，我不禁噗嗤的笑了出來。「你的好意，嘉晞會心領了，嘉晞呵？」她用手肘輕輕碰我。

「嗯。」我強忍著笑臉說。

「嘉晞…」湯神走過來看見李Sir，臉色不禁一變。「佈景板已經做好，你過來看看。」我跟他走到台上，看到那個以夜景為主的佈景板，真的做得很美。「這個可以接受嗎？」他緊張地問。

「可以，做得很美，可不可以摸一下？」我有點好奇地問。他點了頭，於是我用手指輕輕觸碰。「真的很美，不過顏色好像偏暗。」

「沒有亮起射燈嘛，阿俊說如果開啟射燈，顏色就會奪目搶眼。」

「嗯。」我微笑著，想不到他們能夠做出這麼美的佈景。突然間，整個佈景板向我倒下來。由於佈景是厚木板製成，我不夠力撐起它。眼看佈景板快要壓向我的時候，湯神即時撲向我把我救出來，但他的腿卻被佈景板壓著。「你沒事嗎？」我緊張地問。

「你有沒有弄傷？」他沒有回答我，反而急著問我有沒有受傷。

「沒有，我沒事。」我的眼淚已在眼眶打轉，只要輕輕一碰，眼淚便簌簌落下。

「你沒事就行了。」他忍痛回答。

「你幹嘛這麼傻，被壓傷的是你，還問我有沒有事。」

「因為……我在乎你多過自己。」聽到這番話，說真的，我很感動。

〈第43章完〉

【小說預告：第44章《嘉晞篇：雙失情人節》】

愛情不是以金錢和物質來衡量，而是心意。

〈第四十四章．嘉晞篇：雙失情人節〉

聲音導航：

湯神為了救我而受傷，雖然不用住院，但他的腿卻要打三天石膏，走路也要拐杖支撐。這幾天，他沒有上學，留在家休息。連累他，我很內疚。今天是情侶們的溫馨佳節━━情人節，我和阿兒一起回校。步出大廈時，看到一對學生情侶，男的送玫瑰花，女的從單肩袋取出一盒巧克力回禮，然後牽手離開。雖然他們穿上校服，但旁人看到，也感到這對小情侶的溫馨。

「很羨慕啊﹗」阿兒以羨慕的目光望著那名女生。「如果有人一大清早送朱古力和玫瑰花給我就好了。」

「阿洋告訴我，有一個唸鄰班的男生正追求你，好像叫什麼龍。」我正在思索著。

「別再提及他，簡直討我厭。」

「你只是說想『有人』送花和朱古力給你，難道那個男生不是嗎？」

「他不是人，是蟲﹗」她有點氣忿說：「不要再說了，想想也生氣﹗」阿兒第一次和男生傳出誹聞，想不到她的反應會那樣煩厭。其實我除了以阿洋的名義送花和朱古力給凱兒外，還有送給他最寵愛的兩個妹妹。

=====

沿著斜路走上去，詩詩從後趕上來。她從粉紅色紙裝取出三盒巧克力，阿兒急不及待拿出來吃，饞嘴鬼。另外，詩詩用純巧克力弄了一盒心形巧克力給阿洋。這個妹妹，真是細心入微。

踏進學校大門的時候，一名拿著大束玫瑰花的英文學會幹事攔著我們。

「請問你是4D樂詩詩嗎？」

「我是。」詩詩圈著阿兒手臂說。

「這些花是由不同的同學送給你的。」她將玫瑰花交給詩詩。「這是他們的心意卡和朱古力。」

「嘩，這麼多。」阿兒代詩詩接收了心意卡和朱古力，她打開了其中一張說：「咦，是周俊傑。」

「他訂了九朵玫瑰花，是最多的一個。」那名幹事補充。但詩詩沒有特別高興，反而表現得有點煩厭。

「請問你是程嘉兒嗎？」幹事回頭問阿兒。

「是啊，什麼事？」

「你也有花。」她將一束玫瑰花交給阿兒。

「你會不會出錯了？」她一臉疑惑問。

「應該沒有，這些花由4C蘇威龍送的，你認識這個人嗎？」幹事急忙翻查送花名單，恐怕自己出錯。

「認識。」

「那就沒有出錯了。」幹事吁了一口氣，笑著說：「我走了，祝你們情人節快樂。」

「情人節快樂。」我們也回應說。看見詩詩和阿兒也收到玫瑰花，我裝作妒忌說：「你倆就好了，一回到學校就收到玫瑰花，你看看我，連一片花瓣也沒有。」

「家姐這麼漂亮，怎會沒有花收呢？」詩詩哄我說。

「不如將它送給你，我不要了。」阿兒卻把玫瑰花交給我。

「為什麼，剛才你不是希望有男生送花和朱古力給你嗎？」

「但那條蟲的東西，我不想要。」

「別這樣。既然人家一番心意，如果你把它退回，很傷他的心。」詩詩解釋說。

「但我真的不想收他的東西，氣死我了﹗」阿兒生氣地說。

「你看看這張心意卡，這些花阿洋也有份送給你的。」我故意打開阿洋的那張。「情人節有花收還不高興，難為我一朵花也沒有啊﹗」我裝作生氣說。

「別這樣啦，情人節要開開心心嘛。」阿兒逗我歡喜說。

「不生氣了。」其實，我只想她們開心而已。
(續)

(續)
上課時，我班的同學一直等待英文學會的幹事來臨，誰會收到花呢？大家喋喋不休，談過不停。當然，我班的大熱收花人選是淑儀和紫琳，難道身為她們男朋友的阿陳和榮少會無所表示嗎？不過，事情卻意料之外般發生。

「終於輪到我們6A班收花了。」淑儀拿著鮮花進來，原來我班的女生們很多也收到鮮花。接近一個不漏，但唯獨紫琳沒有。

「Jessica，已經派完了嗎？」紫琳失落地問。

「派完了，這朵花是阿陳送給我的。」淑儀雙手摟著鮮花在胸前，生怕有人搶走它。

「馮少榮呢？」

「他好像去了小食部買東西。」凱兒回答。

「還去買小食喎，哼﹗」說罷，她氣沖沖由後門離開課室。

「發生什麼事？那天明明見到榮少吩咐淑儀訂了花，為何紫琳沒有花收？」我不明所以的問。

「一陣就知道了。」凱兒眨了一眼，在賣關子。不消一會，榮少、阿俊和凱寧由前門進入課室。我看到阿俊手上拿著MD機和麥克風，並將它接駁至課室的廣播器。

「你試試有沒有聲？」阿俊吩咐榮少試試麥克風的音量。

「喂喂，有了。」

「會不會出錯的，我擔心一陣會失靈喎。」凱寧帶點擔憂說。

「放心，take it easy﹗」阿俊信心十足說，看來不會出錯。

「他們搞什麼鬼？」我問身邊的凱兒。

「該到我出場了。」她沒有回答，只是笑了一笑後離開。

過了一會，聽到凱兒和紫琳的聲音，明顯地，紫琳因找不到榮少而生氣。「衰人來的，去到小食部又見不到他，不知道去了哪裡﹗」紫琳生氣地說。正當她們進入課室時，音樂亦隨之響起，榮少拿著麥克風準備唱歌：
「說不上為什麼 我變得很主動
若愛上一個人 什麼都會值得去做
我想大聲宣佈 對妳依依不捨
連隔壁鄰居都猜到我現在的感受

河邊的風 在吹著頭髮飄動
牽著妳的手 一陣莫名感動
我想帶妳 回我的外婆家
一起看著日落 一直到我們都睡著

我想就這樣牽著妳的手不放開
愛能不能夠永遠單純沒有悲哀
我 想帶妳騎單車
我 想和妳看棒球
想這樣沒擔憂 唱著歌 一直走

我想就這樣牽著妳的手不放開
愛可不可以簡簡單單沒有傷害
妳 靠著我的肩膀
妳 在我胸口睡著
像這樣的生活 我愛妳 妳愛我」

「周杰倫的《簡單愛》，猜不到榮少這麼花心思喎。」我笑著說。

「表面上榮少好像不太著緊紫琳，實際上卻是很愛她。要不是就不會叫淑儀她們一起演這場戲。」凱兒一直看著榮少唱歌，但我感覺到她若有所思的。

「如果阿俊好像榮少那麼浪漫就好了。」凱寧坐在我的另一邊，羨慕地說。

「他沒有送花給你嗎？」我問。

「我都想，但連玫瑰花的葉子也沒有。」

「家姐，我送這朵給你。」凱兒將手上的玫瑰花交給凱寧。

「不用了，這朵花分明是嘉洋送給你，我才不要。」說這句話時，凱寧刻意望著我，她知道是我代阿洋送的。

唱至最後一段，我們拍手替榮少打拍子。音樂結束後，他從身後拿出一朵玫瑰花，「送給你的，情人節快樂。」

「為什麼沒有朱古力的。」紫琳已經感動得流淚了。

「午膳時買給你補數。」他伸手拭去紫琳的淚水。其他同學看到，當然喧嘩叫囂，有些同學更嚷著：「吻她、吻她﹗」場面一片熱鬧。

「你看，我們被取笑了，衰人。」紫琳輕輕搥打榮少手臂，口雖然怪責他，內心卻非常甜。

「嘉晞…」淑儀示意我走過去。「這朵花是你的，還有一張心意卡。」她將花和心意卡交給我。「你打開看看。」我將心意卡打開，原來是湯神送的，裡面除了寫情人節快樂外，還寫了一行細字。「請打電話到留言信箱。」

「為什麼要打電話到留言信箱呀？」

「不知道啊，湯神SMS吩咐我加上這行字。」

「嗯。」我依照湯神的意思致電留言信箱，真的有一個新留言。我按鍵收聽，聽到一把帶點沙啞的歌聲：
「忘了是怎麼開始
也許就是對你 一種感覺
忽然間發現自己
已深深愛上你 真的很簡單

愛得地暗天黑都已無所謂
是是非非無法抉擇
沒有後悔 為愛日也去跟隨
那個瘋狂的人是我 喔~

I LOVE YOU 無法不愛你 BABY 說你也愛我
I LOVE YOU 永遠不願意 BABY 失去你

I LOVE YOU 我一直在這裡 一直在愛你
I LOVE YOU
永遠都不放棄 這愛的權利」

這首歌是陶喆的《愛很簡單》。阿洋曾經告訴我湯神喜歡的歌手就是陶喆。「嘉晞，我知道你不會接受我，但我真的很想很想唱這首歌，趁著情人節表達我的心意。」聽到這裡，我不禁鼻子一酸，明知我不喜歡他，但仍然向我表白，我……

「嘉晞，為什麼你眼濕濕的？」凱兒關切地問。

「沒有啊。」我擦擦自己的眼睛。

「剛才找紫琳的時候遇見李Sir，他吩咐我將黃紙轉交你。」她將黃紙交給我。「你真的沒事嗎？」

「沒事，我現在就上去。」我拿著湯神送給我的玫瑰花離開課室。
(續)

(續)
拾級到達一樓，正想按下教員室外的通訊器，李Sir忽然從身後出現。「嘉晞，你來找我嗎？」他看見我立即喜出望外。「黃紙上明明寫了午飯前來找我。但不打緊，今日是情人節，我想約你……」

「我已經有約了。」我冷冷地說，因為我知道他想說什麼。

「是不是湯神約了你？」他看到我手上的玫瑰花，原來的笑容瞬間消失。

「我約了誰，與你無關。」我將玫瑰花握得更緊。

「又是他﹗」他不滿的情緒即時表現出來。「我究竟有什麼比不上他？」

「人不是用來比較的。」雖然他比我年長，但思想沒有隨年齡增長而變得成熟。

「我已經預備九十九朵荷蘭玫瑰送給你。他只是送一朵普通玫瑰花，怎能跟我比？」他不屑地望著那朵花說。

「無論學識、職業、甚至是收入，相比之下你一定比湯神優勝。但感情並不是用錢或者物質來衡量，而是心意。」我解釋說：「這方面，你遠遠落敗。」

「我會敗給他，我竟然會敗給一個學生……」聽到後，他好像失控一樣。

「李哲文﹗」我直呼他的名字，其他學生也望著我。「你不是敗給別人，而是敗給自己過多的自尊。」

「不好意思，我有事需要找嘉晞。」不知何時，凱兒已在一樓。「頒獎禮就到，看來我們要加緊練習，快走吧。」

「失陪了。」說罷，我和凱兒一起離開。

=====

在音樂室門口，我問凱兒：「為什麼你會來到一樓？」

「剛才家姐問我你去了哪裡，我答你去找李Sir囉。」她繼續解釋。「她聽到後就吩咐我立刻找你，並叫你走。」

「原來是凱寧。」看來我要多謝她。

「有什麼事嗎？」

「沒有。」我指指音樂室問：「是不是要練習？」

「我說謊而已。」她吐吐舌頭說。「不過放學真的要練習唷。」

=====

放學後，我和凱兒留在音樂室練習。練習前，凱寧提議我將話劇組的人調去禮堂。起初我也不知道她的用意，後來她解釋一來不想李Sir打擾我們練歌，二來好讓她跟李Sir切磋Econ.。就是這樣，一切如凱寧的計劃進行。

「其實心裡最大理想，跟他歸家為他唱…」雖然我不太懂得音樂，但單憑凱兒的表現，就知道她的狀態不佳。

「練習了幾次，不如先休息一下。」我回頭對她說。

「嗯。」她將麥克風放下，坐在椅子。

「你不開心嗎？」我坐在她身邊的空椅子說。

「看見榮少唱歌的時候，我想起嘉洋。我很想好像榮少一樣唱歌給嘉洋聽，但是……」

「他很快會甦醒的。」我安慰她說。

「已經兩個星期，兩個星期嘉洋仍未醒來。」凱兒忍著淚說。這兩星期，真的折騰她。她看著那朵粉紅色玫瑰花說：「這朵玫瑰花，是你代嘉洋送的。」

「嗯，我相信他醒來的時候，也會這樣做。」

「多謝你。」她拭去眼角的眼淚，坐在鋼琴前。「我很想彈奏一首歌，你不如做我的聆聽者。」我點頭示意。她十指放在琴鍵上，輕輕彈奏起來，這首歌是Twins 的《雙失情人節》。聽著凱兒的琴聲，不期然想起阿洋。她選擇彈奏這首歌，我感到她很想將心意告訴阿洋。可惜他昏迷了，聽不到。

「人揀我我揀人，突然全部都不揀我，讓今晚…隔外暗…」不知為何，我忽然想起湯神。

〈第44章完〉

【小說預告：第44章插敘《凱兒篇：甦醒》】

我需要的，不是一次重新再來的機會，而是一次奇蹟......

〈第四十四章插敘．凱兒篇：甦醒〉

聲音導航：

「嘉洋，我來了。」我輕輕推開病房房門，並拿著嘉晞替他送給我的玫瑰花。我放下單肩袋後，便去洗手間倒了一盆水，準備替嘉洋抹抹手腳。

「你知道今日是什麼日子嗎？是情人節。」我一邊替他抹手，一邊告訴他在學校所發生的事。「淑儀她們舉辦了情人節送花活動，我們班每個女生也收到花。你知道嗎？榮少很有心意，他明明訂了花，卻跟淑儀演戲扮沒有，差點氣死紫琳。後來榮少和阿俊準備好，我就找紫琳回來。一切準備就緒，榮少在全班面前唱周杰倫的《簡單愛》。那一刻真的很甜蜜，很溫馨，家姐也羨慕透了。你有沒有聽過這首歌呢？我唱給你聽。」我放下手帕，雙手握緊嘉洋的手唱：
「我想就這樣牽著妳的手不放開
愛能不能夠永遠單純沒有悲哀
我 想帶妳騎單車
我 想和妳看棒球
想這樣沒擔憂 唱著歌 一直走

我想就這樣牽著妳的手不放開
愛可不可以簡簡單單沒有傷害
妳 靠著我的肩膀
妳 在我胸口睡著
像這樣的生活 我愛妳 妳愛我」

雖然我很賣力地唱，但嘉洋動也不動。他能聽到嗎？車禍至今，已經有兩星期了。這段日子，嘉洋一直躺在病床。有時他的眼皮有微微震動，我以為是甦醒的先兆，但這只是昏迷病人正常的肌肉運動。希望越大，失望越大，在嘉洋昏迷期間，我深深感到這個道理。

「三天後就是我們表演的日子。沒有你為我彈琴，我很害怕，很害怕會出錯，你快些醒來。」我一直推著他，希望把他推醒，但他仍然動也不動地躺著。

「幾多愛歌給我唱，還是勉強，台前如何發亮，難及給最愛在耳邊，低聲溫柔地唱……」我靠近嘉洋耳邊，輕輕唱著這首歌。《下一站天后》，我和嘉洋的主題曲。我一邊唱，眼淚不由自主流下來。「其實心裡最大理想，跟他歸家，為他唱……」我雙手摟著他脖子，放聲大哭。「你快些醒來，我很想你陪我過生日，你快些醒來。」

「凱兒……」一把虛弱的聲音輕輕傳入我的耳朵。

〈第44章插敘完〉

【小說預告：第45章《嘉晞篇：遺失記憶》】

如果舊記憶令你傷心欲絕，我寧願你連我也一併忘記

以前有追過上半部
而家又追到live

thanks~

〈第四十五章．嘉晞篇：遺失記憶〉

聲音導航：

練習完畢後，本來打算和凱兒一起到醫院去探望阿洋。但情人佳節，我覺得讓她和阿洋單獨渡過比較好。回家後，阿兒坐在沙發，一邊看電視，一邊吃東西。她看到我時，神情有點錯愕。

「咦，你不是到了醫院去探阿哥嗎？怎麼會回來？」她的嘴角還粘著一粒飯。

「凱兒照顧阿洋嘛，所以我先回家。」我放下單肩袋和玫瑰花，疲倦地坐在椅子。

「玫瑰花？」她拿著那朵玫瑰花好奇地問：「誰送給你？」

「湯神。」

「哦，原來是他，其實我也猜得到。」她嘻嘻地笑著，「對了，他怎樣？」

「在家中休養，下星期應該可以回校上課。」

「家姐，你應該去探望人家嘛，他為了救你才會受傷。」雖然阿兒的性格傻傻楞楞，有時候卻說出一些合情合理的說話。

「放學要練歌，下星期一就是頒發禮，再不加緊練習會出亂子。」我借意轉移話題。「這天是情人節，你的蟲蟲沒有約你外出逛街嗎？」我刻意揶揄她。

「什麼我的蟲蟲呀，我恨不得用『殺牠死』幹掉他﹗」阿兒立刻變臉，比中國國技四川變臉更厲害。「我、詩詩和自己班的同學外出吃飯，他和周俊傑又要跟來。那已經令我倒胃，還要被我見到一些礙眼的人﹗」

「阿穎？」除了這個女生外，我想不到有其他人令阿兒恨之入骨。

「就是她，還跟男生單獨吃飯。」她繼續說：「那個男生又送花，又送朱古力。之前還說阿哥會歡迎她，叫她去死﹗」

「你沒有看錯人？」

「當然沒有！這種衰人，簡直想見一次揍一次，你也可以問詩詩的。」

「嗯。」阿穎曾說自己回來是為了阿洋。承諾是切切實實的存在著，她的意圖卻令人疑惑。

「差點忘記了，你問了榮少嗎？」

「他的答案跟你一樣，不知道。」我繼續說：「不過凱兒就肯定說阿洋曾經答應過阿穎，因為他的日記有寫過。」

「怎麼辦？」阿兒擔憂地說。

「放心，我不會讓阿穎再次傷害阿洋。」

=====

阿兒睡了後，我打開琴鍵蓋，準備練習。彈奏著的不是下星期一需要的歌曲，而是凱兒彈奏過的《雙失情人節》：
「今晚我愛的人 在散心
可惜我太不幸 沒有份
而他此際可能和情人擁吻 人在慶節我卻箭穿心
偏偏愛我的人沒有等 彷彿那個丘比特是有心
何解我約的人 突然全部都躲開我 搾不出一滴吻……」

我不愛的人，卻偏偏像冤鬼般纏著我，但我愛的……哪個才是我愛的人？湯神？說真的，他救我的那一刻和留言的那一幕，真的很感動，但我有所猶豫。看看掛牆鐘，時針和分針重疊於十二的位置。雖然已到凌晨時分，但我仍致電湯神，說句多謝，多謝他的心意。「你所撥的電話暫時未能接通，請遲些再打來。」可能他睡著了，連電話也關掉。

突然間，阿洋的手提電話響起。「嘉晞，你趕快來到醫院，」凱兒著急地說：「嘉洋他……」

「他怎麼樣？」

「他醒來了，但是……總之你盡快趕來。」

「我立即趕來。」掛掉電話後，立即披上一件厚厚的外套離開。

=====

阿洋甦醒過來，理應是開心不過的事。凱兒的聲音卻沒有任何喜悅的感覺，究竟發生什麼事？到達阿洋病房的樓層，看見凱兒坐在病房外的長椅。過了一會，醫生從病房走出來，並示意我們跟著到他辦公室。

「這麼晚叫你到來，真的不好意思。」醫生招呼我們坐下後，以客套的說話作開場白，並斟了兩杯水給我們。

「沒關係，我想知道弟弟的情況怎樣？」

「他剛剛甦醒，但身體挺虛弱。我們替他做了簡單的身體檢查後，發現他失了憶……」醫生看著阿洋的病歷說：「除了記得自己的名字和一些零碎的記憶外，其他的，如為什麼住院，他一概沒有印象。」這句話，好像十級地震，震撼我的心扉。

「家人呢？他記不記起自己的家人嗎？」我焦急地問，如果阿洋連家人也忘記了，那麼……

「很不幸，他暫時記不起。」

「他醒來的時候曾經叫過我的名字，如果他真的失憶，怎會這樣？」凱兒問。

「那時你也在場，當他有些意識的時候，他也認不到你是誰。」醫生繼續解釋說：「在病人昏迷前，你可能是他心目中最重要的人，所以昏迷期間會記住你。但為什麼當他甦醒時想不起你是誰，很抱歉，暫時我也解釋不了。」

「醫生，我想問弟弟什麼時候才能恢復記憶？」

「這個取決於病人自己。有些病人會在很短的時間就記起以前所有事，但亦有一些病人花了一輩子也記不起。」聽到醫生的話，我的心也慌起來。「你們可以帶他到以前想去的地方，有助他恢復記憶的。」

「嘉洋會不會好像小朋友般，什麼也不懂？」雖然大家聽到相同的話，但凱兒表現得比我鎮定，還懂得問醫生問題。

「起居飲食應該沒有太大問題，但以前所學的知識，有可能會忘記了。」醫生安慰我們說：「你們也累了，看來病人不會太快醒來。不如你們先回家休息，明天再來探望他。」

「謝謝你的好意，但我想到病房陪住弟弟。」說罷，我和凱兒便離開辦公室。
(續)

(續)
阿洋甦醒本是一件開心的事，醫生卻說他失去記憶，好像由天堂跌落地獄。我將情況告訴媽媽，她安慰我不要擔心，還問需不需要替我向學校請假，我答不用了。阿洋失了憶，很多事情需要準備和交代。尤其是阿穎，她說一套，做一套。假若她知道阿洋失憶，一定會趁機接近，這個人必定要提防。到便利店買了一些蛋糕和紙包飲品後，便返回病房。

「吃些蛋糕吧。」我將食物和飲品交給凱兒。

「謝謝你。」她打了一個呵欠，整天的上課和放學的練習，看來她累透了。

「既然阿洋已經醒來，你先回家休息吧。再這樣下去，我擔心你會熬不住，好嗎？」

「真的不用了，我不累。」她一邊握著阿洋的手，一邊溫柔地摸著他的額角說：「嘉晞，我覺得嘉洋失憶，可能是一件好事。」

「為什麼？」阿洋失憶，連同對凱兒的記憶也失去，為何她還會認為這是一件好事？

「你看完他的日記嗎？」

「太長了，還沒看完。」

「不打緊，可以慢慢看。」她繼續說：「兩年來，他所記的的事傷心比開心多。尤其他剛剛失戀的時候，看到他每日也為阿穎哭。說真的，我寧願他忘記這些事。」

「如果阿洋連跟你的記憶一起忘記，你也認為值得嗎？」

「只要他覺得開心，就算忘記了我是誰，我也認為值得。」

「你真的很疼阿洋啊。」這種自我犧牲的精神，我實在比不上。

「愛一個人，不代表要擁有他。只要他活得開開心心，那已經很足夠了。」她繼續說：「當然，如果可以跟他一起，是一件幸福的事。這亦是我所希望的。」

「他連家人也忘記，我真的很擔心。」

「我相信嘉洋會記起你們。因為你們是他最疼、最關心的家人嘛。」凱兒安慰我。

「現在……我也不知道怎麼辦。」我強忍淚水說：「以為阿洋昏迷已經是最大的考驗。到他醒來了，誰知下一個考驗就是失憶。為什麼要他那麼苦。」

「嘉晞。」看見我這樣，凱兒也不知如何是好。

「我沒事，只不過……」我揉揉眼睛，拭去將會流出來的淚水。「突如其來的事，我應付不了。」

「Auntie怎樣說？」

「她安慰我不要擔心，並說放工後會來探望阿洋。」

「放心。除了你照顧嘉洋外，還有Auntie和嘉洋的朋友。」

「還有你。」吐出內心的不安後，心情已經舒緩了。「我相信醫生所說，阿洋能夠說出你的名字，在他心目中你一定佔有很重要的位置。」她沒有說話，只是繼續望著阿洋。「可是他什麼也記不起，我擔心他要停學。」

「醫生只是說有可能會忘記了所學的東西，但不是百分百肯定嘛。」凱兒繼續說：「不過，我擔心嘉洋被人欺負。早在陸運會的時候，有兩個中四男生曾經恐嚇他。」阿洋在聖伯多祿唸了六年書，卻從沒聽聞他被欺負的事。

「為什麼他沒有跟我說？」去年的事，我現在才知。

「他不想你和嘉兒擔心，所以沒說。」

「我這個弟弟就是這樣，有什麼事只會一個人扛上身。」不能怪責其他人的，因為這是阿洋的性格。「但我擔心的不是有人欺負阿洋，而是有人再次傷害他。」

「你指……阿穎？」她望著我問。

「嗯，前陣子我告訴你阿穎回來的目的是要和阿洋重新開始。但這天阿兒就看見她跟另一個男生單獨用餐，而且態度挺親暱。」

「你擔心她說一套做一套，最終再次傷害嘉洋？」

「嗯，尤其我對這個女生是一無所知。」

「但嘉洋的情況，阿穎早晚會知道。」聽了我的分析後，她擔憂地說。

「所以我想你幫我一個忙。」我認真地說。

「只要我能力內做到的，也會盡力幫助你。」

「我想……」我望著凱兒的眼睛說：「你做阿洋的女朋友。」

〈第45章完〉

【小說預告：第46章《嘉晞篇：幼稚園》】

幼稚園時候已經認識，還會認得對方嗎？

〈第四十六章．嘉晞篇：幼稚園〉

聲音導航：

大清早，我和凱兒離開醫院，她吩咐我替她請假，並交了儲物櫃鎖匙給我。雖然我問她可不可以做阿洋的女朋友，但她沒有回答。或者我太唐突了，她需要一些時間考慮。

=====

洗澡後，我換上校服，便開始煮早餐。通心粉配煎香腸，這是阿洋喜歡的。希望他早日康復離開醫院，我再親手煮早餐給他。吃早餐時，我告訴阿兒阿洋已經甦醒。但她知道阿洋失憶後，整個人呆了。說真的，直至現在，我也接受不了阿洋失憶。這半年來，我和阿洋、阿兒才算是親姐弟妹，不希望再次和他如同陌生人般不瞅不睬。

=====

我到音樂室開了凱兒的儲物櫃，她的功課中夾了一份月曆，原來下星期是農曆新年。每逢新年，爸爸會放假回來跟我們共渡新年，但去年太忙沒有返港。今年，我很想爸爸可以回來。而阿洋也可以回家一起開開心心地渡過新年。
早會後，班主任一邊點名，一邊宣佈明天和後天家長日的接見時間和下星期一的頒獎禮得獎名單。這個星期，每天也有學生缺席。雖然她對學生很嚴格，但其實是一位疼愛學生的老師。尤其知道他們因意外而缺席，眉頭亦緊皺著。

「楊凱兒，楊凱兒……」班主任四處張望說。

「她缺席。」我回答。

「你過一過來。」我站在教師桌，她壓低聲音問：「你弟弟怎麼樣？」

「剛剛甦醒了。」我沒有把阿洋失憶的事告訴她。

「那就好了，新年可以回家渡過。」她笑著說：「這張通告是楊凱兒的，請你替我交給她鄰班的姐姐。」她望向後門前的座位，除了Elsa外，這張長方形的桌子還有阿穎。「凌可穎，凌可穎有沒有上學？」

「她缺席了。」紫琳回答，連阿穎也沒有回校，難道……

「一、二、三、四、五。」班主任點著人名表，「兩個受傷、兩個無故缺席、一個去了做交流生，希望放假之後可以人齊上課。各位同學再見，祝你們新年愉快。」

=====

上午的四節課，我在渾渾噩噩中渡過。小息時，我走到小食部買了一瓶熱飲提神，剛巧碰見凱寧到來買東西。她打開錢包付錢，我看見有兩張小女孩的照片，其中一個較為肥胖。但她們均是五官清秀，而樣貌亦很相似，看來是凱寧凱兒兩姊妹。

我們在操場找了一張長椅子坐下。「幸好提早下課，近幾天遲了到來，豆腐早就被人買光了。」凱寧喋喋不休，還急著吃豆腐。「很好味啊﹗你吃不吃？」

「不用了。」雖然凱寧和凱兒外表一樣，但要分辨她們其實不難。凱寧活躍調皮，而凱兒則文靜溫柔，只要細心留意就行。「錢包裡那兩張……」

「就是我和Gillian幼稚園畢業的時候拍的，你想看？」我點點頭，她將錢包交給我。「比較胖的是Gillian，而隔離那張是我。」我仔細地看，我發覺凱兒所穿的畢業服十分眼熟，但記不起屬於哪間學校。

「怎麼樣，可愛嗎？」

「可愛。」我將錢包交回凱寧。「是呢，你唸哪所幼稚園？」

「就是數碼天地隔離的占美幼稚園囉，你呢？」

「我也是﹗」我好像家鄉遇故知般興奮。

「原本我和Gillian唸同一所幼稚園。但爹哋媽咪卻要我們分開唸書，令婆婆要鴨利洲、香港仔兩邊走。」

「差點忘記剛才班主任派了通告，這張是凱兒的。」我交了通告給凱寧。

「這是什麼？」

「下星期頒獎禮，凱兒得到兩個獎嘛。」

「原來如此。」她繼續說：「你們練習得怎樣？下星期一就要表演了。」

「已經準備好，但要視乎凱兒的臨場表現。我擔心她唱不到比賽時的水準。」

「如果嘉洋在場的話，Gillian一定唱得好好。」凱寧吃掉了豆腐，抹了嘴。「你有沒有考慮讓嘉洋在頒獎禮那天上學？」

「有，我想在新年之前接阿洋回家過年，但不知道醫生會不會批准。」

「他真的完全失憶了嗎？」她關切地問。

「醫生是這樣說，至於詳情要看看今天的報告。」

「嘉洋那麼著緊你，他絕不會忘記你。」她繼續說：「還記得我假扮Gillian找你算帳，他的眼神真的很兇惡。」

「嗯。」不能否定，阿洋除了疼愛兩個妹妹外，還很著緊我。「放學後我會和榮少他們探望阿洋。阿俊也會去，你來不來？」

「雖然我想…但還是不好了。」

「為什麼？」每次阿俊出現，凱寧也會嚷著一起。這次，她卻一反常態。

「你說過嘉洋失了憶，如果他看見我和Gillian同時出現就會令他更混亂吧。我稍後才探望他。」
(續)

(續)
放學後，我約了榮少、紫琳和阿俊一起到醫院探望阿洋。雖然他能夠認出我，但我感到一份疏離感。以前我可以從眼睛看穿他的心，現在卻像築了一道牆，什麼也看不到。至於阿俊和榮少，他也認不到。他唯獨認得凱兒，不禁惹榮少責備他。

「你不要這樣，我也要重新介紹自己嘉洋才知道。」凱兒繼續說：「你有沒有跟他合照過？」

「這隻傻羊不喜歡拍照，哪會有？」

「我這個兒子從小到大也不喜歡拍照，連全家福也是他小學時拍的。」媽媽拿著大疊照片跟他們說：「這些是阿洋讀書時期的照片，你看看有沒有你們份。」

「凱兒，你得到學業獎和科目獎，所以下星期一要提早回校綵排。」我說。

「嗯。」她看著相簿對阿洋說：「原來你小時跟現在一樣瘦削。」

「他們三姐弟妹也是，那時害得我以為他們肚子裡長蟲。」媽媽笑著說。

「我有長過蟲嗎？」阿洋問媽媽。

「沒有。但你們怎樣吃也不胖，我以為你們長蟲而已。」

「當時媽咪要我們吃花塔餅，你和阿兒就將一個花塔餅分開兩半，餘下那個就要我替你們吃掉。」

「阿兒，是不是妹妹啊？」阿洋帶點疑惑問。

「跟你差不多高的就是，比較嬌小那個是你契妹詩詩。」凱兒拿著陸運會時的照片說。

「她們在哪裡？」

「她們要練舞，Dance Club在頒獎禮有份表演嘛。」我答。

「原來她們會跳舞，很棒啊﹗」阿洋高興地說。

「她們更在今年陸運會啦啦隊比賽中取得冠軍。」我回頭問媽媽：「阿洋下星期一可以上學嗎？」

「可以，醫生說雖然阿洋身體沒有大礙，但他建議這兩日繼續住院。」

「即是新年前可以回家？」

「嗯，我還接到你爸爸的來電，他說可以回來和我們一起過新年。」

「那就好了！今年可以一家團圓啦。」我高興地說。

「傻羊，你看這個就是我。」在眾多照片中，榮少終於找到一張中五班合照。

「還有這一張，我們中三時拍的。」阿俊也找到他和阿洋合照。「我站在第二行，阿業站在最尾一行。」

「阿業？他又是誰？」

「我、你、阿業由小學已經認識。他負責編曲的，陸運會主題曲也是我們三人包辦。」

「主題曲？我沒有印象啊。」

「嘉晞…」凱兒揚手示意我走過去，她壓低聲音說：「剛才阿穎來過。」

「她有沒有跟阿洋聊天？」

「沒有。只是站在病房外望進來，或者她看見Auntie啦。」

「嗯。」阿穎沒有回校，原來她來了醫院。

「咦，原來嘉洋和Jessica是幼稚園的同學。」紫琳拿著阿洋在幼稚園的畢業班照片說。

「看看！」榮少也望著那張照片。「傻羊小時又挺帥，怎麼長大後會變成這樣子。」

「我叫你看Jessica，你就看嘉洋，氣死我了﹗」紫琳鼓著腮子說。

「其實我覺得有一個很像凱兒。」阿洋猶豫地說。

「哪一個？」說罷，紫琳把照片交給阿洋。

「就是第二行最右邊那個小肥妹囉，你看像不像？」

「怎會像，凱兒那麼漂亮，小時候怎會是胖胖的？你是不是不甘心我取笑你，才拉凱兒下水？」榮少望著照片說。

「我也認為是。雖然這個小女孩挺可愛，但怎樣看也不像凱兒。」紫琳也附和榮少。

「不是呢，她真的很像凱兒。家姐，你看看。」我接過照片，望著阿洋指著的那個小女孩。這個人和凱寧錢包中的小肥妹一樣，原來阿洋和凱兒早在幼稚園時已經認識。

〈第46章完〉

【小說預告：第47章《凱兒篇：命中注定》】

我明白愛情需要的是感性，但不理性想一想，不但會傷害自己，還會傷害自己所愛的人。

推一下

〈第四十七章．凱兒篇：命中注定〉

聲音導航：

原來我和嘉洋相識於幼稚園，為何我一直察覺不到？假如我沒有重看那張畢業照，相信這輩子也不會知道。那天嘉晞還私下問我是否早已認出嘉洋。發生於幼稚園的事，我怎會記起？

星期六，我如常到醫院探望嘉洋，看到他的精神越來越好，我也放心了。過去的兩星期，每晚我也在病房留宿，這些日子終於完結。在嘉洋離開醫院的那天，亦是我們拿成績表的日子。嘉洋和他的家人會見黃老師後，輪到我和姐姐。

「Miss Wong午安。」我禮貌地鞠了躬，並向她介紹：「她是我家姐楊凱寧。」姐姐也向她揮手問好。

「你們父母呢？今日是家長日，要他們親自會見才行。」

「爹哋媽咪經常出國經商，每年家長日都由我陪Gillian回去學校。這一份是他們簽發的授權書。」姐姐將授權書交給黃老師。她托托眼鏡看了幾眼後，便示意我們坐下。

「你們父母那麼忙，誰照顧你們起居生活？」

「小時候由外婆照顧我們，她離世後就由我照顧Gillian。」聽到姐姐提起外婆，內心不禁揪著酸。自從懂事開始，她就悉心照顧我和姐姐。兩年前她病逝，我很傷心，需要一段很長的時間才恢復過來。

黃老師從大疊的成績表中抽出我的那份。「這次考試，楊凱兒在各科的表現也不錯。尤其是中國文學科，她更是第一名，而全班成績考第二……」她滔滔不絕地說，我和姐姐只是照單全收。她所說的話和前數年的班主任沒有多大分別，所以聽不聽也沒所謂。

「對於楊凱兒在學校的事，你有沒有問題想問？」黃老師客氣地問家姐。

「沒有了。我也在這所學校唸書，對於Gillian的事我挺清楚。」被催眠了的姐姐頭腦仍然清醒，對答如流。

「我剛剛見過程嘉洋，他好像什麼也忘記了，以後你要多多照顧他。」黃老師忽然對我說，我唯唯諾諾回答。

離開課室後，姐姐喋喋不休地說明天的節目。明天是農曆年三十，亦是我們的西曆生日。一如以往，爸爸媽媽不能回港和我們慶祝生日，他們只會把禮物空郵給我們。難道生意比他們的女兒更重要嗎？

「我邀請了嘉晞她們來我們家作客，還有阿俊啊﹗明天不如訂外賣pizza啊？之後就到維園逛花市，好不好？」姐姐搖著我手臂興高采烈問。

「好。」

「明天就是我們生日，你為什麼不開心？」她呶呶嘴問。

「你猜爹哋媽咪會不會回港陪我們過生日？」

「唉，細妹，你既然知道答案，何必問我？」姐姐拍拍我肩膀。「別這樣了！我邀請了嘉洋來到我們的生日會，這年有他陪你過生日嘛。」她數著手指說：「咦，原來你已經十八歲，大個女了﹗」

「我十八歲，你也一樣是十八歲。」我沒有好氣說。

「怎能相比呢？你是成年人了！如果你想將自己送給嘉洋，頂多我替你調走其他人啦。」說罷，她奸笑了幾聲。

「別胡說啦。」

「不是不是，不是你將自己送給嘉洋。而是他將自己包裝成一份禮物，之後送給你。你照顧他那麼久，不以身相許的話實在太過份了。」她越笑越大聲。

「夠了，你再胡說八道我生氣的﹗」我氣忿地說。

「真小器啊，好歹是姊妹一場，難道開個玩笑也不能嗎？」她按著肚子，盡量讓自己冷靜下來。「話說回來，嘉晞問你願不願意做嘉洋女朋友，為什麼你不立即答應她？你不是一直想做他女朋友的嗎？」

「如果你是我，你會怎樣回答？」我反問她。

「當然立即答應！既然他是我喜歡的人，做他女朋友有什麼所謂。」

「現在不是他親自問我，而是他的家姐問我，再者……」想起嘉洋和阿穎之間的承諾，我不禁困擾著。「嘉洋和Elsa、阿穎之間的關係還未清楚。我貿貿然答應嘉晞，將自己放在嘉洋女朋友這個位置上，對嘉洋不公平之餘，當他恢復記憶之後，最大傷害的亦是嘉洋自己。那一刻，他要解決我、Elsa、阿穎四個人的關係。」

「阿妹，感情與計算不同，不是理性分析就可以解決。」

「是，但有時太過感性，太過隨心所欲，不但傷害其他人，還會傷害自己。」

「不跟你爭辯了！」她裝作生氣說：「每次也拗不過你﹗」

「我只是說出自己的想法而已。」

「不過你的想法太理性，能夠感性一點嗎？」

「嗯。」姐姐很清楚我的性格，爭辯下去沒有結果之餘，還會破壞我們之間的感情，所以她先讓步。我轉了另一個話題說：「年廿八過去了，家裡清潔好了嗎？」
(續)

(續)
「清潔好了，只欠你的睡房未收拾。不過也不用了，平時你也會清潔一下。」

「你一個人清潔全間屋﹗？」我驚訝地問。

「當然不是，我找了『四個人叩門，但得一個人能夠進入』幫忙。」

「什麼是『四個人叩門，但得一個人能夠進入』呀？」我不明所以問。

「你有沒有看電視，那是女傭公司廣告囉，死蠢﹗」

「那些是長期聘請的，你真的雇用了嗎？」

「你家姐我當然沒有那麼笨，我只是聘請了一個兼職家務助理幫忙而已。」她搖搖頭說：「我們是孿生姊妹，為何我這麼聰明但你那麼笨？」

「因為你搶走了我的聰明細胞囉！」我叩了她的頭殼，「快還給我﹗」

「抓到我，給個錢你買紅棗。」她裝了鬼臉後，便箭步跑了。

=====

翌日，由於得獎同學要提早回校綵排，所以我和姐姐早就回來。進入禮堂，綵排已經開始，而嘉晞和嘉洋跟著我們進來。

「這裡是禮堂，待會……」嘉晞好像向嘉洋講解學校的設施。

「Good Morning。」姐姐回頭向他們打招呼，並指著自己鼻子問嘉洋：「你認不認得我是誰？」

「你是……」他望望我，再望望姐姐，想了一會就答：「你是凱寧，是凱兒的孿生家姐。」

「還以為你失了憶可以耍你一頓，不好玩的。」姐姐抿抿嘴說。

「各位早﹗」阿俊從表演台的方向走過來。「音響已經安排妥當，一陣可以試試。」

「阿俊，你知不知道我是誰？」我指著自己的鼻子，模仿姐姐的語氣問。

「你這樣問，一定是凱寧啦，身邊那個是凱兒。」

「你呀！」姐姐使勁地搥打阿俊手臂。「我才是凱寧，她是Gillian！連失憶的嘉洋也能夠分辨我們，我卻跟你做了同學一段時間也認不出，氣死我啦﹗」

「噢，Sorry。」阿俊聳聳肩說。我一直留意嘉洋，他好像因姐姐的話而感到不快，所以我打完場說：「嘉晞，我們也要向老師報到，走吧。」

=====

我們依照老師所編排的位置坐下，嘉洋坐在我和嘉晞之間。坐下後，嘉洋好像好奇的小朋友般，不停問嘉晞這樣那樣，旁聽的我亦不禁噗嗤地笑了。過了不久，其他同學陸續進場，唱了校歌，聽校長致詞後，頒獎禮正式開始。頒獎時一直很順利，只是嘉洋領獎一段發生小插曲。不知為何，嘉洋領獎後沒有跟校長拍照便匆匆下台，需要霍Sir在下台階前攔截他。

頒獎完結，表演時間正式開始，首先是舞蹈學會的表演，接著是我和嘉晞。上台前，嘉洋揚手示意我靠近他。

「什麼事？」我問。

「努力用心唱啊，我支持你的。」他壓低聲音說。

「就是這樣？」

「對啊﹗」他天真地笑了笑。

「傻瓜…」雖然我輕責他傻，但心裡卻甜絲絲。只要有他在場，我就能夠唱出水準。

「Miss Leung，接下來的表演單位屬於你們音樂學會的。」這是霍Sir為介紹我和嘉晞作開場白。

「嗯，她們是今年歌唱比賽獨唱組冠軍，6A班楊凱兒和程嘉洋的表演。由於早前嘉洋遇上車禍，所以司琴一職由他的家姐，6A班程嘉晞代替。現在有請她們表演歌曲《下一站天后》，有請兩位。」Miss Leung將麥克風交給我。我站在表演台上，等候音樂來臨。我一邊演唱，一邊留意嘉洋的反應，這首歌算得上是我們的主題曲。這次，我的拍擋雖然不是他，但也想藉此勾起他的記憶。
「幾多愛歌給我唱，還是勉強，台前如何發亮
難及給最愛在耳邊，低聲溫柔地唱……」我伸出右手望著嘉洋唱：「其實心裡最大理想，跟他歸家為他唱。」我望著他的眼睛，同時他亦望著我。在短短的數秒內，他會否記起些什麼？表演完畢，在司儀老師帶領全體學生唱校歌後，頒獎禮正式完結。

「Gillian，你唱得很好唷，簡直比Charlene更好。」姐姐走過來摟著我說。

「凱兒唱歌真是悅耳。」原來嘉洋的母親也到來，她望著姐姐問：「這位是？」

「我是Gillian的孿生家姐凱寧，Auntie你好。」

「你兩姊妹真的很像，如果你不親自介紹，我也分辨不了你倆。」

「其實我們兩姊妹很易分辨，嘉洋也做到的，嘉洋呵？」姐姐向嘉洋打了一個眼色。

「呃，是。」看到他無奈的樣子，我不禁笑了。

「嘉晞，你記得取回那件東西唷﹗」姐姐叮囑嘉晞。

「知道了，我們會準時到達。」

「那是什麼？」我不明所以地問姐姐。

「是囉，究竟是什麼？」嘉洋也問嘉晞。

「待會你們就知道。」姐姐和嘉晞異口同聲回答。
(續)

(續)
回家後，我換了一套樸素的衣服，姐姐立即責備我穿得太普通。還說我們是主角，應該穿得比較奪目。於是，她替我選了另一套衣服，還化了淡妝。看見鏡中的自己，頓時感到自己變了大人。過了不久，我們聽到門鈴聲。首先來到的是淑儀和阿陳，接著他們便陸續來到，紫琳、榮少、阿俊、湯神、嘉洋三姐弟妹和詩詩，總共十多人。以往只有外婆陪我和姐姐過生日，今年卻熱鬧很多。後來，阿俊和湯神這對「搞笑孖寶」為我們唱出生日歌，其他人陸續送上了禮物。嘉洋送給我的是一個粉紅色心形吊墜。前陣子我和姐姐在一間飾物店內見過的，當時我對她說挺喜歡它，但沒有買下。看來姐姐和嘉晞所說的「重要東西」，便是這個吊墜。

=====

切過蛋糕，我們分為男、女兩組活動。男的在客廳玩遊戲機，女的在睡房談天。回想這段日子，很久沒試過大群人圍在一起傾訴心事了。我們談及的內容離不開愛情，而首當其衝的就是嘉晞。其他人的戀情已經明顯不已，只有她和湯神的關係仍然曖昧。在我們威迫利誘下，嘉晞終於承認自己對湯神有好感。但是否喜歡，她卻沒有回答。在我們談得興高采烈之際，門外有人叩門。

「喂喂，裡面各位美女。」阿俊靠在門框，擺出一個酷死的姿勢。

「帥哥，有什麼可以幫你？」回應他的當然是姐姐。

「我們在客廳玩遊戲機已經感到納悶了，不如玩些遊戲吧﹗」

「你有沒有好主意？」聽到阿俊以書面語作說話方式，姐姐就繼續跟他玩這個遊戲。

「不如我們打馬吊，好嗎？」

「好，但是我家只有一副馬吊而已。」

「夠了夠了。」嘉兒擦擦自己手臂忍不住插嘴。「你倆的對白真要命，有沒有理會當觀眾的我們感受？」

「是囉，你們耍花槍也要看情況嘛。」詩詩附和著。

「不玩就不玩囉。」姐姐呶呶嘴裝作不快。「我們共有十二人，開三檯麻將也足夠。」

「不如分情侶檔打啦。」淑儀建議。「我和阿陳、紫琳和榮少、凱寧和阿俊、嘉晞和湯神、凱兒和嘉洋。」

「那我和詩詩呢？」嘉兒問。

「你倆一組就行。」

「但仍有六組。」

「想到了！」姐姐繼續說：「嘉晞、湯神、Gillian、嘉洋四個一組，嘉兒和詩詩就隨便挑一組，那就可以分為四組了。」

「也好，我們挑哪一組呀？」詩詩問嘉兒。

「當然是榮少那組，輸光他的錢也不錯﹗」

=====

我們總共打了四圈。如賽前所料，嘉兒和詩詩成功拖垮榮少。她們那組以大熱姿態輸光，接近一家輸三家，姐姐和阿俊那組則是大贏家。本來我們也略有收獲，但礙於我是麻將新手，而嘉洋亦忘記了怎樣打麻將，整個大局由嘉晞和湯神支撐，不用輸錢已經是走運了。

「麻將就打完，待會有什麼節目？」阿俊問。

「今晚是年三十，當然是逛花市。」嘉兒答。

「但很多人，很擠擁喎。」詩詩說。

「所以我已經在銅鑼灣CEO訂了房，今晚去唱K。」姐姐此話一出，大家的情緒再次高漲起來。

「你們玩得開心些，我要先回家。」湯神說。

「別這麼掃興，一齊去吧。」姐姐嘗試說服他。

「不好了，我還未康復，想回家休息一下。」

「那麼…」姐姐望著嘉晞說：「你不如送湯神回家，他的腿傷了，始終不太方便。」

「不用了，我一個人回去就可以。」湯神有點尷尬說。

「不打緊，你因為我才受傷。如果我不陪你回去，反而感到內疚。」

「就這樣決定。」姐姐合緊雙手高興地說：「嘉洋，Gillian就交給你了。」

「嗄，不是去唱K嗎？」

「對啊！不過Gillian想逛花市，所以你要陪著她。」姐姐向我眨了一眼，但我只是瞪著眼，呆呆的望著她。我哪有說過想逛花市？她叮囑嘉洋說：「你呀，記得要好好保護Gillian。如果我妹妹不見了，我好像宰羊一樣宰了你。」

「阿洋，你記得乘什麼車回家嗎？」嘉晞問。

「應該記得。放心，若果我忘記了會打電話給你。」

「既然決定了，我們出發吧﹗」這個姐姐，只要可以玩耍，她就高興不已。

=====

在銅鑼灣CEO門外跟姐姐她們道別後，我和嘉洋慢慢走進維園年宵市場。人雖然多，但不至於寸步難行。當我們走進第一行攤檔時，嘉洋突然緊緊牽著我，一份暖意從他的手心傳進我心中。我望著他時，他說這裡人多，萬一跟我失散會被姐姐宰殺他。傻瓜，他真是一個不折不扣的大傻瓜﹗

後來，我們被一個佈置得黑漆漆，帶些神秘的攤檔所吸引。我們走近時，看見一名身穿女巫服裝的女人，桌子上「U」字型的擺放了一副牌。當我想開口詢問之際，她先開口：「世上很多事情，冥冥中已有主宰。」

「這副牌是？」嘉洋好奇地問。

「塔羅牌。」女巫繼續說：「不如你們各抽一張，看看將來如何。」

「真的這麼神奇？」他好像被女巫的說話所吸引，看了我一眼後，我們便伸手抽牌。不過，我們的手竟然放在同一張牌上。

「這就是命中注定。」女巫說。

〈第47章完〉

感謝

【小說預告：第48章《兩人的希望》】

兩人的希望，互相陪伴對方，就是這麼簡單

〈第四十八章：兩人的希望〉

聲音導航：

由我醒來的第一眼，凱兒就在我眼前出現。還記得她淚流滿面的樣子，為什麼她會那麼傷心？究竟她和我又有甚麼關係？在我恢復意識後，凱兒一直陪著我，她告訴我很多以前的事，介紹我的朋友。其實，我對他們有些零碎的印象，但是誰是誰，誰叫哪個名字，我暫時搞不清楚。

前兩天，朋友們來探望我時，媽媽也帶了一些舊照片給我。在一幅幼稚園畢業照片中，我看見一名小女孩。雖然胖了點，但她的五官和凱兒十分相似，不過她否認了。今天是我出院的日子，起初以為媽媽和姐姐陪我離開。

「嘉洋…」凱兒穿著校服，手上拿著黑色的紙袋。「Auntie和嘉晞陪嘉兒見家長，所以我來陪你回校。」

「為什麼要回校？」

「今日是家長日嘛，嘉晞沒有跟你說？」我搖搖頭，她繼續說：「在你昏迷前，我們已經考了中期試，今天就是派發成績的日子。由於你平均分比上次測驗進步得最多，所以得到進步獎。」

「原來我唸書這麼棒﹗」我沾沾自喜說。

「只不過是進步獎而已…」她將紙袋交給我：「裡面是你的校服，換了後我們要起程回校。」

=====

抵達學校，我看著長長的斜路。起初以為走過這條「奪命斜」便到達課室，但凱兒告訴我還有一段樓梯，我不禁慘叫出來。到達課室門口，媽媽、姐姐和妹妹坐在課室外的椅子。稍事休息後，一名珠圓玉潤，頭髮略為蓬鬆，架著黑色粗框眼鏡，外表好像沈殿霞的胖女人叫我們進入課室。

她坐在我們對面，沒有作聲一直望著我，我只好定眼望著她。「程嘉洋，你真的忘記我是誰？」。

「不記得。」我搖搖頭說。

「醫生說阿洋接近完全失憶，他有很多事情也會忘記…」姐姐替我解圍說：「她就是我們班主任黃老師。」

「哦，黃老師午安。」

「嗯。」她托托眼鏡，從大疊紙中抽出兩張紙。「程太，這兩張是程嘉晞和程嘉洋的成績表。先討論嘉晞那張，整體成績不錯，考獲全班第一，心理學、中文兩科亦是全班第一。成績優異之餘，上堂表現亦佳，操行全部是A。至於嘉洋…」黃老師側望著我。「他考獲全班第十四名。雖然取得進步獎，但英文、文學兩科成績只係剛好及格，下學期要急氣直追。」

「哦。」我拿著自己的成績表，看到英文和文學兩科只是及格多一分。而操行方面，自律、學習態度及勤奮只有C級，跟姐姐比較差了一大截。

「其實校方衡量過嘉洋的情況。經過任教他的老師商議後，我們一致認為他可以繼續上課，不用停學，」她再次盯著我說：「但以後要加倍努力。」

「阿洋知道了。」媽媽禮貌地回應。

「英文科，你可以向嘉晞請教。至於文學，你可以找楊凱兒。住院期間，她每天都去醫院照顧你。相信只要你開口，她一定會教你。」

「知道。」我無奈回應。

=====

翌日，姐姐早就喚醒我。我稍為清醒後，她告訴我得獎同學要提早回校綵排。而且想帶我參觀學校一次，簡略介紹學校的設施。

「這裡是有蓋操場，平時我們上PE課就在這裡。」她指著遠處的汽水機：「汽水機旁就是小食部。」

這時，我看到三名女生迎面走過來。一直留意她們的眼神，好像充滿敵意，還竊竊私語著。其中一名女生說：「這個壞男生，撞車也撞不死他，真是不值﹗」

「雖然命大死不去，但聽聞他失了憶，真是天有眼！」另一位紮馬尾的女生說。

「活該！誰叫他腳踏兩船，傷害我們隊長啊﹗」聽到她們的話，好像衝著我而來，難道在失憶前，我真的腳踏兩船嗎？她們口中的隊長又是誰？

「阿洋，你幹嘛呆站著？」姐姐喊著我，但我留意她一直望著剛在我們身旁經過的三名女生。「你想起了些什麼？」

「沒有，只是……」

「不要緊。」她打斷我的話微笑地說：「前面就是音樂室，即是你們Music Club的基地。」

「凱兒告訴我是音樂學會主席，真的嗎？」

「你覺得凱兒會不會對你說謊？」她反問我，令我不知所措。「憑自己感覺回答。」

「不會，她不會這樣。」我肯定地說。至於原因，坦白，我答不到。

「那就行了。」姐姐望著音樂室：「要進去嗎？」

「不用了。」裡面盡是黑沉沉的，相信沒有什麼好看。

「那我們去禮堂吧。」
(續)

(續)
進入禮堂，看到老師和學生站在台上，看來綵排已經開始了。我看見凱兒，而她身邊有一位和她外表十分相似的女生，其中一個應該是凱寧。誰知一見面，凱寧卻戲弄我一番。幸好我運氣也不錯，猜中誰是誰。可是，她的戲言卻令我感到不快。

依照老師所編排的位置坐下，我坐在凱兒和姐姐之間。坐下後，我四周張望，看見禮堂右方掛著四張橫幅，每張有六個字。

「家姐，你有否看見那邊四張橫匾？」我問。

「抱熱誠，守正直那四張？」

「對啊，這是什麼？」

「歌詞來的，一陣有機會唱。」

「不是嘛，竟然是一首歌？很……」

「很老土嘛…」姐姐接著說：「你曾經這樣告訴我。」

過了不久，其他同學陸續進場。唱校歌時，一名頭髮斑白，穿著筆直西裝的男人領唱。我問姐姐他是誰，原來是校長。不知為何，我對他一點好感也沒有。唱完歌，頒獎禮正式開始。坐在台下的我不停像海狗般拍掌，很沉悶。過了一會，台下老師喊了我和姐姐的名字。

我們站在台邊的階梯。「待會記住向校長鞠躬，之後握手，接著……」姐姐說到這裡，台上的老師已經讀出我的名字。於是，我還未聽完她的話，便走了出去。我按照姐姐的指示，先向校長鞠躬，接著握手，接過獎狀後，我就繞過他離開。

「程嘉洋，你要跟校長拍照的。」站在下台階前的老師攔著我說。

「要的嗎？家姐沒有告訴我。」我回頭望著遠處的姐姐，她示意我返回台上，並向老師作揖致歉。老師點了點頭後說：「我相信嘉晞趕不及告訴你。」

「哦，那我走回去。」我再次站在校長身邊。拍照時，他輕聲問我：「你不知道要拍照嗎？」

「家姐沒有說。」我只好如實回答。攝影師作出「OK」手勢後，我再和校長握手，便下台返回坐位。

=====

頒獎時間完畢，表演時間正式開始。第一個表演單位是舞蹈學會，妹妹站在前台，她身旁還有一名可愛的女生。我記得在照片中見過她，她是我契妹詩詩。接下來的是姐姐和凱兒的表演。姐姐曾經告訴我，這個表演原先由我和凱兒負責。但由於我失憶，所以她代替我做司琴。說真的，我確實感到很不好意思。為了鼓勵她們，於是我揚手招凱兒過來，輕聲在她耳邊說了些鼓勵說話。

凱兒的歌聲透過揚聲器滲入觀眾席。我留意四周的學生，他們被凱兒的歌聲吸引著，陶醉在歌聲之中。
「幾多愛歌給我唱，還是勉強，台前如何發亮
難及給最愛在耳邊，低聲溫柔地唱……」她伸出右手望著我唱：「其實心裡最大理想，跟他歸家為他唱。」我望著凱兒，同時她亦望著我，這個場面……為什麼這麼熟悉？望著我唱，唱這首歌，腦海中閃出一些片段。我很努力想，卻想不出什麼。在司儀老師帶領全體學生唱校歌後，頒獎禮正式完結。

=====

回家換過校服，妹妹先到海怡巴士總站等候詩詩，而我和姐姐一起離開。乘坐綠色小巴時，姐姐交了飾物盒給我。她說是送給凱兒的禮物，但是……。按了門鈴，應門的正是凱兒。穿著白色長袖衫及橙色印花長裙，還化了淡妝的她，如同天使一樣美麗。其他朋友陸續到來，其中兩位我並不認識的。在姐姐介紹下，一位是淑儀的男朋友阿陳，另一位是湯神。唱過生日歌，我們將禮物送給兩位壽星女。凱兒拆開姐姐準備的禮物，原來是一個粉紅色的心形吊墜，很漂亮﹗之後，女生們關上房門聊天，而我們則在客廳玩「Winning Eleven」。我先後與榮少、阿陳、湯神和阿俊對疊，結果均以慘敗收場。戰況最慘烈的是與阿俊對戰，大敗12比0，吃了一打光蛋。

「很悶了，不如找些事玩玩吧。」阿俊放下手掣說。

「打麻將囉，很久沒打。」阿陳建議說。

「也好，不過我們十多人，怎麼辦？」

「別理了，總之派人找那班女生出來才算。」此話一出，四對眼睛不約而同地望著我。

當然，我不會屈服於群眾壓力之下。「公平起見，不如猜拳，輸了那個就叫那班女生。」

「別那麼煩，剛才誰輸得最多的負責。」榮少說。

「分明欺負我，你們也知道我忘記怎樣玩。」實際上連自己有否玩過這個遊戲也不知道。

「我認為猜拳比較公平。」湯神附和我說。

「你當然偏幫傻羊，你是他的未來姐夫嘛。」

「未來姐夫？﹗」我望著身邊的湯神，打量他一番。

「別胡說，快些猜。」他先伸手出來。猜拳的結果，阿俊出布被四把剪刀圍攻。呵呵，老天爺是公平的。

=====

我們玩了一場別開生面的麻將遊戲，十二人輪流對戰。對麻將一竅不通的我，雖然得到姐姐從旁指導，最後仍逃不了輸錢收場。幸好，姐姐和湯神協力收復失地。難道榮少的話是真的，湯神是我的「未來姐夫」？

夜晚，凱寧告訴我凱兒想逛花市，所以沒有預我倆去唱K。留院期間，凱兒說小時候，她的外婆每年也帶她兩姊妹逛花市。自從兩年前，她沒有再去了。雖然我不知道發生甚麼事，但既然她喜歡，我會陪她的。
(續)

(續)
在銅鑼灣CEO跟凱寧她們道別後，我和凱兒慢慢步進維園。「嘩﹗這麼人多？」我四周望著，真是人山人海。

「已經不算多了，以前比現在還多。」

我們進入第一行攤檔時，人流如潮。我怕與凱兒失散，於是牽著她。不知為何，牽著的感覺很親切。「凱兒，你看看前面﹗」前面的攤檔放著很多吹氣劍和盾。她左望右望，好像不知道我所指的是什麼。「前面呀，紅色那把是高達劍，有十字的就是高達盾，我們去看看。」我急不及待牽著她跑過去。

「真是長不大﹗」

我隨手拿起劍和盾，並拿了一把劍給凱兒。「為什麼將劍交給我？」她不明所以問。

「跟我玩玩啊﹗」說罷，我作勢向她揮劍。

「你打我，哼﹗」她乘機反擊。我們只顧劍來劍往，沒有理會旁人的目光。直至檔主噤了一聲，我立即把劍和盾放回原位，牽著凱兒離開。

「為何你不買它？」凱兒問我。

「只想玩玩而已。更何況，買回家的話，家姐必定說我是個『大孩子』啦。」

「你根本就是大孩子﹗」她輕輕夾著了我鼻子說。

「咩喎。」我呶著嘴，裝作生氣。逛著逛著，我被一個佈置黑漆漆，帶些神秘的攤檔所吸引。「不如我們去看看吧。」我指著那個攤檔，凱兒沒有回答，只是點頭。我們接近時，看到一位身穿女巫服裝的女人，桌子上「U」字型的擺放了一副牌。當我想開口詢問之際，她先開口：「世上很多事情，冥冥中已有主宰。」

「這副牌是？」我好奇地問。

「塔羅牌。」女巫繼續說：「不如你們各抽一張，看看將來如何。」

「真的這麼神奇？」我被女巫的說話所吸引，我看了凱兒一眼後，便伸手抽牌。不過，我們的手竟然放在同一張牌上。

「這就是命中注定。」女巫說。我們拿起那張牌，牌中有顆星星，卡頂寫了「The Star」。

「我們抽中這張卡，有什麼意思的？」我們將牌反轉給女巫看。

「星星代表希望。你們同時抽中這張牌，即代表只要你們心意一致，就會自然達成兩人的希望。」女巫解釋說。

「兩人的希望？」

「至於什麼希望，只有你們才知道。」女巫伸出右手，我將那張塔羅牌交還她。

=====

離開那個黑沉沉的攤檔，我一直想著女巫所說的希望是什麼。我也問過凱兒，但她也不知道。我們走到巴士站，那兒有很多人在候車。幸好班次頻繁，很快就能乘車返回海怡半島。

「糟糕了﹗」我在巴士上驚叫出來。

「什麼事，遺失了東西嗎？」誰知凱兒比我還緊張。

「不是遺失東西，而是……」我無奈地笑笑說：「我忘記了怎樣回家。」

「傻瓜，還以為什麼事。」她繼續說：「上車之前，我已經SMS嘉晞，她應該在我家樓下等你。」話未說完，我已經看見穿著毛茸茸外套的姐姐站在大廈前。

「嘉晞，我將嘉洋交還你啦。」說罷，凱兒放開我，提著我手挽著姐姐手臂。

「要不要送你回家？」姐姐問。

「不用了，進入大廈已經有保安員，不用擔心我。」

「好了，我和阿洋也要回家。」姐姐繼續說：「媽咪告訴我，想你和凱寧到我家拜年啊。」

「好啊，我和家姐會過來的。」

「嗯，拜拜。」

「先等等。」我從口袋中掏出一條純銀手鏈給凱兒：「送給你的。」

「很漂亮啊，多謝你。」雖然凱兒喜歡，但我覺得姐姐預備的心形吊墜比較美麗。

「你還不替凱兒戴起它。」姐姐對我說。凱兒伸出右手，我發覺她的手背有一個心形的胎記。

「戴好了﹗」銀光在她的手腕閃耀著。

「很晚了，你早些回家休息，拜拜。」姐姐對凱兒說。

「拜拜。」凱兒靠近我，在我耳邊說：「你也早點睡啦，Goodnight。」

=====

我們沒有乘坐小巴，而選擇走路返回東邨。一路上，我挽著姐姐手臂。

「罕有喎！你竟然會乖乖地圈著我手臂走，跟凱兒玩得很累嗎？」姐姐沒有望著我問。

「嗯，由早上玩到天黑，累透了。」我打了呵欠繼續說：「告訴你一件事，我們玩了塔羅牌啊﹗」

「塔羅牌？」

「對啊，怎料我和凱兒抽同一張牌，那張是……」

「Lover？」姐姐猜測說。

「不是，是Star。」我繼續說：「女巫還說星星代表希望。我和凱兒同時抽中那張牌，代表著只要我們心意一致，就會自然達到兩人的希望。但我想來想去，也不明白女巫口中『兩人的希望』是什麼？」

「你覺得凱兒怎樣？」

「凱兒……」我想了想說：「很好人，我醒來後她一直陪著我囉。」

「我不是問這些啊﹗」姐姐沒有好氣說：「你是不是喜歡凱兒呀？」

「嗯﹗」我肯定地點頭。跟凱兒相處，總有一種難而言喻的舒服感覺。

「這就是『兩人的希望』了。」

〈第48章完〉

【小說預告：第49章《嘉晞篇：爸爸回來了》】

世界上，總有一個男人，為自己而無條件付出

〈第四十九章．嘉晞篇：爸爸回來了〉

聲音導航：

接了阿洋回家後，他便呼呼大睡。這個傻孩子，每次睡覺也把被子踢開。沒有冷病，真算是走運了。替他重新蓋被，我才返回睡房休息。第二天，媽媽很早離開，乘車到九龍找舅父他們聚會。而我則繼續努力地修改劇本，因為數天後就是第一次正式綵排，還有一些細節未定稿。

=====

過了一會，阿洋睡眼惺忪從睡房走出來，坐在沙發乖乖地挨著我。我這個弟弟，原來想我煮午餐給他。想一想，阿洋已經十七歲，還像小孩子那樣撒嬌。以前每次我不肯替他和阿兒辦事，他們最愛撒嬌逗我歡喜，弄得我心軟不已，最後屈服。「有午餐吃了。」我走出客廳，卻找不到阿洋的蹤影。

「哦…」他從睡房走出來坐在沙發說：「嘩，很香啊﹗誰娶了家姐的話，他就有口福了﹗」

「口甜舌滑。」

「要不要叫妹妹起床？」

「讓她睡多一會吧，她好像玩到今早才回家。」半睡半醒的時候，我聽到開啟大門的聲音，應該是阿兒回家。「對了，你在什麼時候買那條銀手鏈給凱兒的？」出院之後，阿洋沒有外出，理應沒有機會單獨買禮物。

「不知道啊。」

「不知道？」

「怎樣說呢？昨天回家後，我看見床尾櫃上有兩個盒。其中一個盒寫了『2月17日，給凱兒』，看來是早前買下的。」他拿起碗，連湯也喝掉。「隔離還有一個放有金牌的木盒。我拿出來看過，明明是女子賽跑金牌，怎會在我那裡？」

「可能是阿兒放的。」我隨口說了一個原因。這個金牌是Elsa在陸運會時送給阿洋的。如果我將真相告訴他，他必定追問下去。我不希望他在這個時候記起Elsa，記起失戀的事。

「阿媽呢？我走遍全屋也看不見她。」

「她去了探望舅父嘛，晚上才回來。」

「還以為一起床就可以跟她說『恭喜發財』逗利是。」他繼續說：「家姐，你逗了沒有？」

「早就逗了，下一次你早些起床就可以。」

「哼，今晚才逗阿媽那封利是。」他鼓著腮子，看著電視的賀年節目。

「幹嘛鼓起腮子？」

「忽然想，以前我怎樣過新年呢？」

「我們親戚不多，多數時間也留在家中。」

「嗄，豈不是悶慌了。」他慘叫起來。

「又不是。每逢新年假期，你也例必填詞。有時候還會比平時少了時間休息，變了熊貓。」

「唉，知道也沒用。我失了憶，已經忘記怎樣填詞了。」他雙手托著腮幫子，若有所思。其實，我感到他想尋回記憶，想知道從前經歷的心情。但我有心無力，幫不了他。

「你打電話給凱兒，約她逛街。」

「年初一很多商店關門大吉，沒有地方可逛。」他繼續看著電視節目，忽然想起什麼。「家姐，以前我有寫日記的習慣嗎？」

「有，你寫網上日記的。」凱兒告訴過我阿洋的日記網址。我利用阿洋的資料登入後，把有關兩年前他剛失戀第一個月的記錄全數隱藏。

「可不可以讓我看看，說不定我會記起一些事。」他雀躍地說。

「好吧，不過你用我的電腦上網吧。阿兒還睡著，別吵醒她。」

=====

輸入阿洋的日記網址後，我坐在客廳繼續修改劇本，阿洋則坐在電腦前重溫自己的往事。有時候，他從睡房中叫喚我，問我知不知道事件的詳情。對我來說，當然是一概不知。我只能告訴他，阿兒應該知道的。待阿兒醒來後，阿洋就一直拉著她。直至晚飯前，阿洋終於看完中四時的日記，但阿兒卻怨聲載道。沒辦法，很多阿洋希望知道的細節也沒有記錄下來，阿兒又怎能答得到？為了逗阿兒開心，飯後甜品由我請客。

吃晚飯的時候，阿兒問媽媽：「爸爸不是跟我們一起過年，為什麼還未回來？」

「他打過電話回來說遇到小小意外……」

「意外﹗他有什麼事嗎？」我驚慌地問。

「沒事，只是機件出現故障要停泊維修。他說年初三、四會回家。」

「想一想，已經有兩年沒見過爸爸。」阿兒數著手指說：「去年爸爸在南美洲行船說工作太忙，所以農曆新年沒有回來過年。那時我唸中三，現在已經唸中四了。」

「沒辦法，其實爸爸那麼辛苦只為了這個家，為了你們三姐弟妹好好唸書。」聽了媽媽的話，心裡卻一陣酸。由我懂事至今，爸爸一直不辭勞苦，奔波勞碌在外地工作。其他人可以在下班後回家享受天倫樂，爸爸卻要抵受對妻兒子女的思念，每年只有一、兩個月回港與家人短聚。爸爸，你真是我敬重的父親。

=====

起初我們決定到香港仔「三樣好」，阿洋卻想去大街「聚散甜品店」探望福嬸。不過阿兒表示反對，因為步行到大街那段路很暗，還有她最怕的流浪狗。經過爭辯後，最後阿兒讓步，但條件是乘坐小巴前往大街。

「福嬸。」阿兒喚著一名頭髮斑白的老婆婆，看來她是這裡的老闆娘。

「很久不見了，還有嘉洋。」福嬸望著我問：「這位是？」

「我叫嘉晞，是他們的家姐。」

「原來嘉洋、嘉兒有家姐，他倆兄妹一直沒有提及。」

「當然啦，以前我和阿哥是偷走出來的，阿哥呵？」

「你就是……」阿洋帶點疑惑問：「福嬸？」
(續)

(續)
「只是兩個多月不見就認不了福嬸，難道我老了很多嗎？」說罷，她慈祥地笑了笑。

「不是啊，我沒有這個意思。」他尷尬說：「只不過……我之前遇到車禍失憶，所以我忘記了以前的事。」

福嬸走近阿洋，憐惜地撫著他的頭：「這麼年輕就失憶，真是不幸。」

「福嬸，你說兩個月前見過阿洋，他是一個人來到嗎？」依照推斷，阿洋在十二月來過這裡。

「他和一個女孩子來到，好像叫……」

「阿穎？」阿洋答，看來他已經知道阿穎的存在。

「不是，你說她叫阿華，還有一個英文名。」福嬸努力想著，希望記起那個女生的名字。

「我記起了！」阿兒繼續說：「上次我們去了BBQ，回家後Elsa姐就打電話給阿哥，之後就約了她。」

「誰是Elsa？」阿洋問。

「她就是……」我盯著阿兒，她繼續說：「排球隊隊長囉。」

「她唸哪一班的？」預計之內，阿洋聽到Elsa這個名字必定鍥而不捨追問下去。

「不在聖伯多祿了，她做了交流生。」為免阿洋追問下去，於是我主動點餐。過了不久，我聽到兩把熟識的聲音點餐，回頭一看，竟是凱兒兩姊妹。

「咦，你們怎會在這裡？」凱寧驚訝說，她和凱兒走過來跟我們坐在一起。

「凱寧，原來你認識嘉洋他們的嗎？」福嬸也想不到我們是互相認識的。

「我們是同學。不但認識，而且挺熟絡，Gillian呵？」她們兩姊妹，凱寧總愛戲弄凱兒。「對了，你們三姐弟妹怎會到來的？」

「阿洋看完日記，他說想到大街探望福嬸嘛。」

「這麼快就看完？﹗」凱兒驚訝地問。

「不是，我只看了唸中四那部份，還有三分二未看。」說實，阿洋寫日記已經兩年，日記數目差不多六百多篇。以一天的時間看了一年的日記，速度已經挺快了。「你認識一個叫Elsa的女生嗎？」

凱兒沒有作聲，只是望著凱寧。「唏﹗當然認識，她和你、Gillian是同班同學嘛，不過她做了交流生。」凱寧替凱兒解圍說：「明天年初二有煙花匯演喎，你們去不去？」

「我想去啊，但是尖東人太多了，看完煙花要擠很久才能離開。」阿兒說。

「不一定到尖東，灣仔碼頭、中環碼頭也能看的。」

「還有港灣道運動場外那條天橋。」阿洋說。

「你記起了嗎？」凱兒問。

「不是，看日記的時候，榮少曾經告訴我的。」

「既然你知道哪裡可以看煙花又不擠擁的話，Gillian就交給你了，明晚你陪她啦。」

「家姐啊，嘉洋也沒有答應，你怎能替他拿主意的﹗」凱兒輕責凱寧。

「但他也沒有說不願意唷，嘉洋呵？」凱寧巧妙地將責任推卸阿洋身上。

「我也想看煙花，既然有凱兒陪我，當然去啦。」

「不過你記得怎樣回家才好，免得嘉晞三更半夜也要到海怡接你回去。」

「甜品來了。」福嬸放下五碗甜湯，但阿洋那碗明顯地比我們的大一倍。

「福嬸偏心啊！嘉洋那碗這麼大，我的楊枝甘露卻小得可憐。」凱寧呶著嘴說。

「嘉洋受過傷，現在要吃多些補一補。」福嬸回頭望著阿洋和藹地說：「這碗杏仁糊不用加錢，不夠的話可以添吃的。」其實，我感到福嬸視阿洋如自己兒子般看待。

=====

翌日早上，我在半睡半醒之際，聽到鎖匙開門的聲音。但全家人也在睡覺，還有誰會開門呢？莫非……我穿起外套，拿起羽毛球拍，一步一步走近大門。就在開門之際，我揮拍打下去。

「哎呀！不要打了，是我啊﹗」

「爸爸？﹗你不是明天才回來嗎？」走廊的燈光照射下，我看到爸爸揉著右手說。

「艘船提早修理好，所以早了回來！但猜不到你這樣『歡迎』我。」

「對不起啊，我以為是小偷，所以……」我內疚說。

「傻女，我跟你開玩笑而已…」他笑著說：「你快去換衣服，我們去吃早餐。」

=====

抵達大家樂，才知道只是七時多。由於是新年假期，光顧的人不多。爸爸選了靠近窗口的位置坐下。我看看四周的環境，除了裝潢變了外，其他的東西沒有改變。

「這個位置不太冷。你想吃什麼？先去買。」爸爸打開錢包卻笑著說：「原來已沒有港幣了。」

「沒關係，我有帶錢包，由我請客吧。做女兒的，也沒試過請你吃頓飯。」我搖搖手中的錢包說。

「你真是長大了。」在櫃台買了兩個餐，準備去取食物時，爸爸取了兩張票代我取餐。他雙手捧著兩份早餐，好像大力士般回來。看著坐在對面的父親，雖然身體尚算強壯，但白髮已經漸漸增多，連皺紋也多了。屈指一算，再過兩年，爸爸就五十歲了。「為何定眼望著爸爸？我是不是蒼老了很多？」

「不是啊，你仍然很年青，跟劉華差不多。」我逗他歡喜說。

「年青？你也十八歲了。」他吁了口氣感慨說：「記得你們三姐弟妹小時最愛鬧彆扭要來吃早餐。轉眼間，你們已經長大，懂得四處去，不用我再帶著你們。」

「爸爸啊。」我眼眶漸熱。假若他再說下去，眼淚就忍不住奪眶而出。

「我不在家的幾年，要你從小開始照顧阿洋和阿兒，真是辛苦你。」

「爸爸。」眼前一片迷濛，淚如雨下。爸爸的話，不禁令我有點內疚。幾年來，照顧阿兒的不是我這個大姐姐，而是弟弟阿洋。

〈第49章完〉

【小說預告：第50章《嘉晞篇：不情之請》】

能夠找到一個願意陪伴自己的人，是福氣。

〈第五十章．嘉晞篇：不情之請〉

聲音導航：

爸爸回來，開心的不只是媽媽，還有阿兒。兩年沒見，這個傻丫頭一直纏著爸爸問他行船的經歷。至於阿洋，可能是失憶的關係，起初他對爸爸有點隔閡，但爸爸說了一些阿洋兒時發生的事後，他對爸爸有點印象才放心傾談。

年初三，我們一如以往去車公廟拜神。但今年有點不同……

「Auntie、Uncle、嘉晞、嘉兒早晨。」穿上一身便裝的凱兒不好意思地說。

「凱兒姐？﹗你怎會來的？」阿兒望著她帶點愕然說。

「我問過媽媽可不可以多帶一個人來，她說沒所謂的。」阿洋說。我望著媽媽，她和爸爸互相望了一眼，便向凱兒禮貌地微笑，表示不介意。

「阿洋叫你來的嗎？」我走近凱兒壓低聲音問。

「嗯，不過他沒有對我說會和家人一起。」

「呃，其實見到你的時候，我也愕了然。」她望著我的神情，也掀掀嘴角。

=====

一路上，阿洋寸步不離凱兒，其他人也會以為他們是拍了很久拖的情侶。其實，他們相處的時候，總會散發出一種溫馨的感覺，只不過他們沒有察覺而已。

上香後，妹妹提議去求籤看看今年的運程。好奇心重的阿洋當然附和著，我和凱兒互相望了一眼，也沒有他們好氣，唯有陪他們玩玩吧﹗我們三姐弟妹各求了一支籤。離開車公廟走去商販區，我們選了一檔沒有太多人輪候，但招牌能夠吸引我們的攤位。解籤師父雖然年輕，但已上過電視作流年批運，至於準繩度多少就難以預料。

「看你們廿歲也沒有就求籤，不是嘛。」這名三十歲出頭的解籤師父看看我們說。

「你別管我，難道後生就不能求籤嗎？」阿兒不甘被奚落，出言反擊。

「我們只是試試而已。」我禮貌地對他說，並輕輕拍了阿兒的手，示意不要再爭拗下去。

他先接過阿兒那支籤，看了一眼問：「你想問什麼？」

「唔……」阿兒將食指放在唇前想著說：「我不想拍拖，唸書一向不太好，問什麼好？」

「你求籤的時候，心沒有想著求什麼的嗎？」師父沒有好氣問。

「沒有的。只是沒有試過求籤，才想試一試。」聽到阿兒的話，師父差點被氣得七孔冒煙。

「問自身啦。」我代阿兒回答。我怕她再說下去，師父用掃帚趕走我們。「我這個妹妹經常傻頭傻腦的，看看她今年要注意什麼。」

「這支籤文…」他繼續說：「健康方面沒有大礙，但小心會扭傷跌傷。」

「跳舞總會扭傷跌親，這些是無可避免喎。」阿兒反駁說。雖然我也覺得師父說得有點行貨，但她也不用這樣說吧﹗

「這一支是中籤，難道你想大病一場上醫院才高興嗎？」師父沒有再說下去，他接過阿洋那支籤，看了一眼便皺眉頭問：「你想問什麼？」

「問姻緣啦﹗」未待阿洋回答，阿兒經已搶先回答了。

「其實你問什麼也不好，你這一支是下下籤。」他繼續說：「我先講自身，『福無重至，禍不單行』。不久之前，你應該遇上挺嚴重的意外，差點性命不保。」

「嗯。」阿洋用力點頭，繼續聽下去。

「姻緣方面…」他搖搖頭說：「老實說，真的很差，你現在有拍拖嗎？」

「應該……沒有。」阿洋猶豫地回答。

「如果有的話，這段感情也不看好；沒有會比較好，但你稍後會遇上挺大的麻煩。根據這支籤文，你會牽涉多角關係之中。」

「多角關係？不會嘛，我又不帥。」阿洋掀掀嘴角，一臉難以至信的樣子。要是他記起之前發生的事，便會相信師父的說話。

「我只是依籤直說，信不信由你。」師父補充說：「不過，籤文顯示將會有貴人幫你。而且不只一個，但全是女性。如果你可以好好處理那段關係，到最後也會苦盡甘來。」

「哦。」阿洋照樣回答，但我覺得他對師父所言只信一半而已。

「家姐，你還拿著籤，快給師父解說啦。」阿兒一手搶了籤文交給師父。

「你想問什麼？」他望著我問。

「既然阿哥問姻緣，那就一樣啦。」阿兒又替我回答。

「如果是姻緣，這支也算是上籤。『襄王有心，神女無夢』，現在應該有不少男生追求你，對嗎？」我沒有作聲，繼續聽下去。「而且是『武則天選妃』……」

「什麼是『武則天選妃』呀？」阿兒搔著頭問。

「是不是不止一名男生被家姐選擇？」阿洋試答。

「沒錯，現在不止一名男生追求你，而選擇權亦在你手。至於選擇與否，由你決定。」師父將韱文交給我，我們付錢後就和爸爸媽媽會合。
(續)

(續)
我們和爸爸媽媽會合後，媽媽立即問我們求了甚麼籤。她知道阿洋求得下下籤時，臉色頓時一變，還說替他作福。幸好凱兒解釋了籤文的內容，否則難為阿洋了。

「阿爸阿媽，你們去哪裡？」阿洋牽著凱兒問。

「我們當然去拍拖。」爸爸模仿阿洋的動作緊緊牽著媽媽的手，老夫老妻還像年青人那般恩愛，真是羨煞旁人。「嘉晞和阿兒去哪裡？」

「我約了詩詩逛街和看戲，家姐呢？」阿兒問。

「我回家繼續做話劇的工作。」

「很悶唷，為什麼你不去『選妃』呀？」她掩著嘴笑。這個臭丫頭，還要取笑我。

「選妃？我聽過皇帝選妃，但有女性做皇帝的嗎？」爸爸不明所以說。

「『武則天選妃』嘛，所以有所不同。」

「求籤只是預測性，不一定發生的。」凱兒看到這個情況，她刻意轉了話題：「嘉兒，我和嘉洋會去旺角，你順路嗎？」

「順路呀，我約了詩詩在旺角中心逛街。」

「我們走吧，拜拜Uncle、Auntie。」

「拜拜。」阿兒和阿洋異口同聲地說。

「喂，你兩隻馬騮記住回家吃晚飯啊﹗」媽媽叫嚷著。但阿洋頭也不回，只是揮揮手算了。

=====

整段車程，爸爸和媽媽不停談論凱兒。尤其是爸爸，他不停問媽媽有關凱兒的事，又問她是不是阿洋的女朋友。雖然答案只有阿洋和凱兒才知道，但旁人也感到他們是天生一對。其實，會否成為情侶，只是時間問題而已。

「對了，忘記問凱兒會不會到我家吃晚飯。」爸爸拍拍前額說。

「我們又未知道凱兒是不是我們兒子的女朋友，你那麼猴急會把她嚇怕，以為我們兩老想吃掉她。」媽媽沒有好氣說。

「如果她真是阿洋女朋友，我們就要招呼她到來吃頓飯。你記不記得我們拍拖不久就結婚，那時我只有……」爸爸思索著。

「那時我們二十歲也沒有。」媽媽抿抿嘴，好像責怪爸爸善忘。「現下的社會跟以前不同了，我們早結婚是奶奶想你早些成家立室。」

「我也想阿洋快些成家立室！我們只有這個兒子，當然想他生個兒子為程家繼後香燈。」

「爸爸啊，現在是二十一世紀，很多女生不想早婚的。如果被凱兒聽到，真的嚇怕她不敢來探望你。」我終於開口說。其實爸爸是一個思想傳統的人，要不是，他也不會為這個家不辭勞苦地工作吧﹗

「你別忘記自己也有兩個女兒。我就不希望她們很快就嫁出去，能夠陪我多幾年。」說罷，媽媽立刻挽著我手。

「女生外向，你沒聽過嗎？」爸爸對媽媽說。

「聽過，不過我兩個女兒不會這樣。你沒聽過女兒就算嫁出去，也會照顧爸爸媽媽嗎？但兒子就會全聽老婆的話。老婆不說回去探家翁和奶奶，他也不會回去，真沒孝心﹗」表面上，媽媽雖然指責全部男人，但明顯地是話中帶刺，暗示爸爸不夠孝心。

「阿洋不會這樣，他很疼家人的。」爸爸媽媽的爭論已經帶點火藥味，我怕再爭辯下去會殃及池魚，所以我轉了另一個話題說：「有件事，我想問你們的意見，是關於阿洋的。」

「既然是阿洋的事，說吧。」爸爸說。

「阿洋失憶之後，我覺得他一直想尋回以前的記憶。醫生曾經告訴我如果帶他到曾經去過的地方，有助恢復記憶。」

「所以你想帶他周圍去。傻女，我們怎會反對？」

「不是我。」雖然我想親自帶阿洋，但話劇表演將至，再者我對他過去發生的事並不清楚。

「你想找凱兒幫忙？」媽媽問。

「嗯，凱兒比較清楚阿洋中四、中五發生的事。我覺得她是最適合人選。」

「阿洋小時發生的事呢，凱兒也知道？」

「我可以將一些特別事告訴凱兒。例如阿洋小時曾經到過哪裡，玩過什麼之類，這個不成問題。」我繼續解釋：「阿洋對中學的回憶最模糊，我希望凱兒可以陪他到以前去過的地方。」

「阿洋會願意嗎？」爸爸問。

「只要陪他的人是凱兒就行了。」阿洋醒來後，除了見家人最多外，就是凱兒。「如果你們同意的話，明天我嘗試問凱兒。」

「我同意，媽咪你覺得怎樣？」爸爸望著媽媽問。

「如果凱兒不介意就沒問題，但我擔心會麻煩她而已。」
(續)

(續)
翌日，我和阿洋準時返回學校。新年假期，很多工作人員也沒有回來。演員方面，除了阿穎外，其餘主要演員也回來綵排。

「嘉晞，我真的要跳舞嗎？」阿俊看著劇本問。

「這一幕是你和凱寧由友情轉為愛情的轉捩點，不能刪除的。」我解釋說。

「你不懂跳舞？」凱寧問阿俊。

「不是不懂，而是不太好。」

「那就行了，還怕什麼？﹗」凱寧生氣地說。

「嘉晞，這一幕我想用《曖昧》做背景音樂，你認為怎樣？」凱兒拿著劇本問。

「很配合劇情喎，果然是我的好細妹，選曲也比人棒。」凱寧挽著凱兒手臂說。「阿俊，不如我們試試吧。」說罷，凱寧拉著阿俊離開。

音樂響起，凱寧雙手圈著阿俊脖子，阿俊卻呆站著。這時候，凱寧終於按捺不住，她提起阿俊雙手放在自己腰間，才能慢慢投入。看見阿俊生硬的舞步，我和凱兒也忍不住笑了出來。凱寧果然沒有說錯，阿俊總是不明白她的心意。

「你看看阿俊，他跳得好像機械人。」阿洋嘲笑說。

「你只懂取笑別人，不如你上台跟凱寧跳。」我說。

「好啊﹗」說罷，他就跳上表演台。

「呃，真是沒他法子。」我望著凱兒問：「你會否覺得阿洋失憶之後，好像個小孩子嗎？」

「嗯，昨天跟他看戲，他挑了一套卡通片。看見他目不轉睛的樣子，很有趣。」她繼續說：「或者，這個才是他的本性。」

「嗯。」小學時，如果我沒有入讀聖心，如果我仍然接他和阿兒上學放學，我相信沒有失憶的他，也和現在一樣。

「其實跟嘉洋一起，我覺得他想尋回以前的記憶。」她若有所思說。

「如果要你陪他尋找以前的記憶，你接受嗎？」她沒有回答，於是我繼續說服她。「你已經看了他的日記一遍，比較清楚他發生過的事，加上他很喜歡黏著你。如果你願意陪他的話，他一定會很高興。」

凱兒思索了一會，微笑說：「我接受。」

〈第50章完〉

【小說預告：第51章《凱兒篇：尋找回憶之旅》】

即使你記不起我，但你快樂，已經足夠了。

〈第五十一章．凱兒篇：尋找回憶之旅〉

聲音導航：

接下來的幾天，我一方面問榮少、嘉晞他們有關嘉洋以前發生的事，希望得到更多資料；另一方面重看嘉洋的日記，希望找到一些特別的地方能夠喚起他的記憶。重整資料，感覺好像看戲一樣。一直看著嘉洋從小至今的歷史，一幕一幕的片段，開心的、傷心的、感動的不停在腦海播放。「家姐，你知不知道怎樣由東邨前往西貢嗎？」我拿著地圖，桌子散滿一張張寫了嘉洋故事的單行紙。

「視乎是平日還是假日。平日你可以乘坐671到牛池灣轉乘1A綠色小巴，而假日就要到香港仔乘坐T6巴士。」她撿起其中一張單行紙看了一看：「『今日是白沙灣過的第一日，早上去了釣魚……』，這是什麼？」

「全部是嘉洋的日記。」說罷，我繼續編排明天的行程。

姐姐坐在我身邊對面正色地說：「Gillian，你考慮清楚了沒有？雖然你在嘉洋家人心目中印象好好，但戀愛始終是你倆的事。」

「你覺得嘉洋恢復記憶後會疏遠我？」

「我認為你、Elsa、阿穎三個之中，你最不利。」她認真地分析：「Elsa，嘉洋對她有情；阿穎，嘉洋對她有承諾。但你呢？嘉洋對你又有什麼？」

我放下手上的行程表，望著她說：「在我心目中，喜歡的人比自己重要。」

「這個我當然知道。但你付出很多，最後卻一無所得的話，我替你不值！」

「自從嘉洋醒來後，每次跟他一起，你知道他最渴望的是什麼？」姐姐搖搖頭，我繼續說下去：「他最渴望可以尋找以前的記憶，希望知道以前所發生的事。」

「所以嘉晞要求你陪嘉洋，你就一口答應？」

「嗯，就算嘉晞沒有提出，我也會主動陪嘉洋到他曾經去過的地方。」

「唉，你的倔強性格，我始終說服不了你。」她掀掀嘴角說：「不過我要提醒你一件事，前幾日阿穎已經回校綵排，還在休息時間主動找嘉洋聊天。這個人，我認為她居心叵測。」

「知道，我會小心的。」

「三日後就要上學，你決定什麼時候陪嘉洋去？」

「我已經約了他明天外出。」

「那我明天也不用等你吃晚飯，你也打算和嘉洋燭光晚餐吧。」姐姐撿起行程表深深不忿說：「我妹妹大個女了，重色輕家姐。」

「哪有呢？你這麼疼我，我怎會不睬你喎。」我摟著她的脖子說。

「聽聽算了，我不會當真的。不過，你記得多帶一件外套，現在的天氣中午很熱，但夜晚就很涼，如果冷病了就不能上學。」

=====

第二天，我特意選了白色長袖衫和淡藍色的長裙，並披上一件米色的長袖外套。臨離開時，姐姐將風褸硬塞在我懷裡。她擔心我衣衫單薄，晚上會著涼。到達嘉洋家時，他才剛剛起床。嘉晞招呼我進屋，我簡單交代了話劇的事後，嘉洋已經換好衣服出來。

「晚上天氣轉冷，你帶這件風褸去吧。」嘉晞拿著白色的風褸，準備交給嘉洋。

「不用了，我不冷。」他抿抿嘴，不想收下它。

「春天三時變，你沒聽過嗎？還有，你身體又弱，冷病了怎上學？快拿著它。」嘉晞沒有因他撒嬌而心軟，態度反而強硬起來。

「呃。」嘉洋望望我，一副求助的無奈樣子，我只好對他笑了笑。沒辦法，我剛剛也面對同樣的場面。「家姐，你看看凱兒手上拿著什麼？」這個鬼靈精，看來想出解決方法。

「她拿著粉紅色的風褸囉。」

「那就行了，凱兒有帶外套嘛，我就不用帶了。」不知何時，嘉洋已經不動聲息穿好鞋子。「我走了，拜拜家姐。」說罷，他就奪門而出。

「真是……氣死我﹗」嘉晞也沒有這個頑皮的弟弟法子。

「你將風褸交給我放在袋裡。」

「這個弟弟，有時候我也沒他法子。」嘉晞將風褸交到我手中問：「你們會回來吃晚飯嗎？」我不好意思的搖搖頭，感覺好像拐帶了別人的弟弟，有點罪惡感。「那我將弟弟交給你了，你們開心去玩吧。」
(續)

(續)
走到升降機大堂，我左望右望也找不到嘉洋的蹤影。後來收到他的電話，他早已逃之夭夭到幼稚園外的公園等我。

「你有沒有被家姐罵？」他著緊地問。

「傻瓜，你家姐怎會罵我呢？」我繼續說：「伸手出來啊。」

「哦…」他伸出左手傻楞楞地問：「幹什麼？我的手骯髒了嗎？」

我二話不說就握緊他，一根一根手指緊扣著。可能是出其不意，他有點愕然。「你這頭大馬騮，如果我不抓住你，萬一你溜走了，我怎跟嘉晞交代？」

「咩喎，沒有這回事。」他吐吐舌頭說。

「總之我全日會牽著你，不會放手。」我握緊望著他問：「你記不記得這個地方嗎？就是你和詩詩做契兄妹的地方。」

「難道詩詩小時被人欺負，我救了她，所以做了我契妹？」

「傻瓜，你以為拍劇麼？」我繼續說：「那天下著雨，這個公園水浸，你先後揹嘉兒和詩詩上學。她倆雖然沒事，但你被濕透了，大病了三天。」

「我以前身體這麼孱弱，淋一陣雨就病。」

「不是以前身體差，現在也是﹗」我強調說。「不過這裡有很多你唸小學的回憶。」我好像說書人，將故事慢慢說出來：「你以前是上午班的學生，每日放學你也帶嘉兒跟阿業他們玩，有時還麻煩Auntie到公園找你和嘉兒。」

「我以前很貪玩的嗎？」

「每個小朋友也貪玩，不貪玩才出奇。」我繼續說：「到你唸中學的時候，你就沒有來過這個公園，轉了到漁安苑平台公園。」

「不是嘛，長大了還到公園玩。」他不屑地說，好像不相信我的話。

「不是去玩，而是到那裡跟阿業聊天。」還記得嘉洋日記中，第一次記載和阿業去那個公園是中四的下年期，即是嘉洋和阿穎分手的時間。「那時阿業仍然住在東邨，經常約你夜晚去聊天。至於內容是什麼，我就不得而知了。」

「當然是秘密，等我稍後問問阿業就知道。」他興高采烈，拉著我手說：「不如去看看囉。」

=====

我們經過天橋，繞過嘉洋曾經就讀的聖伯多祿天主教小學。不消一會，我們到達那個擁有嘉洋記憶的公園。這裡沒有太多嬉戲設施，只有幾個給小朋友玩的搖搖鞦韆。可以想像，當時嘉洋和阿業夜晚談天的情景。同時，我也感受到嘉洋失戀時，在這個理應充滿歡笑的地方，卻聲淚俱下的傷痛。逗留了一會，我們沿著行人路走到真光中學對街的巴士站，等候671巴士。

=====

在牛池灣轉乘小巴。良久，兩旁樹木林立，還有一些洋房式樓宇映入眼簾。看來，我們已經進入西貢區範圍。看見遠處的避風港，這裡應該是嘉晞所說的白沙灣。下車後，嘉洋四處張望，好像對這個地方感到陌生。「我們去哪裡？」他問。

「一個你唸中五住過的地方。」我牽著他橫過馬路，在一間船廠入口前停下來，「就在這裡。」

他指著船廠入口問：「我怎會住在這裡？」

「是啊，你不覺得這裡很清靜嗎？」我望著四周的景色說：「這裡車不多，人也不多，周圍沒有地方給你嬉戲，絕對是溫習的好地方。」

「靜就靜，但是……」他抿抿嘴說：「很悶呢，周圍沒有地方玩。」

「也不是，那時你最喜歡做一件事，你還記得嗎？」他搖搖頭，我繼續說：「釣魚，你最鍾意坐在碼頭釣魚。」

「咦，你不就是洋仔嗎？你姑婆去了旅行喎。」一位老婆婆走過來，看來她是嘉洋姑婆的朋友。

「姑婆？她是誰？」聽到嘉洋這樣說，老婆婆面露不悅。於是我向婆婆解釋：「嘉洋之前遇上車禍，失了憶。」

「你姑婆知道了嗎？」老婆婆急著問嘉洋。

「知道了。」我隨口撒謊說。

「既然到來，不如進去看看囉。」船廠門口沒有上鎖，嘉洋想進去看看。

「別進去啊﹗」我急忙拉著他說：「裡面有隻大狗，如果你姑婆不在的話，牠會咬人的。」

「嘩﹗不是嘛。」他睜大眼睛，一副難以至信的樣子。

「真的…」老婆婆望著嘉洋說：「你剛剛來住的時候，那隻大狗差點咬了你。幸好，你姑婆喝住了牠。」

「真是驚險…」嘉洋繼續說：「不如走囉。」

「我們去市中心，你起床後也沒有吃過東西。」
(續)

(續)
我們和老婆婆道別後，返回下車的地方乘坐小巴進入西貢市中心。不消十分鐘，已經到達市中心的小巴總站。「肚子很餓啊，我們去哪裡吃東西呀？」嘉洋嚷著說。下車後，海鮮酒家、西式茶座、茶餐廳應有盡有，難怪那麼多遊客到此一遊品嚐美食。

「前面那間茶餐廳。」

「陳權記？」這時，我們已經到達茶餐廳的門口。

「對啊，進去吧。」我們按著侍應指示，坐在靠近牆壁的卡位。過了一會，侍應已經拿了兩杯茶過來，問我們點什麼餐。

「阿洋﹗很久沒見你了，你最近怎樣？」男侍應親切地問嘉洋，他們的交情看來不淺。

「呃。」但嘉洋表現得渾身不自在。

「咦，還帶了女朋友來？」他望著我說。

「我想要一份西多士、凍檸檬茶，還有一份炸雞脾沙律、凍奶茶，勞駕。」我沒有回答，並將餐牌交回他。

「你幫我點了餐嗎？」嘉洋問我。

「嗯，炸雞脾沙律和凍奶茶，每次你來這裡也會吃的。」

過了不久，食物已經送到桌上。可能是很久沒見，侍應特意拿了較大份的給嘉洋。看著他吃炸雞腿的樣子，嘴角還黏上沙拉醬。傻瓜，吃東西還像小朋友一樣。

=====

我們在西貢市中心行逛了一會。這個市中心是西貢舊墟和一些新發展的建築物組成，不算太大，不消半小時已經逛了一次。後來嘉洋發現一間西式風情的露天茶座，於是我們就到那裡休息一下。選了靠近海邊的位置坐下，遠眺海景，的確令人心曠神怡和閒息安逸的感覺。點餐後，嘉洋看到店內有一個書架，就走進去拿了一本書出來。

「什麼書來的？」我問。

「我住院時，你曾經拿過藤井樹的《B棟11樓》給我，我找到下集。」他搖搖手上名為《這城市》的小說。

「想不到被你找到。」其實我曾想在公共圖書館借這本書給他。可惜剛巧被借出，而預約也需要很長時間，所以才沒有借閱。

「陪我看這本書，好嗎？」嘉洋望著我問。我點頭示意後，便挽著他手臂，開始和他看小說。原來嘉洋看書的速度比我快，我看了三份二頁，他已經準備掀去下一頁。不知看到哪一頁，我感到眼皮越來越重，越來越重，越來越……「凱兒，凱兒。」他輕輕喚醒我。眼前的海景已由藍色轉為黑色，周圍的食肆也亮起霓虹燈。

「現在是什麼時間？」稍為定神，我發覺自己身上披著嘉洋那件白色風褸。

「七時了，見你很累沒有吵醒你，直至看完這本小說。」他用右手按摩左手手臂，看來是被我枕著睡而麻痺。

「糟糕了，我們走吧。」我匆忙拉著他說。

「為什麼？」

「我訂了位吃飯，如果遲到就沒有了。」

「你打電話告訴他們稍後才到吧。要是不肯留位的話，大不了到第二間囉。」他掏出自己的手提電話給我，並替我揹了袋。「已經結帳了，我們去乘車。」
(續)

(續)
我們乘坐途經新蒲崗的紅色小巴離開。不用二十分鐘，車子直達啟德機場外的巴士站，難怪這些小巴有「亡命小巴」之稱。進入新蒲崗廣場二樓，幸好沒有遲到，剛巧七時半到達。這間是日本料理的食肆，在嘉洋唸中五的聖誕節，曾經和同學來過吃飯。那夜，他的日記寫著很想和嘉晞嘉兒兩姐妹來多一次，還有「妳」，一個曾經給我溫暖的人。那個「妳」，相信就是阿穎。至今嘉洋也沒有和阿穎到過這裡，為何我要選擇這地方？我希望嘉洋可以記起中五時和同學歡聚的情景，卻更擔心他因而記起阿穎。這個決定，很矛盾嗎？

「很多選擇唷，怎樣挑好？」嘉洋拿著鉛筆，一時下不了決定。

「只有我們兩人吃，你可以每款也點一些。」

「那麼…」他在魚生那張紙猶豫一會，便決定下筆：「好吧，我要試試全部魚生。」

「不准啊﹗」我搶去那張紙說：「你剛剛吃掉所有胃藥，而且還未到醫院覆診，不可以吃魚生啊﹗」他沒有作聲，只是抿抿嘴。「我答應過嘉晞要好好照顧你，如果你吃錯東西而上醫院，我會很內疚的。」

「對不起啊。」看見他可憐兮兮的樣子，我不禁心軟下來。

「你點魚生吧，但份量不要太多，兩件就好了。」我也是魚生愛好者，明白只可看，不能吃的痛苦。以前和姐姐去這類地方進餐，一定會狂吃魚生。但這次，我只好陪嘉洋少吃點了。

我們一邊看電視，一邊等待食物。電視播放著音樂節目，正好播放Twins《精選》的MTV：「只想從前的溫馨，不數從前的罪證，怨懟過盛……」他望著電視螢幕，跟著Charlene唱。

「忿忿不平…」我接著唱阿嬌那部份。

「會殺掉幸福的迴聲。」我們合唱了這句後，我望著他笑了一笑。

「我的電話鈴聲就是這首歌，但不明白為何要用它。」

「這首歌講述一對情侶再不能維持下去，但拍拖時大家也擁有開心的回憶。所以，就算分了手，也不希望只記得對方差的一面，不希望埋怨對方，甚至變成敵人。」我嘗試解釋這首歌的詞意給他。

「以前我是不是拍過拖，之後被對方埋怨過？」面對這條問題，我真不知如何回答。「原來阿嬌叫Gillian，跟你的英文名一樣。」他繼續說：「Charlene…阿Sa…我是否認識一個叫阿Sa的人嗎？」

「嗯，她就是交流生Elsa。」既然他提及Elsa，我只好如實回答。

「阿Sa…阿Sa…」他喃喃自語著，一直思索著甚麼。

這時，魚生和壽司已經送到桌上。「先吃東西。」

=====

我們邊吃邊看電視，嘉洋還做了些傻瓜，但惹我笑的動作。他緊合雙手，然後裝出魚兒游泳的動作，他說這裡有一條魚。後來，他依舊做相同動作，不同的是這次不是扭動手腕，而是扭動手指關節，這樣就由一條魚變成一群魚。我模仿他的動作，始終也做不到。他說這與手指柔軟度有關，這方面我應該比他強的。

「我們去哪裡，是不是回家了？」嘉洋提起我的手，看看手上的手錶：「原來十時了﹗」

「怎麼樣？你怕太晚回家，被拐子佬抓住嗎？」我取笑他說。

「全個鴨利洲最危險的人已經在我身邊，還怕遇到壞人？」雖然他失了憶，但口才沒有因此退步。

「即是說我是女色魔啦。哼﹗不睬你。」我故意摔開他，裝作不理會他。

「不是不是，你怎會是女色魔呢？」他追上來雙手握緊我。「你是心地善良，貌美如花的天使。」

「口甜舌滑﹗」雖然口裡輕責他，但心裡泛起絲絲溫暖。「我們還要去一個地方，但你累的話可以取消的。」

「我丁點也不累。」說罷，他不由自主的打了呵欠。

「傻瓜，我們走吧。」我再次牽著他的手，十指緊扣著。但是，我還可以牽多久呢？
(續)

(續)
乘坐巴士到銅鑼灣轉乘40號綠色小巴，臨上車前，我們經過便利店買了些雪榚和飲品。「這麼晚來到深水灣幹什麼？」他問。到達深水灣，已經是晚上十一時多。這夜的沙灘，燈光不多，人煙亦稀少，只有一、兩對黑影坐在海灘前面。看來是蜜運中的情侶。

「你抬頭看看就知道。」

「嘩﹗很多星星啊﹗」他望上天空，沒有月光，所以星星顯得特別閃亮。

「坐下來看吧。」我隨意選了一個位置坐下。

「但你穿了裙子，不怕弄髒嗎？」

「沒關係，已經坐下了。」從膠袋取出一杯雪榚交給他。「你知不知道為什麼要帶你來？」

「唔…」他想了一會說：「我很喜歡這個地方的？」

「差不多了。中五那年，你曾經和榮少他們來這裡BBQ。那晚你在日記寫：『很想有人陪你坐在沙灘看星和吃雪榚。』」我回頭望著他的眼睛說：「這個是你的願望，我想陪你實現它。」

「多謝你。除了這三個字，我不知道可以說什麼。」他同樣望著我的眼睛，微笑說。其實，這個地方藏著許多嘉洋的記憶。還記得前兩次他突然失蹤也來到這裡，獨個兒坐著。我想告訴他這地方的所有回憶，但是……我沒有這份膽量。

「凱兒，我很睏。」他眨動兩下眼睛說。

「我們回去，好嗎？」他搖搖頭，反而蜷縮身子枕在我大腿上，好像小孩子睡在媽媽的懷裡。「傻瓜，你這樣睡會著涼的。」我輕輕搖著他身體，但他沒有回應我。我從袋中掏出嘉洋的風褸，披在他的身上，而自己也穿上風褸。姐姐沒有說錯，晚上的天氣比日間清涼很多。過了不久，我感到嘉洋的鼻息漸漸平均。

我輕輕撫著他的頭髮，心裡不斷想著一句話：「如果…你是我男朋友…那就好了。」

〈第51章完〉

睇到新蒲崗個間日本餐廳，中學回憶返曬黎

你都有去過？

【小說預告：第52章《嘉晞篇：父親的叮嚀》】

當在愛情路上有所經歷的時候，還會記得愛情的初心嗎？

有，中學成日去食lunch

〈第五十二章．嘉晞篇：父親的叮嚀〉

聲音導航：

放假後第一天回校，已經踏入屬於春季的三月。「春天三時變」這句諺語到現在也適用。我們三姐弟妹回校，而媽媽亦要上班，全家只得爸爸處於休假狀態。我曾經擔心爸爸沒事可幹會不會感到納悶？但他反而樂得清閒。更說兩年沒有返港，很多地方也變了，想重新遊玩，叫我不需要擔心他。其實，爸爸選擇行船這份工作，會不會跟他喜歡到處遊歷的性格有關呢？

「放假後大家都人齊，只得梁敏華一個做了交流生。」班主任合上點名簿，滿足地離開。假期前，她因多人缺席而感到不快。但今天，受傷的已經出院，無故缺席的也回校上課。

「阿洋，出院後第一日上學習慣嗎？」我坐在未調位前，屬於Elsa的座位。

「還可以，不過時間過得很慢，很悶啊﹗」他將頭擱在桌上，一副納悶的樣子。

「凱兒呢，她在哪裡？」

「不知道啊，我正想問你有沒有見過她。」

「呃…」我望著他說：「你既然不知道凱兒去了哪裡，為什麼剛才告訴班主任凱兒有上學？」

「她很勤力，怎會缺席喎。」他呶著嘴說。

「算吧，不說也說了，難道找班主任改嗎？我擔心你被她責備而已。」

「誰人罵傻羊不預我？﹗」榮少走過來說。

「沒人罵我，只不過有人走過來搭訕。」阿洋盯著他說。

「開玩笑而已，不用羊眼般瞪著我嘛。」他放下一張紙，這是班際足球比賽的傳單。「下兩個星期就是足球比賽，已經預了你。」

「嗄﹗不是嗎？」阿洋以不太標準的普通話慘叫出來。

「羊少，請你環顧我們班。」榮少回頭瞄了整個課室，「我們班只有七名男生。有兩名是『毒男』，其餘兩名是飽讀詩書的『隱青』。所以，我沒有辦法之下連傻的也要找。」

「既然你這麼棒，一個人踢就行了。」阿洋不滿地說。他以為榮少存心揶揄，但這是他們一直以來的相處方式，只不過阿洋忘記了。

「榮少說笑而已。」我安慰阿洋後，回頭對榮少說：「未計後備，至少要派出五名球員。但現在只有你、湯神和阿洋，其餘兩個呢？」

「所以我才走過來…」他鬼馬地說：「除了找傻羊之外，我也預了你。」

聽到他的話，額角忽然多了三條黑色直線：「榮少，你說笑嗎？」

「唏﹗我不知多認真﹗」他繼續說：「我們怎樣也要派女生出賽，紫琳已答應出賽，但還未夠人。」說罷，他搖了搖頭。

「找凱兒囉，你還可以找……」

「請問我可以參加嗎？」不知何時，阿穎站在榮少身邊。「既然我是6A一份子，有責任代表自己班出賽。」

「當然可以！你是排球隊隊員，運動方面應該不遜的。」阿洋表示支持說。

「別以為阿穎出賽，你就不用出賽。」榮少鄭重地說。「其實對手只得6B，中七需要考試不會參加。」

「6B，即是凱寧那班？」阿穎問。

「雖然6B班男生比我們多，但『毒男』數目亦相對較多。不過，他們有兩個足球校隊，就是阿業和阿俊。」他繼續分析：「我相信他們會派出女生，凱寧應該是首選。」我一邊聽著榮少分析，一邊留意阿穎的表情。她聽到凱寧有機會出賽，神情突然轉變，看來她想報之前排球比賽的一戰之仇。

「程嘉洋﹗你快滾出來。」課室外傳來一陣憤怒的女聲。由遠至近，逐漸迫近。不消數秒，凱寧氣沖沖闖入課室。

「一講凱寧，凱寧就到。」榮少嬉皮笑臉說，但凱寧卻怒目相對。

「你隻臭羊頭，前晚究竟跟Gillian去了哪裡？」凱寧怒罵著。我站起來，雙手按著她的肩膀。「你問問你的好弟弟吧。」她怒氣未消，一屁股坐在椅子。

「前晚我和凱兒吃完晚飯，之後到沙灘去看星囉。」

「你和凱兒到沙灘去看星？」阿穎驚訝問。

「對啊，後來我還睡著了。」

「哼﹗我以為你忘記了。」凱寧繼續說：「Gillian見到你睡著，她不忍心吵醒你，又怕你著涼，連我給她的風褸都披在你身上，而自己只穿上一件很薄的外套。」

「凱兒因為生病而缺席？」我問。

「如果不是為了你的好弟弟，Gillian怎會患上重感冒，還要請幾天假啊﹗」

「對不起，我……」

「你講什麼對不起啊﹗」凱寧打斷阿洋的話繼續說下去：「過了生日你就十八歲，還要身邊人擔心你、照顧你，你知不知道『醜』字怎寫的﹗？」

「你都知羊少以前不是這樣，原諒他一次吧。」榮少替阿洋求情。

「我又要上學，只有Gillian一個留在家中，你教我怎不擔心？試問我怎原諒他﹗」

「既然這樣，事情很易解決。」榮少望著阿洋說：「懂得怎做啦。」

「喔？」

「蠢羊真是蠢羊，無藥可救。」這時上課鐘聲響起，「凱寧，你先上課室，這隻死傻羊我會點化他的。」榮少半推半就地推了凱寧離開。
(續)

(續)
「家姐，我是不是好像凱寧所說，總是要身邊人擔心我嗎？」阿洋別過臉說。當我定眼望著他時，無論五官輪廓，甚至連神情也和阿兒很相似。假如阿洋是女生的話，說真的，他必定是我們三人之中最漂亮的一個。高挑的身材，還擁有一雙令女生羨慕不已，長有長長眼睫毛的大眼睛。

「當然不是，未失憶的你是一個很懂得照顧別人，而且很細心的男生。」阿穎安慰他。

「那麼，我該怎麼辦？」

「你住院期間，凱兒每日都買東西給你吃。現在她因為你而病了，你當然要照顧她。」我繼續說：「舊大街有間粥舖，午飯時你買一碗粥前去探望凱兒吧。記得她住哪裡嗎？」

「記得。」阿洋肯定地點頭。

「那就行了，待會我會替你向老師請假。」

「但阿洋已經很久沒有上課，如果再請假，我怕……」

「午飯後兩節是空堂。」我打斷阿穎的話，盯著她說：「如果他的功課追不上，我這個家姐會幫他補習，謝謝你的關心。」

=====

午飯時候，我再提醒阿洋怎去凱兒家。他知道凱兒為了自己才患上重感冒，頓時悶悶不樂，「內疚」兩字刻在額角。假若他恢復記憶後仍能著緊凱兒，那就好了。

「如果沒有人約你去吃飯，不如一齊啊？」湯神走過來問我。看到他不用以拐杖走路，心中的內疚感也隨之散去。

「好呀﹗」從抽屜取出錢包及電話，我們準備離開課室。「爸爸，你怎會在這裡？」阿兒也站在爸爸身邊，並像小孩般挽著他的手。

「你們上了中學這麼久，我也沒有陪你們三姐弟妹吃飯，所以到學校來找你。」爸爸左右張望說：「阿洋呢，他未下課？」

「凱兒病了，阿洋去照顧她。」

「她沒事嗎？」阿兒關切地問。

「應該沒事。」我隱瞞了凱兒的病情和病因，免得爸爸知道後，回家責備阿洋。「湯神，看來我不能跟你吃飯了，不好意思啊﹗」

「既然人家約了你，怎能爽約呢？不如一齊去，人多熱鬧嘛。」爸爸說。

「好像不太好。」湯神尷尬地說。

「世伯又不會食人，走吧。」爸爸揮手說。

=====

我們去了舊大街「謝記」吃魚旦粉。提及香港仔的食肆，「謝記」簡直遠近馳名，很多人來到南區，也會品嚐這裡的魚旦粉。小時候，爸爸每逢回港渡假，他也帶我們三姐弟妹到「謝記」吃麵。轉眼間，差不多八年了。

「你們還小的時候，我經常帶這三隻馬騮來吃麵。現在你們已經唸中學，連這個頑皮女也唸中四。」爸爸摸著阿兒的頭說。

「咩喎，我一點也不頑皮啊﹗」阿兒撒嬌地挨著爸爸肩膀說。

「最可惜阿洋不能到來。」

「算他沒有口福了。」阿兒吃著一口麵說。還記得以前阿兒不只吃光自己那碗，甚至連阿洋吃不下的半碗麵也吃光，可謂食量驚人。

「你跟嘉晞做了很久同學嗎？」爸爸問湯神。

「怎會呢？家姐以前唸女校的。」阿兒搭訕說。

「我今年才認識嘉晞，和她一樣是轉校生。」湯神答。

「哦，那你住在哪裡，家裡有哪些親人？」爸爸繼續問。

「我住西環，父母健在，還有一個姐姐。」

「住西環應該是小康之家，你父母做什麼工作的？」當爸爸問這條問題時，我開始意識到他的意圖，於是刻意對他說：「爸爸，湯神只是我同學。你這麼多問題，人家會被你嚇怕的。」
(續)

(續)
後來，湯神說有事要先行回校，看來他確是被爸爸的「熱情」嚇怕才離開。面對這種情況，爸爸當然若無其事。他還口若懸河地問，但尷尬的只是我。經過「秋萍士多」時，阿兒嚷著要買零食，我和爸爸只好陪著她。

「你為什麼不讓我繼續問？」爸爸拿起一包糖，沒有望著我說。

「我和湯神只是同學，你好像查家宅一樣，我很尷尬的。」

「女，始終人家救過你。」爸爸放下糖，回頭對我說：「聽阿洋說那個男生挺喜歡你。如果對人有意思的話，何不發展一下？到『蘇州過後冇艇搭』時才後悔，就來不及。」

「有，不過我並不是喜歡他嘛。」如果感情分為四個階段，分別是好感、鍾意、喜歡和愛，我相信自己對湯神只停留在好感階段。

「雖然生你的人是媽咪，但生女還知女心肝的。」他繼續說：「明早我就要離開香港，返回船上工作。」

「嗄，這麼快？﹗」

「也不算。原本不能回港的，但收到你媽咪電話說阿洋遇上車禍，公司才批准我休假兩星期照顧他。」爸爸望著遠處挑選糖果中的阿兒說：「這件事先別告訴阿兒這個傻孩子。兩年前我要走的時候，你也記得她哭得收不了聲。。」

「嗯。」說真的，三姐弟妹之中，阿兒最眼淺。但我不算太堅強，也會為離別而感觸落淚。只不過我是大姐姐，連自己也哭的話，又如何安慰媽媽和弟妹？

「起初我已經有心理準備阿洋會完全失憶，但看見他仍記得我，而且有一個好像凱兒那麼好的女生照顧他。」爸爸語帶安慰說：「雖然他仍未恢復所有記憶，但相比昏迷，已經算是不幸中的大幸。」

「嗯。」我只能這樣回應。不是不想跟爸爸說話，而是怕說得太多，不能忍著眼眶中的淚水。

「嘉晞，你代我轉告阿洋，」他說：「如果真心真意喜歡一個人，就不要考慮自己能不能襯得起對方，亦不要責怪自己以前拍拖所犯的錯。愛情不可以用秤衡量，以前傷過、痛過，並不代表所付出的愛可以減少。」記憶中，爸爸甚少向我們談論愛情，更何況是發表自己見解。「愛，其實是一種付出，一種不能計較得失，以對對方感情為基礎的無條件付出。」

〈第52章完〉

依間「外野手」仲係唔係度呀？

啱啱一次岩追番上半部，追到live 唔錯 好好睇，三十幾集開始覺得男主好廢

改左名都4，5年了

樓主冇左影？

好明顯依份小說係女權至上

好耐冇去過果邊了

上水了，之前比較忙碌

【小說預告：第53章《嘉晞篇：故人之重遇》】

愛情時機，幾多人會明白？
在身邊的時候，就不懂珍惜。離開了，才明白對方的好。
後悔嗎？時機已過，不能再來。

〈第五十三章．嘉晞篇：故人之重遇〉

聲音導航：

爸爸離開這件事，只有我和媽媽知道。對於阿兒來說，爸爸的離開是不辭而別。這次，阿兒沒有哭哭啼啼，但仍然不開心了好幾天。為了哄回這個妹妹，我和阿洋只好用銀彈戰術。這個月的午飯開支由我支付，而阿洋損失更嚴重，這個月的零食、甜品及宵夜各樣開支由他負責。沒辦法，我們真的很疼這個妹妹。

=====

每天放學除了綵排，就是綵排。凱寧和阿俊越來越有默契，我也安心了。起初我擔心他倆不太配合，尤其是跳舞那部分。記得她們第一次試跳時，阿俊生硬的舞姿，想起也額角冒汗。至於凱兒，雖然患了重感冒，但休息了兩天便如常回校。看來阿洋的照顧，比起任何藥物更有效。

「終於熬到午飯時間﹗」阿洋伸著懶腰說。

「剛才上課還打瞌睡，下課就這麼精神，你說你多懶惰。」凱兒輕責他說。

「哪有喎﹗沒有這回事。」阿洋裝作正色地說。他走過來問我：「家姐，我們去哪裡吃飯？」

「未知道，等阿兒來到才算。」

「對了，我差點忘記這個月的午餐由你請，多謝家姐。」他撒嬌地挨著我說。

「喂喂，聽聞我只答應阿兒一個而已。」

「我也是你弟弟，只請妹妹不請我，家姐很偏心啊﹗」

「程嘉洋小朋友，你今年貴庚呀？」看到這個情景，榮少也禁不住過來問。

「七歲。」阿洋理直氣壯答。

「如果你真的只有七歲，我即刻帶你到聖伯多祿天主教小學報名。」說罷，他作勢拉著阿洋的手。

「算吧，嘉洋也是開玩笑。」凱兒對阿洋說：「不如我請你。」

「好啊，多謝凱兒。」呃，阿洋奸計得逞了。

「你千萬不要寵壞這隻傻羊，他分明是騙飯吃的﹗」榮少也察覺到阿洋的奸計。

「只是一餐半餐，又不是經常請客。」凱兒解釋道。對住阿洋，凱兒常常被他弄得心軟。長此下去，凱兒早晚會寵壞他的。

「可不可以也請我吃雪榚？」阿洋伸一伸舌頭說。

「你真貪心啊﹗」紫琳也禁不住開口。

「簡直是得一想二。」榮少對凱兒說：「你不是想答應這隻貪心的傻羊嘛？」

凱兒求援地望著我，我只好對阿洋說：「既然凱兒請你吃頓飯，雪榚該由你請她了。」

「何止請凱兒一個呀，還要聽者有份！」榮少乘機說。

「誰會請吃雪榚？我又要。」不知何時，阿兒來到6A課室。

「就是你阿哥。」榮少九十度向阿洋鞠躬。「多謝羊少。」

「咩喎，我只是請凱兒、家姐和妹妹而已，沒講過要請你。」阿洋鼓著腮子說。

「嘉晞，我想約你吃午飯，可以嗎？」李Sir站在門外說，其他人的目光也投在他身上。說實，情人節後，他已經沒有借意找我，這次究竟為了什麼事？

「可以，不如一齊啊。」凱兒先我一步回答他。

「我的意思是，想跟嘉晞單獨吃飯。」我看著他說話時的表情，好像有什麼難言之隱。

「但家姐已經約了我，你下次再約過啦。」阿兒挽著我手臂，生怕李Sir會搶走我。

「阿洋，我想李Sir有重要事跟我商量。這天由你陪阿兒吃午飯。」我回頭對凱兒說：「你可不可以陪他們嗎？」

「可以。不過你單獨和李Sir一起，會不會……」

「沒事的。」我笑了笑，便跟著李Sir離開。
(續)

(續)
我們到沒有太多聖伯多祿學生去的茶軒，選擇靠窗旁的座位坐下。每次跟他單獨吃飯，我也記起在聖心時跟他吃午飯的情景。相比現在，我們生疏了很多。假如沒有發生那件事，相信我們的感情會好像從前一樣，有說有笑。過了一會，他掏出一包細紙袋給我。打開一看，原來是我挺喜歡吃的蜜糖糖。曾經看過一本書，這些糖果是赤柱隱修院獨有的產品。在隱修院住的修女過著隱居生活，她們依靠親手製作的工藝品來過活。

「多謝你。」我將這包糖放在身邊。

「我們比以前生疏了好多…」他望著我說：「我們能好像以前那樣嗎？」

「可以，如果你視我為你學生的話。」

「為何不能放下師生關係，而當我朋友般看待？」

「因為我和你初初建立關係的時候，你是老師，我是學生。」我冷靜地解釋。

「現在是什麼世代？已經是二十一世紀，難道仍有『一日為師，終生為師』的觀念嗎？」

「就算沒有這種觀念，但你是我老師的事實始終改變不了。」

「OK，我即刻向校長遞辭職信。」

「你別再這麼幼稚！你這樣做只會對自己前途有害，但我不會因此而感動。」我繼續說：「我只是一個中學生，而你呢？你已經廿多歲，社會上有很多比我好的女生，你何必為了一個中學生而不給一個機會予其他人？」

「我怎樣做才令你感動？」他好像沒有聽到我的話。

「為什麼我怎說你也不明白﹗」我繼續說：「愛是一種感覺，而我對你只有對老師的尊敬。不要令我對你連這份尊敬也沒有，好嗎？」

「難道為自己愛情而爭取也有錯嗎？」

「沒錯，每個人都可以為自己愛情而爭取，但是……」我繼續說：「每個人都以這個為理由而不顧其他人的感受的話，這決不是爭取幸福，而是自私啊。」他沒有望著我，只是呷了一口茶。「希望你明白我所說的話。」我拿起那包糖，站起來說：「多謝你的糖。但看來這頓飯我們不能安靜地吃下去，我先走了。」

=====

離開茶軒，我就打電話給阿洋。但電話長響不通，看來他沒有帶電話出外。一個人漫無目的地行逛，後來想起香港仔海濱公園有一家艇戶。他們專賣自家製的魚旦河，於是想去那裡試試。到便利店買了飲品準備離開，聽到有人從後喚著我。我回頭一望，看見一名烏黑色頭髮，架著眼鏡，穿著整齊的男生站在我面前。我望了很久，感覺上是認識這個人，但他是誰，卻沒有印象。

「嘉晞，你不認得我嗎？我是阿威啊。」他除下眼鏡說。

「阿威﹗」眼前的阿威和數月前的完全不同，好像判若兩人！「我完全認不出你，你怎會在這裡，不用上學嗎？」

「考mock嘛，剛剛在自修室溫習完畢，所以出來逛逛。」他看到我手上的綠茶問：「你吃了飯沒有？不如一齊啊。」

「我打算到海濱公園買魚旦河吃喎。」

「沒關係，我打算買芝士蛋糕。遇到你更好，可以跟你分享。」他笑著說：「你幫我買盒菊花茶，我去買蛋糕。」
(續)

(續)
我們坐在噴水池旁的座位。環顧四周，看到不少學生三五成群坐在公園抽煙，有些看來只得十三、四歲。小小年紀就加入煙民行列，他們長大後會如何，真的不敢想像。

「你的。」阿威將一件芝士蛋糕給我。

「謝謝你。」我再次看著阿威，完全想像不到眼前的他，竟是我曾經認識的。

「為什麼定眼望著我？」他左右望著自己說。

「沒有，只是覺得你變了很多…」我頓一頓說：「斯文了很多。」

「人會隨著經歷而長大。」他吃了一口芝士蛋糕說：「以前我只會跟豬朋狗友去玩到三更半夜…以前有一個會囉唆我、責備我不要老是去玩、只會待我好的…我卻當作耳邊風，甚至想欺騙她上床。現在孤家寡人了，才知道自己當時有一個很好的女朋友，只是我從不懂珍惜。」說罷，他嘆了口氣，好像將積壓已久的心事抒發出來。

「你說的是？」

「阿寧。」他望著我說：「她仍然跟你弟弟拍拖嗎？」

「阿洋和凱寧拍拖？」我有點一頭無緒說：「你是不是認錯人？她應該是凱寧的孿生妹妹凱兒，她倆姊妹的樣子接近一模一樣的。」

「不可能！我最後一次見阿寧時，她告訴我跟你弟弟拍拖。」他肯定地說。

「哦，我記起了！」我繼續說：「那時候你將凱兒誤認為凱寧…凱寧為了不想你再騷擾凱兒，所以她特意約你出來說清楚。」

「即是阿寧沒有跟你弟弟拍拖？」聽到這個消息，他突然精神起來。

「對，不過……我想先問你一條問題，你是否想重新追求凱寧？」

「是﹗」他肯定地說：「以前阿寧待我很好，但我不懂得珍惜她。上次見面時，她說我不能給她安全感，認為我不能付托終生。這段時間，我一直改變，一直記住阿寧所說的話去改變。我希望有朝一日，阿寧可以見到重新的我。」

「我明白。但愛情是兩個人的事，況且凱寧已經有心上人了。」

「又說阿寧沒有拍拖，怎會有心上人？」他不明所以問。

「你也懂得說你和凱寧分手後的時間，你有所改變。但凱寧也要生活，她亦會改變的。」

「聽聞她最近才轉到你學校…那麼快就喜歡了別人？」

「他們早就認識的。」聽到他的真心話，於是我告訴多些資料給他：「她妹妹凱兒是我同班同學。有一次凱寧假扮凱兒上學，那時候就認識了那個男生的。」

「那個男仔……是誰？」他吞吐地問。

「他是凱寧的同班同學。」我簡單地回答，免得阿威知道阿俊的名字後去學校找他晦氣。他沒有作聲，只是靜靜地吃著芝士蛋糕。「很多事情過去了就過去了，不是想追回就可以。」我放下湯碗說：「她在你身邊的時候，你覺得一切是理所當然。覺得她怎也不會離開，不會好好的去珍惜她；當她走的時候，起初可能會感到沒有什麼，只是有點不習慣少了一個人去囉唆你。但當時間過去，你重新想那個人時，就會發覺自己真心喜歡她。但你們的時機已經過去了。你知道嗎？時機，在愛情裡面扮演關鍵角色。時機一過，就算你花上十倍、百倍努力也追不到。」

「難道我已經錯過了那個時機？」

「表面上是。我曾經跟凱寧單獨聊天，她說現在喜歡的男生能夠給她安全感。所以你再次在凱寧面前出現，我不能肯定你會百分百失敗。但成功追回的機會率很低，尤其是你曾經傷害過凱寧。」我望著他說：「對女生來說，一個曾經傷得她很重的男生，就不會再次給他機會。『一次不忠，百次不用』這句話，你也應該聽過吧。」

「嗯。」他聽了我的分析後，仍能保持冷靜。說真的，假如是以前的他，必定大發雷霆，甚至是破口大罵。「嘉晞，我覺得你變了很多，變得成熟。」

「人會變嘛，正如你有所改變一樣。」我看看手錶，已經一時多。「走吧，我要上學了。」

重遇阿威這件事，我沒有告訴凱寧。始終這是他們的事，第三者不宜介入的。
(續)

(續)
夜晚，我如常在睡房做功課。已經是凌晨時分，阿洋和阿兒睡得正酣，為何客廳傳來一陣嘈雜聲音？最近幾晚也是這樣。起初以為有老鼠進屋，但我每天也有打掃，理應沒有老鼠。為了尋找聲音的來源，我鼓起勇氣走出客廳看過究竟。「阿洋﹗你在幹什麼？」在漆黑的客廳中，他好像夜晚的修路工人。前額擱上一支燈，手上弄著甚麼。

「呃，被發現了。」他伸一伸舌頭說。

「夜晚工作應該要開燈嘛。」我亮起了客廳燈。回頭望了一眼後，我不禁驚訝起來。「嘩﹗客廳怎麼變了花園的？」

「明天是3月14日白色情人節嘛。妹妹說2月14是女生送朱古力給男生的情人節，而3月14則是由男仔送朱古力給女仔。你知道我不懂得做朱古力的，所以就用紙摺成一個個心，再用四個心變成一枝花囉。」他剛剛完成一朵花交給我。「漂亮嗎？」

「很漂亮啊，而且很有心思。」我拿著那朵花問：「你打算送給誰？」

「聽了這首歌就知道了。」他坐在數碼鋼琴前，彈奏著《下一站天后》的副歌。雖然有些位置的拍子錯了，但他仍很努力彈至最後一粒音符。

「你打算送給凱兒？」

「嗯。」他把琴鍵蓋拉下，回頭對我說：「頒獎禮凱兒唱這首歌的時候，忽然有一種很特別的感覺，好像……我和她的感情就放在這裡，總之感到很溫馨啦。其實這首歌的內容是什麼？為什麼凱兒會挑這首歌比賽，而且唱得很有感情？」

「你記得副歌歌詞嗎？」

「幾多愛歌給我唱，還是勉強，台前如何發亮，難及給最愛在耳邊，低聲溫柔地唱……」他想著唱：「其實心裡最大理想，跟他歸家為他唱，我明白了。」

「凱兒一直照顧你，你早就知道她的心意。」

「嗯。」他笑著點頭。「家姐啊，我已經想到一個計劃送花給她，但需要你幫忙的。」我把耳朵靠近他，一直聽著他的計劃。

「嘩﹗你動員了很多人喎。」聽完整個流程，我也覺得這個是世紀大計劃。

「我已經找了自己班同學和音樂學會幹事幫忙。如果你不肯幫我的話，很難成事的。」他呶著嘴說。

「誰叫你是我弟弟，幫就幫啦。」我繼續說：「你有沒有請阿穎幫忙？」

「有，她肯幫我啊。」他如實回答，看來他仍然記不起和阿穎的事。「家姐，你應該未感到睏的嗎？」

「幹什麼？」

「我有十幾朵花還未做好…」他打了呵欠說：「心已經摺好了，只差成花的步驟，你可不可以幫忙呢？」

「一場姐弟，難道不幫你嗎？」我坐在沙發，拿起一片片心說。

〈第53章完〉

你終於返黎，等得好辛苦丫

有文真好

終於有文

【小說預告：第54章《白色情人節，三百九十六份心意》】

能夠找到命中注定的人，請抓緊她

回來了

唔係逢三，日出文嫁咩?

三、六出文、二、五出預告

lm

〈第五十四章．嘉晞篇：白色情人節，三百九十六份心意〉

聲音導航：

我們一邊聽著「新香蕉俱樂部」，一邊整花。其中一名女聽眾透過大氣電波訴說自己的經歷，結果被那名以「惡」見稱的主持人臭罵一頓。其實我也認同他。既然不喜歡，就不要仁慈；對別人仁慈，只會是更加殘忍的說法。太過仁慈只會拖泥帶水。我對李Sir，一直以強硬態度對待；對湯神，我卻強硬不了。他的年紀比我小，之前我已經拒絕了他一次。假若再次拒絕他，擔心他會受不了。這份猶豫，究竟是對他仁慈，還是對他殘忍呢？

「阿洋，這張紙屑要寫什麼字？」我拿著原子筆說，但他沒有作聲。我回頭一望，他拿著一朵心心花，躺在沙發呼呼大睡。我從睡房拿出枕頭和被子，小心地拿走他手中的花，並替他蓋上被子。看到他熟睡的樣子，不禁想起小時的他，感覺好像停留在小學階段。或者，那段時間是我們三姐弟妹最愉快的時光。

=====

直至清晨，我才做好所有心心花。看到它們一朵一朵插在發泡膠上，好像百花盛放的花叢。說真的，我有點捨不得將它們送給凱兒。小睡兩小時，我按照阿洋的指示拿這些花回校。將它們交給指定的人，並告訴他們在哪一個時間和地方出現。回想整個計劃，阿洋差不多動員了全校十份一的學生。只要其中一位沒有依照計劃行事，他的計劃就會泡湯了，希望會順順利利吧﹗

當我在課室吃著早餐，凱兒拿著一束心心花回來。「嘩，很漂亮啊，誰送給你的？」同班的女同學走過來問凱兒。

「我不知道。」凱兒放下單肩袋和心心花說：「今日和家姐走到巴士站，就有一些我們學校的學生走過來問我是不是楊凱兒，點了點頭後她們就將這些花送給我。」

「咦，神秘男生喎，一定是追求者啦﹗唉，如果我男朋友對我那麼有心思就好了！你看，每朵花也有四片心，看來是親手摺的。」

聽了那位女生的話，凱兒以疑惑的眼神望著我。「嘉晞，這是不是嘉洋的傑作？」

「怎會是他呢？」我撒謊說。依照阿洋的計劃，凱兒不能在這個時候知道送花人是誰，否則破壞了他的悉心安排。

「真的不是他？」她不太相信我的話，再問一次。

「不可能啦。他出院後每天要上學，又怎會有時間做花？更何況阿洋是摺紙白痴，與其要他摺這麼多的心，倒不如要他的命吧。」說罷，我才察覺整個計劃的最大疑團。以前我們三姐弟妹一起看一本教摺紙的書。我和阿兒由初級的摺紙天鵝、紙船、紙青蛙。甚至高級的摺紙盒、摺玫瑰花均架輕就熟，但阿洋連最基本的摺紙船也不懂。以我所知，他摺得最棒的就是紙飛機，而且是一架飛不遠便急速下墜的飛機。

「倒又是，記得他幫藍社做紀念品也很多怨言。以他的手工藝技術，應該做不到這些花。」

「嗯。」我唯唯諾諾地回應。「我可以看看這些花嗎？」

「可以。」她隨手拿了一朵給我。看來她還未察覺每朵花也內有乾坤，我唯有刻意裝作有所發現吧﹗

「咦，原來這朵花有張紙屑，你過來看看。」

「是個『心』字？﹗」花內藏字，她是意想不到的。

「快看看其他花有沒有藏字。」這樣，阿洋的計劃才正式展開。

凱兒逐朵花看，總共發現了廿三張紙屑，每張紙也寫上一個字或一個標點符號。「紙屑已經找到，但有什麼意思呢？」她將它們平放在桌上，束手無策似的。

「有標點符號，會不會好像小學的重組句子，要排出一個意思？」我刻意放一些提示給她。

「我有考慮過，但每張紙只得一個字。而且又不知道哪張先那張後，很難排成有意思的句子。」她托著腮子說。說真的，每張紙屑只得一個單字，比起每張有一個詞語的難度更高。

「這裡有三個標點符號，會不會是由三句短句組成？」阿洋設計這計劃時，看來沒有考慮如何給予明確的指示來重組這些句子。

這時，阿洋和榮少剛剛返回課室。「嘉洋、榮少，你們也幫幫忙。」凱兒說。

「這麼多中文字，玩重組句子嗎？」榮少過來望了兩眼道。

「嗯，不過比小學的重組句子難。重組的不是詞語，而是一個個單字。」

「益智遊戲，叫傻羊陪你玩，不要找我了。」榮少如同太極高手，用了兩、三招便推卸了。

「大清早就要用腦，我還未睡醒。」阿洋打了呵欠說：「況且我的重組句子一向很差。」

「連你也不幫我？」凱兒呶著嘴說。

「我怕越幫越忙。不如叫家姐幫你，這方面她比我棒。」說罷，他便伏在桌上休息。

「懶羊﹗」凱兒哼了一聲，便繼續破解這廿三張紙屑的意思。其實阿洋是刻意置身事外的。要是他參予的話，很容易被凱兒識破。經過十多分鐘的努力，她終於重組了一句有意思的句子：「『我的心意，需要妳的智慧來破解，請靜待它的來臨。』以為可以知道送花人是誰，誰知又要等。」

「最後他可能會自動現身呢。」我說。

「如果不是嘉洋，我真的猜不到是誰了。」她回頭望著阿洋，他仍然伏在桌上。

「別想太多。既然提示要你等，你就靜觀其變吧。」這樣，順利完成了阿洋的第一步計劃。
(續)

(續)
班主任看到凱兒和阿洋桌上擺放的心心花，她也認為這些花是阿洋做的。但阿洋當然矢口否認。其實凱兒很早猜中幕後策劃者是誰，只是她太相信我的善意謊言而已。仔細想想，阿洋雖然失憶，但仍能掌握凱兒對我的話信以為真的心態，難怪他說非要我幫忙不可。

第一個小息，詩詩及其他年級的同學到6A班課室送花給凱兒。我留意送花者多數是女生，難怪紫微斗數批命的師父說阿洋「女性緣重，一生得女性幫助」。

「怎麼辦？你排到哪句話？」第二個小息，我走去問凱兒。依照計劃，這個小息將會是第二步計劃實行的時間。

「只差一點點…」凱兒移著桌上的紙屑說：「剛才上課沒有時間排。」

「要幫忙嗎？」

「完成了。」她高興地說：「『香氣飄來之處，心意將逐朵逐朵奉上。』學校有花園嗎？」

「會不會是指食物的香味，而不是花香呢？」我再次放一些提示給她。

「也說得對！」她拿著錢包站起來說：「我到小食部看看囉！既然他說香氣飄來的地方我就會收到花，他很大機會在操場。」她回頭對嘉洋說：「你會不會陪我上去？」但阿洋動也不動，好像睡著了。

「不用叫他了，他已經睡到好像一頭死豬似的。」連續幾天欠缺休息，他已經很累了。

「懶瞓羊，要不要買些小食給你？」凱兒輕聲在他耳邊說。他坐起來搖搖頭後，便繼續伏在桌上睡覺。

=====

小息時的有蓋操場，擠滿了等候買東西的學生。說真的，在人山人海中尋找一班人的蹤影已經很難，更何況是找一個人？凱兒不斷左望右望，好像非要找出送花人的真正面目不可。但她卻不知道送花人早已近在咫尺。

我們找了長凳坐下，幾位初中女生拿著阿洋做的心心花走過來。「請問你是6A班楊凱兒嗎？」其中一位女生怯怯地說。

「我是。」

「有人託我送給你的。」說罷，她們將花交給凱兒。

「我想請問……」凱兒叫住其中一位女生問：「誰叫你們送花給我的？」

「他說不能透露。」那位女生說：「總之最後你會知道是誰了！白色情人節快樂，拜拜。」

「白色情人節快樂。」說罷，她把花放在身邊。

「看來事情還未完結喎。」我笑著說。

「吃了東西後，我們返回課室看看有沒有紙屑。」她抖擻精神說：「既然他想玩下去，我就奉陪到底。」經過音樂室門口，我們又被幾位女生攔截。當然，她們是阿洋悉心安排的。

返回課室，凱兒將剛剛收到的花逐一搜索，把藏在每朵花的紙屑抽出來。「又要玩重組遊戲。」她回頭對阿洋說：「喂喂，你是不是不舒服呀？」阿洋沒有回答，只是搖搖頭。「嘉晞，嘉洋究竟發生什麼事，好像很累似的？」

「他可能睡得不好。」我隨便說了謊。「你快點看看神秘人下一個提示是什麼。」

「要盡快了！之後兩節是Miss風的課，要是上課做這種事，她必定責備我的。」

「哈哈，你和阿洋都很害怕Miss風。」阿洋曾經提及有關這位文學老師的事。有一次他在課堂偷吃巧克力被她發現，除了被記一個「不守課堂規則」和做班務一星期外，還有他從小到大最怕的罰抄書十次。「我到電腦室上課，一陣一齊吃午飯，好嗎？」

「好啊，一陣在課室見。」

=====

凱兒能否破解阿洋的提示呢？不過以她的聰明才智，破解小學程度的題目必定綽綽有餘。上電腦課時，湯神坐在我身邊。雖然我一直留意老師的授課內容，但也察覺到湯神欲言又止似的。

「嘉洋真有心思，想到用摺心這個方法哄凱兒。」湯神還是忍不住，首先打開話匣子。

「他不但摺心，還將心做成一朵朵花。這部分才最花時間和功夫。」

「如果我有嘉洋那份創意就好了。」

「傻啦，人比人比死人。更何況阿洋也有缺點，就是身體差，令全家人都擔心他。」

「但女生喜歡男生有心思。好像凱兒，雖然嘉洋體弱多病，但她仍然照顧嘉洋，喜歡嘉洋。」

「只是凱兒比較特別。」正確答案應該是凱兒喜歡阿洋，比阿洋喜歡凱兒多。不過，這個情況可能要改寫了。

「嘉晞，我想……」

「是呢，阿洋有沒有叫你幫手送花給凱兒呀？」我打斷他的話。不知為何，我感到他再說下去，將會破壞我和他之間的友誼。

「有，他吩咐我在午飯時間後送給凱兒，榮少他們也是一樣。」

「我還以為榮少不知道這件事。」想起榮少今早的表現，絕對可以媲美金像獎最佳男主角的演技。

下課後，我和湯神一起返回課室。我剛剛進入課室，凱兒已經高興地告訴我破解了。「大榕樹下，除了綠葉飄落外，還有花兒盛放著。」的第三個提示。依照計劃，我需要說服凱兒陪我吃午飯，而阿洋則裝作生病留在課室休息。
(續)

(續)
我、阿兒和凱兒一行三人經過大榕樹，沒有人拿著花等候。凱兒本想在樹下等一會，但阿兒嚷著肚餓，她只好離開。吃飯時，凱兒若有所思著，只是唯唯是是搭訕了幾句。

「吃飽了，我先回學校，多謝家姐。」說罷，阿兒過來吻了我臉頰一下。「拜拜家姐，拜拜凱兒姐。」

「你不等我們嗎？」

「我要趕回學校要阿哥請我吃雪榚嘛。」

「饞嘴妹﹗」只要提及巧克力、雪榚之類的零食，我這個妹妹就高興不已。

「你和嘉兒感情挺好，真的很疼她。」凱兒呷了口檸檬茶說。

「沒辦法。我是大家姐，如果不疼阿洋和阿兒，還有誰可以疼？正如凱寧一樣，她只有你這個妹妹，她也很疼你的。」

「嗯。」

「整頓飯也沒有作聲，是不是有什麼問題？」

「我擔心嘉洋嘛。他一個人留在學校，又不吃飯，我怕他又胃痛。」她繼續說：「二來我在想有沒有排錯那個提示。」

「這個應該是最正確的排列方法，沒錯的。」凱兒沒有錯，只不過是阿洋刻意安排的小把戲而已。

「我們回去囉。」她站起來，準備離開。

「這麼快？」我看看手錶。現在回去的話，凱寧她們可能未準備妥當。

「我擔心嘉洋啊，想早些回去看看他。」

=====

一路上，凱兒的步速比我快。她究竟擔心阿洋多些，還是想盡快揭穿神秘人的身份？無論答案是哪一個也沒有所謂，反正兩個答案也一樣，就是阿洋。我們轉入大榕樹，凱寧她們已經湧出來送花給凱兒。

「送給你的，白色情人節快樂。」阿兒說。

「多謝你呀，還有榮少、紫琳、淑儀、阿陳、阿業、湯神、阿俊、家姐。」凱兒接過她們的花，由衷地說。

「你就好啦，如果阿陳對我這麼有心思就好了。」淑儀抱怨道。

「我也是。看來做這些花沒有一個月準備也不能。」紫琳也抱怨榮少說：「你看看，這些花全部親手做的，你學習一下啦。」

「如果我要做，一定比傻羊好。」

「你不是說不是嘉洋做的嗎？」凱兒望著我問。

「都是你不好，穿了嘉洋的幫，令凱兒沒有驚喜了。」紫琳搥打榮少手臂。

「唏，也差不多完結了。」榮少繼續說：「花應該未收齊，你返回課室應該繼續收到花，但內藏什麼，就要靠你的聰明才智。」

「你就好，可以由海怡半島搬到隔離那個島。」凱寧圈著凱兒手臂說。

「隔離那個島？﹗」

「就是幸島囉﹗」凱寧瞄著阿俊說：「難為我仍然住在北極，對住那座千年冰山。」

「不打緊，我相信家姐的熱情能夠融化那座冰山。」凱兒繼續說：「我想先回課室看看嘉洋。」

=====

返回課室，其他同學將手上的心心花交給凱兒，羨慕的說話少不免了。經過一番擾攘後，情況總算安靜下來。但環顧整間課室也找不到阿洋的蹤影，連阿穎也不見了。

「嘉洋呢，他去了哪裡？」凱兒擔憂說。

「他去了圖書館。」阿穎從後門走進來，手上還拿著阿洋所做的心心花。「他說稍後兩節是空課，想先到圖書館休息。」

「你手上那朵花……」凱兒吞吐說。

「阿洋給我的。」

「真是阿洋送給你嗎？」我刻意問多一次。以我所知，阿洋只是請她幫忙，並沒有答應送給她。

「是，這朵花是阿洋送給我。」阿穎理直氣壯說：「日記的事你們隱瞞阿洋，他恢復記憶之後，一定會恨死你們。」

「如果他恢復記憶的話，相信第一個恨的不是我們，而是你。」我繼續說：「你曾經傷害阿洋，現在又打亂他的計劃。這樣就是待他好，算是為他著想嗎？」她沒有說話，只是噤了一聲就離開課室。

「阿穎所說，是真的嗎？」凱兒聽了阿穎的話，好像受了打擊。

「才不會！阿洋怎會送花給阿穎！只不過是她深深不忿，才將那朵花據為己有。」

「但日記的事……」

「放心吧，就算阿洋知道了，他只會責怪我而不會怪你。」為免凱兒的心情繼續被阿穎影響，我換了話題說：「你快點看看花裡有什麼字，阿洋講過要在放學前拆解的。」
(續)

(續)
最後兩節的心理學課，凱兒沒有將紙屑重組。表面上她好像專心上課，但仍然被阿穎所說的話困擾著。又或者，再次想起阿洋對阿穎的承諾。
下課後，我特意走近凱兒身邊問：「怎麼樣？你知道阿洋的提示嗎？」

「沒用了，阿穎已經收起其中一張紙，就算我怎樣排也排不到。」她氣餒地說。

「傻妹，提起精神啦！你看！」我從身後拿出兩朵心心花說。原先阿洋只吩咐我送一朵心心花給凱兒，但我聽到阿穎也參予這個計劃後，就特意做多一朵。想不到她真的把阿洋送給凱兒的心意據為己有。「阿洋要我把守最後一關，在放學的時候才送給你，快點看看是什麼字。」

「嗯。」凱兒只能從兩朵花取出一紙屑。花的數目雖然沒有減少，提示卻由原先三十七字變成三十六字。「那麼多字，又有不同的標點符號，很難一時三刻拆解的。」

「這裡有引號，又有兩個『唱』字，會不會和歌詞有關？」既然到了尾聲，加上阿穎的破壞，我唯有給予更多的提示。

「唱…歌詞…」她想了一會，便著手排列紙屑的次序：「『即使有天開個唱，誰又要唱，她不可到現場』。但後面那句，我真的想不通。」

「我看看…」餘下有十三個字及兩個標點符號。但我不知道阿洋最後的提示是甚麼，只知道與音樂有關的。「我想應該是『樂飄揚之處，藏著妳和我的希望。』而阿穎手上的應該是『音』字。」

「音樂飄揚之處，即是音樂室。」凱兒興高采烈說。最後的謎底終於解開，而音樂室那處亦傳來鋼琴聲。

「阿洋等著你，快點上去吧。」

凱兒放下手上的花，急忙跑上音樂室。而我則清理桌上的紙屑及將所有心心花放回凱兒的座位後，才走上音樂室。
來到這個地步，我認為是阿洋和凱兒獨處的時候，而自己則功成身退。但他卻要求我在這個時間出現，這是我對整個計劃中最不明白的地方。

抵達音樂室，我靜靜地站在門外。看到阿洋在凱兒面前自彈自唱，我不想破壞這種溫馨的場面。「幾多愛歌給我唱，還是勉強，台前如何發亮，難及給最愛在耳邊，低聲溫柔地唱……」琴聲漸漸微弱，阿洋輕聲地唱出最後一句歌詞：「其實心裡最大理想，跟他歸家為他唱。」

「傻瓜，你真的很傻啊﹗」凱兒已經眼泛淚光。如果我是凱兒，也被阿洋的安排弄得感動落淚。

「我唱得動聽嗎？」阿洋蓋好琴鍵蓋，走近凱兒身邊問。

「很難聽啊﹗」她口裡雖然說不，心裡卻甜膩了。

「送給你的，這是最後一朵花，」阿洋從身後取出粉藍色的心心花說：「早上至今，我已經送出九十九朵花，九十九代表長長久久；每朵花有四片心，每一片心包含我對你的心意，九十九朵花即是三百九十六份心意。前陣子我們玩搭羅牌的時候，女巫說只要我們心意一致，兩人的希望就會實現。你的心意，我已經感受到；而我的心意亦跟你一樣。所以，我想以男朋友的身份照顧你，保護你。你願意做我的女朋友嗎？」凱兒沒有即時回答，可能是被阿洋突如其來的表白所嚇呆了吧。「你……不願意？」他怯怯地問。

「你恢復記憶之後，我仍會是你女朋友嗎？」凱兒索了鼻子問。

「當然會，怎麼不會？」

「就算抵觸你之前對其他人的承諾，你仍然會認定我是你女朋友嗎？」她認真地再問一次。

「會﹗其實家姐一直站在我們身後。她可以作證的，證明我對你的承諾由這一刻開始生效。」阿洋認真地說：「楊凱兒小姐，你願意做我程嘉洋的女朋友嗎？」

「傻瓜。」說罷，凱兒緊緊摟著阿洋。幾經波折，他倆終於成為情侶。這不但是我所希望，而且亦是凱寧所希望的。身為姐姐的我們，終於可以鬆一口氣。

我靜靜地離開音樂室，並將音樂室門關上。連證人也擔當完畢，應該是功成身退的時候。

「嘉晞，送給你的，這是我親手做的心心花，」原來湯神站在音樂室門口等候我。我接過那朵花，看到花瓣的背面寫了四個英文字━「Sharon I Love You」

〈第54章完〉

a

突然諗到阿sa冇可能唔知阿洋受傷，阿穎一定同阿sa講阿洋係學校做既事，之後返到黎就開片
應該係，除非唔係
BTW，繼續支持

咁你要繼續睇埋落去啦

【小說預告：第55章《曖昧》】

重視承諾，亦有被人利用的時候

〈第五十五章：曖昧〉

聲音導航：

記憶，對很多人來說是一件理所當然，伸手可及的事。而我，現在總算記回一部分。雖然很零碎，但已不會再為失憶而悶悶不樂。凱兒成為我的女朋友後，我明白到「珍惜現在」這四個字。如果太著重過去，對過去的事死守不放，就會失去眼前的快樂。雖然日記中的「妳」我仍然未知是誰，但我知道，現在自己最喜歡的人是凱兒就足夠了。

=====

這天，凱兒陪我到醫院看內窺鏡結果。終於沒事了，可以從淡而無味的地獄爬出來。可是，醫生仍然叮囑我不能胡亂吃東西，生吃、太酸或太辣的食物決不能吃得太多。做了身體檢查，我一切正常，但記憶仍未恢復。這方面連他也不知緣由，凱兒聽見後不禁失望。臨離開前，醫生更叮囑我要準時吃藥，並要聽凱兒的話，否則我住院後她照顧我會很辛苦。

=====

由於姐姐約了朋友，而媽媽去大姨家作客，凱兒便提議今晚由她親自下廚。當我們經過玩具店，我被櫥窗的心形玻璃瓶所吸引。「凱兒，你看看。」

「你想進去看模型？」

「不是啊，櫥窗那個心形玻璃瓶呢，那個啊。」我指著它說。

「為什麼無端想買它？」她不明所以問。

「你忘記了心心花嗎？」我繼續說：「我設計心心花的時候，覺得那麼大束很難擺放。所以打算送給你後，逐朵逐朵花拆出一片片心，之後裝在大玻璃瓶裡。」

「那些花枝拆了就扔掉嗎？」

「當然不是，花枝可以循環再用的。」我繼續說：「這個設計我想了很久。全朵花只有膠紙和鐵絲不能再用，其餘的也可以再用。」

「你是不是打算將這些材料做第二束心心花，之後送給其他女生？」她裝作生氣問。

「傻啦，心心花只會送給自己老婆而已，怎會送給第二個。」

「誰願意做你老婆啊，不知醜。」說罷，她摔開我手走前幾步。

「楊凱兒就是我老婆囉。」我從後摟緊她，在耳邊輕聲說。

「你真是不知『醜』字怎寫喎。」她轉身望著我說。

「不是不知道，我只不過在表達心意。怕你不知道嘛，所以直接跟你說。」

「行了行了，你要不要進去看看那個瓶？」她沒有好氣說。

「要啊，老~婆~。」迅速吻了她面頰後，便牽著她進入玩具店。

=====

晚餐由凱兒親自下廚，她在廚房門貼上「公羊免進」的紙 (分明是性別歧視和人畜歧視)。但我無視這個「警告」，進入廚房大肆破壞 (其實是幫忙才對)。我們一起下廚的感覺，很像一對新婚夫婦。我負責切東西，她負責烹調食物，分工合作。經過最饞嘴的妹妹品嚐後，當然是一致好評。

陪凱兒回家後，姐姐先我一步回家。她買了甜品回來，我一邊吃，她一邊問我覆診結果。「我記起了。」她繼續說：「以你摺紙的天資，連摺一架飛遠些的紙飛機也不懂。一時之間要摺幾百片心，到底誰教你的？」

「人會變嘛，難道還好像以前一樣，連摺紙飛機也不懂？」

「你這麼棒，那就摺艘紙船給我。」她隨手拿了一張紙給我。

「沒有人教我摺紙船，當有人教我時才摺給你。」

「快講，究竟是誰教你？不是我，不是阿兒，還有誰？」

「就是詩詩囉！」我放下膠碗抹抹嘴說：「有一次跟凱兒經過一間手工藝舖，我看見櫥窗有幅用紙摺心砌成的畫。我在想，如果將它立體化會怎樣？這就是心心花的最初構思。」

「詩詩肯定很辛苦，我相信她教了你不下十次。」

「呃，是三十次。」我不好意思說：「我摺來摺去也不懂，不是錯步驟，就是一點也不像心形，最後要詩詩要幫我收拾殘局。但她真的很耐心教我。」

「她是一個很有耐性和細心的女生，所以才得人喜愛。」

「加上失敗品，其實我摺了差不多五百多片。」我數數手指說。

「嘩，原來有三份之一失敗了！你怎會有那麼多時間，還要我和阿兒是察覺不了的。」

「準備了差不多一個月，每晚也摺。」我繼續說：「那晚你看見我擱住一盞燈，其實我每晚也用這個方法摺心。你知道妹妹有多渴睡，丁點燈光是不會弄醒她的。」

「你也行了，修路工人。」姐姐不禁笑起來。

「最後都趕得及在白色情人節送花給凱兒。」我望著姐姐說：「是呢，湯神向我請教做心心花，看來是送給你的。」看到她嘆了一口氣，於是我問：「幹什麼？你不是喜歡湯神嗎？」
(續)

(續)
「誰說的？」

「榮少他們。在凱兒生日會上，他們還說湯神是我姐夫。」

「開玩笑和真話也分辨不到，他們說笑而已。」她繼續說：「我和湯神的事，你和阿兒不要介入，我想親自解決。」

「你打算直接告訴湯神不喜歡他？」

「未知的。如果太直接，我怕會傷害他；但再拖下去，我擔心時間越長，對他的傷害就越深。」

「進退兩難。」我插嘴說。

「嗯。」姐姐頓一頓說：「你要小心阿穎這個人，可以的話別太接近她了。」

「為什麼？我不覺得她像壞人。」

「你拜託阿穎送心心花給凱兒，她卻將那朵花據為己有。」

「嗄，但凱兒仍然收到九十九朵花喎。」我驚訝地說。

「當我知道你找阿穎幫忙的時候，我私下做多一朵花作後備。所以，凱兒仍然收到九十九朵花。」

「她為什麼要這樣做？」

「這個只有她才知道了。」姐姐隱晦地說。「暫且不理阿穎有什麼意圖。你已經是凱兒男朋友，需要照顧她的感受。你和其他女生玩得太親密，凱兒表面不吃醋，但內心總會酸溜溜的。換轉角度，你也不喜歡凱兒和其他男生玩得太親密吧。」

「倒又是。」

「總之你不要和其他女生玩得太親密，尤其是阿穎。」雖然我不太熟識阿穎，但姐姐叫我對她有戒備心，我想我不會忘記的。

=====

翌日如常上課，上星期五在音樂室發生的事，很快傳遍整個中六。特別是阿業和阿俊，他們知道我以自彈自唱方式表白後，均問我凱兒有沒有掩耳。自問唱功雖然差，但也不用掩耳吧﹗

放學後，凱兒原本答應陪我到禮堂聽重新錄製的背景音樂。「嘉洋，家姐病了，我要陪她看醫生。不能陪你，對不起。」凱兒呶呶嘴，抱歉地說。

「你不陪我，我怕一陣睡著了，被校工反鎖在禮堂。」我裝作失落地道。

「倒也不錯，我可以做少一個人的晚飯。」姐姐走過來對我說：「你又欺騙凱兒啦。」

「咩喎，我開玩笑而已。」她總是偏心凱兒，有時候我覺得她疼愛凱兒比我多。「你陪凱寧看醫生，音樂的事就交給我處理。」

「不如這樣，明日午膳我們留在禮堂才聽。」

「不用了，如果音樂真的出了亂子，我今晚可以再錄過。如果明日才聽的話，我怕……」我湊近她的耳朵說：「我怕趕不及改，家姐會打死我。」說罷，我瞄了姐姐一眼。

「你別這麼壞，嘉晞不是這種人。」

「放心吧，我會處理的。」我輕聲對凱兒說：「你千萬不說告訴家姐啊，噓…」

=====

亮起半間禮堂的燈，一個人坐在禮堂正中央。起初以為聽一小時多的音樂很簡單，時間亦很快過去。誰知我坐了半小時，已經覺得納悶，還有昏昏欲睡的感覺。唉，誰叫自己拍胸口，一口答應凱兒，唯有撐下去吧。

當我扭扭頸，鬆一鬆的時候，眼前突然漆黑一片。我摸著那人的手，應該屬於女生的。我問她，又沒有回應。於是我拿開她的手，回頭一望，我立刻呆了。「阿穎，你怎會在這裡？」

「我看見禮堂亮了半邊燈，又有人坐在裡面，我想應該是你才進來。」

「呃，竟然是這樣。」說罷，額角突然多了三行直線。

「何時才完結，不如一陣去吃雪榚。」

「應該有一段時間，不如你先走。」阿穎突然出現，令我記起姐姐昨晚的說話。

「你一個人，我留下來陪你吧。」說罷，她搬了一張椅子坐在我身邊。餘下的時間，我和她也沒有作聲。好像跟陌生人一樣，使我感到不自在。假如沒有聽過姐姐的話，我相信情況會好些，起碼有說有笑。

「這一首是阿俊和凱寧跳舞的音樂嗎？」她問。

「對啊，這首歌是《曖昧》嘛。」

「我們走吧。」她使勁地拉著我。雖然我也用力與她抗衡，但她的力度比我大。

「你怎會這麼大力的？」

「我學跆拳嘛，你忘記了嗎？」說罷，她雙手圈著我的脖子輕聲地唱：「曖昧讓人受盡委屈，找不到相愛的證據，何時該前進，何時該放棄，連擁抱都沒有勇氣……」

「不如……」

「你記不記得我們曾經在這裡跳過舞？」她打斷我的話說。

「我們不是這一年才認識的嗎？」

「我們已經認識兩年多了，兩年前我們就在這裡跳舞。」說罷，她緊緊地摟著我，挨在我的胸前。剛才想告訴她我不想跳舞，但她的話令我止住。難道我日記中的「妳」，就是阿穎？

〈第55章完〉

真係好唔鐘意阿穎，估佢想返阿洋身邊

其實阿洋d frd全部都係on9 點解唔同佢講事實 係邊個搞到佢同sa分手 邊個分化佢地 個個仲同佢同學仔 真係痴線到

有D 野唔係解釋就可以說服到人嘅

繼續睇落去啦

【小說預告：第56章《外婆》】

沒有想過，仍有機會見到由細照顧、最疼錫我的妳.....

〈第五十六章：外婆〉

聲音導航：

我和阿穎兩年前已經認識，為何姐姐她們沒有告訴我？甚至是阿穎也沒有告知。在我的日記裡，「阿穎」這個名字曾經出現。但有關她的描述，卻寫得很隱晦。究竟日記的「阿穎」是否等於眼前的阿穎？我們又是什麼關係？我很努力想，但我想不到甚麼。

後來我問姐姐為什麼不告知我跟阿穎相識的事，她說只是一時忘記，很輕描淡寫帶過。跟阿穎跳舞那件事，我也告訴了姐姐。

「你打算將你們跳舞的事告訴凱兒嗎？」姐姐問。

「我仍然考慮中…」我吁了口氣說：「如果告訴她，我擔心她會誤會和不開心；但如果不告訴她，當她知道的時候會覺得我存心隱瞞，她更加不開心，所以……」

「所以你應該告訴凱兒。」她打斷我的話說：「凱兒是一個明白事理的女生，不會責怪你的。」

「嗯。」

「媽咪吩咐我交給你…」她從口袋中掏出一道符交給我。「今早拜神，她求了三道符給我們，並吩咐我們三姐弟妹一人帶一道喎。」

「又是符？我錢包已經有一道，這次又因為什麼？」

「接近清明節嘛。總之將它放好吧！媽咪還吩咐你這個月最好別出太多夜街。」

「但我正想出一出去。」

「已經十二時多，明日又要上學，你約了榮少嗎？」

「不是，我想一個人逛逛，順便靜靜想一想。」

「你早去早回，記得帶電話和鎖匙啊。」姐姐雖然大不希望我出外，但最後還是讓步。

=====

過了十二時半，最後一班98也駛走了，我只好等候那架通宵行駛的38號綠色專線小巴。到便利店買了一盒柚子茶，一個人走到香港仔海濱公園的欄杆坐下。望向天空，烏雲密佈，看不到月亮和星星。不過鴨利洲住宅的燈光倒映海面，倒算漂亮。

「你是不是阿洋呀？」當我想得出神的時候，有一把女聲喊了我。回頭看看，是一名頭髮及肩，架著眼鏡的女生。

「你是？」

「我是阿欣，你認得我嗎？」我搖搖頭，她說：「我是阿業女朋友，前陣子你們學會慶功，我也有出席BBQ。」

「慶功？」我對這個有印象，但對眼前這名女生卻一點兒印象也沒有。

「看來你還未恢復記憶，但不打緊。」她蹲下身子越過欄杆，坐在我身邊說：「這麼晚一個人坐在這裡。」

「嗯，你呢？」

「我約了朋友在網球場那邊，但想跟你聊一會。」她繼續說：「前陣子用水潑你的事，真的不好意思。」

「你曾經潑過我，是什麼時候？」對她提及的事，我完全沒有印象。

「開學初。那次我以為你一腳踏兩船，有女朋友仍追求我弟弟喜歡的人，所以替他出頭。後來才知道你是詩詩的契哥。不過，我知道這件事之後，已經教訓阿傑一頓。」

「哦﹗沒關係，已經過去了。」我對此事沒有任何記憶，既然事情已經過去，還是算了吧。「是呢，為什麼你會知道我失了憶？」

「阿業告訴我，並說你曾經昏迷。」

「他有沒有告訴你關於我的事，例如我以前的事？」

「我知道你和他、阿俊是音樂創作上的伙伴。還有……」阿欣想想說：「你出事之前有一個女朋友的。」

「是不是叫阿穎？」我焦急地問。

「我不知道，阿業沒有提及過。為什麼這麼緊張，你女朋友沒有跟你一起嗎？」她望著我問。

「我現任女朋友是意外後才一起，即是我原本已經有女朋友？」聽了她的話，我越來越亂。

「除了這個女朋友外，有沒有其他女生承認是你女朋友？」我搖搖頭示意沒有，「既然沒有，我覺得你出事之前已經分了手。你喜歡現任的女朋友嗎？」

「當然喜歡。」我肯定地說。

「那就行了。」她看到我肯定的表情，不禁噗嗤地笑了出來。「如果你真正愛一個人，就別想太多了。尤其是過去了的感情，你沒辦法改變，亦沒辦法追回。既然你能肯定地答我很愛現任的女朋友，你專心一意愛她就可以。」聽到她的話，我笑了笑點頭。雖然我和她並不深交，但她的話卻令我由迷茫中清醒過來。「我去找我的朋友，你也別坐太久，拜拜。」
(續)

(續)
翌日，我看見阿穎時，不禁對她有所防範。她沒有提及當日跳舞的事，只是跟我閒談兩句便算了。放學後，原先要到禮堂綵排話劇，姐姐卻吩咐我和凱兒到五樓製作道具，看來她想製造機會讓我向凱兒解釋清楚。

「羊少，你有否發覺你身上沒有那股羊臊味，反而有陣淡淡的花香呀。」榮少嗅嗅我說。

「是嗎？」我嗅嗅自己身穿的毛衣，的確有一陣淡淡的花香味，這是屬於凱兒的。「這陣氣味是凱兒的，她曾經穿過這件毛衣。」

「羊少你壞了。」他一副笑淫淫的樣子說。

「你想了些什麼？！上次凱兒感到冷，所以借了這件毛衣給她穿，才會有這種香氣。」我無奈地解釋。

「解釋等於掩飾，你沒聽過嗎？」

「榮少，Gillian很純品的，你怎能這樣詆毀她？﹗」凱寧聽到榮少說凱兒不是，她不忿地說。

「他說笑而已，別當真。」站在榮少身旁的紫琳出來調停。

「家姐，他只是無心而說。」凱兒圈著凱寧手臂，幫忙調停說。

「這種事不能開玩笑的！」凱寧鼓起腮子說。「不過嘉洋挺有才華，又待Gillian很細心。如果她向嘉洋以身相許，我不會反對，最重要是嘉洋肯負責任就行。」說罷，凱寧笑了起來。原來她剛才是裝作生氣，難怪姐姐找她做話劇的女主角。

「連你也戲弄我，不睬你啊﹗」凱兒尷尬地摔開凱寧的手。

「雖然我不懂樂器，又不像羊少懂得填詞，但我懂得作詩的。」聽到凱寧的話，榮少有點不忿說。

「嗄，認識你好一段時間，從未聽過你這樣說。」說真的，他連文學功課也不願交，怎會喜歡作詩。

「唏，你失憶才忘記！我作過《清明》這首詩，以前朗誦過給你聽，而且跟你有莫大關係的。」

「我？」我指著自己鼻子說。

「中二那年榮少已經背過給我聽。」阿俊說。

「等等…雖然我唸理科，但《清明》這首詩明明是李白所作，你別騙我喎。」

「家姐，《清明》不是李白所作，而是杜牧。」凱兒糾正凱寧的錯誤。

「既然大家不相信，我可以朗誦一次的。《清明》，作者馮少榮…」榮少噤了兩聲，清清喉嚨裝作正經地朗讀：「清明時節雨紛紛，原隻燒羊去拜神，借問傻羊何處有，榮少遙指利東邨。」聽了他這首字字鏗鏘，精彩絕倫的詩後，紫琳和凱寧不禁大笑起來，凱兒也禁不住笑了兩聲，我卻非常無奈。

「救命呀，你這樣也作得到，真是笑死我了。」凱寧按住小腹笑著說。

「拜祭祖先應該用燒豬、燒鴨、燒肉或者雞，怎會用原隻燒羊的？」紫琳不明所以問。

「唏，我家鄉很流行嘛。」

「你鄉下是蒙古的嗎？」我問。

「你鄉下就在蒙古啊，蒙古仔﹗」榮少立即回答。

「呃，阿業才是蒙古仔。」

「原來阿業是蒙古人，跟他做了兩個月同學也不知道，為什麼你不告訴我？」凱寧質問阿俊。

「錯﹗蒙古人和蒙古仔是兩回事的。」阿俊模仿King Sir鍾景輝的口吻，正色地解釋：「蒙古仔呢，就即是弱能人士。而阿業有個花名叫『弱童』，意思是『弱智兒童』。這個名呢，是我小學時替他改的。所以呢，蒙古人和蒙古仔是絕對不能混淆。」

「你真壞！要是我的話，一定氣死你。」

「阿業一定不會！你可以在課室高呼『弱童』，他照樣回應你。不過可能用十字以上問候伯母的句子回應你而已。」

「嘉晞說可以綵排了，叫你們到禮堂去。」阿穎走過來對我說：「一齊走吧。」

「Sorry喎，嘉洋和Gillian要到五樓做道具，他倆不會去綵排。」凱寧站在我和阿穎之間隔著我們。她回頭對我說：「你還不跟Gillian到五樓，要不嘉晞會覺得你慢手慢腳，責備你啊。」
(續)

(續)
我們拿著文具、壁報紙拾級到五樓課室。其實三樓開始已有空置的課室，我不明白姐姐為何要借用最高的五樓，害得我氣喘如牛。

「昨晚嘉晞SMS我說你外出了，是不是不開心啊？」凱兒邊剪紙邊說。

「不是，只是心血來潮想外出逛逛。」我隨便說了一個原因。

「我也給你一個SMS，叫你回家後打電話給我。誰知我等到三時多也接不到你的來電，那我只好睡了。」

「有嗎？我兩時多就回家了，但收不到你的SMS喎。」不消一會，我的手機便響起短訊鈴聲：
「嘉洋：
你不開心嗎？這麼晚外出我很擔心你。回家後立即打電話給我，知道嗎？
From：老婆仔凱兒」

看到她的短訊，不禁由心裡甜出來。「對不起啊，要我老婆仔擔心我。」說罷，我輕輕吻了她臉頰。

「傻瓜，這裡是學校，你還敢吻我。」她紅著臉說。

「沒關係，反正沒有人看到。」

「你可不可以替到操場買飲品啊？」

「唔……」我想了想說：「幫你也行，但有條件的。」

「是什麼？」

「我是你的哪一位？」我指著自己鼻子說。

「男朋友囉。」

「只是男朋友而已。」我抿抿嘴說。

「行了，老~公~」她微笑說。

=====

五時多的學校，一個學生也沒有，靜得連蒼蠅飛過的聲音也聽得到。買了檸檬茶後，我慢慢地拾級返回五樓。當我到達三樓時，看到一名身穿唐裝衣服的老婆婆站在欄杆前。好奇心驅使下，我走近她問：「老婆婆，你是不是想找人，我帶你到校務處好嗎？」

「我想找我的外孫女。」她左顧右盼說。

「我帶你到校務處，校工會協助你的。」我耐心地說。

「我想找我的外孫女，你可不可以幫我？」她繼續左望右望，看來她沒有聽到我的話。

「好了，你的外孫女叫什麼名字？」

「她叫阿兒，楊凱兒。」

「凱兒是你外孫女？﹗」我不禁圓了嘴，眼前的人正是凱兒的外婆。

「你認識她的嗎？知不知道她在哪裡，我很想見她。」

「她在五樓…」一個老人家由三樓拾級上五樓會很吃力，所以我提議：「不如你在這裡的課室等一會，我即刻跑上去叫她來找你，好嗎？」

「不用了。」說罷，她已經走上樓梯。速度之快，使我覺得她好像飄過去一樣。這個老人家真是健步如飛。

=====

過了一會，我和老婆婆到達五樓。我在課室門口對凱兒說：「你外婆來了找你。」她聽到我話不禁呆了，我繼續說：「你外婆來了學校探望你，正站在樓梯那邊。」

「嘉洋，你別跟我開玩笑了。」她半信半疑地說。

「怎會呢，她真的站在那裡。」我回頭望向欄杆，凱兒的外婆仍然站著。於是我形容她的衣著給凱兒。「她是不是白色鬈髮，喜歡穿著藍色碎花唐裝衣服？」

凱兒聽到後，立刻放下手上的剪刀撲出來。她望到遠處站著的外婆後，立即啕哭著：「外婆……」

「傻丫頭，見到外婆為什麼哭？」老婆婆說。我被凱兒突如其來的反應嚇倒，急忙從口袋中掏出紙巾替她拭淚。

「外婆…外婆…」凱兒沒有理會我，只是不停喊著外婆。

「乖外孫女…」老婆婆微笑說：「這個年輕人心地很好！他帶我來見你，我真的很高興。」她又對我說：「你會不會照顧我這個乖外孫女？」

「當然會，凱兒是我老婆，這輩子也會好好待她和照顧她。」我肯定地答。

「好，好。既然你願意照顧阿兒，我就放心將她交給你。」她微笑地對凱兒說：「傻丫頭，外婆要走了。你和阿寧要好好生活，知道嘛。」說罷，她剎那間消失在我們面前。看到這個情景，我不禁目瞪口呆，難道……

「你不要走，不要……」凱兒跪在地上，不停地哭著。

=====

甫定神，我扶著凱兒慢慢走到禮堂找姐姐她們。推開禮堂大門，凱寧聽到凱兒的哭聲，立即走過來責備我：「你幹嘛弄哭Gillian呀？﹗」我仍然說不出任何話，其他人看到這個情形也走過來。

姐姐搬了一張椅子給凱兒坐下後，便蹲下來問她：「是不是阿洋欺負你？」但凱兒仍舊哭著，沒有回答。「阿洋，你們到底發生什麼事？」姐姐回頭問我。

「我……我不知怎說好。」我吞吐地說。剛才的情況，就算說了出來也沒有人相信。

「肯定是你這隻臭羊欺負我細妹。」說罷，凱寧作勢揍我。

「家姐…」凱兒抽泣說：「剛才…我看見…外…外婆。」

「你見到外婆？﹗」凱寧的反應很驚訝。她回頭望了我一眼，我點點頭回應她。

「究竟是怎麼樣？凱兒看見自己外婆怎會哭得這麼淒涼？我真是一頭無緒。」姐姐不明所以說。

「其實外婆很疼我和Gillian，尤其擔心Gillian…」凱寧稍為定神說：「自從外婆在兩年前去世後，我和Gillian相依為命。而她亦安葬在香港仔華人永遠墳場，即是學校旁邊的那一個。」聽了她的話，其他人互相對望，一片鴉雀無聲。

「嘉洋…」凱兒喊了我。我立即握著她的手，蹲下身子望著她。她嗚咽著，緊緊地摟著我說：「答應我，不要離開我。」

〈第56章完〉

感人丫!!!!!

好好睇
由返工睇上半部睇到而家啱啱食完飯
係公司睇到眼濕濕

你睇到邊部份眼濕濕？

冇話特別邊部份嘅，只係我自己好容易就代入左凱兒嘅視角到所以就會想喊

真係好好睇

竟然撞鬼

好睇就俾個正評啦

學校隔離係墳場

【小說預告：第57章《勾起記憶的吻》】

重疊的記憶，為什麼會在腦海中出現？

〈第五十七章：勾起記憶的吻〉

聲音導航：

這次靈異經歷，很快傳遍整間學校，為處於墳場旁邊的聖伯多祿中學增添了一個鬼故事。自從那件事發生後，凱兒一直悶悶不樂。身為男朋友的我，也不知如何是好。在班際比賽那天，凱兒提議在午飯時間去拜祭外婆。

「你沒有吃東西，上課時會不會肚子太餓而暈倒？」我一邊拿著鮮花，一邊牽著她說。

「我們拜完外婆還有時間吃午飯嘛。」她望著我說：「一陣你一定要吃多些。放學就要比賽，我擔心你暈倒。」

「都是榮少不好，無端要我出賽。其實我們班也有足夠的男生作賽，但他偏偏就要非找我不可。」我牢騷地說。

「你倆是好兄弟，有比賽當然要拍住上吧。難道你打算要他單獨應付阿業和阿俊嗎？」

「你說得對。」我和榮少認識的時間雖然不及阿俊和阿業，但友情已經遠遠超過他們。「凱寧會否出賽？」

「應該會，她早就拿了體育服回校。她想跟阿俊情侶檔，並肩作戰。」

「我想阿業和阿俊會較為合拍。好歹他們相識了十年，而且是校隊成員。」我繼續說：「稍後你兩姊妹豈不是要同場對壘？」

「沒關係，玩玩而已。」她笑著說。

「沒錯，這場比賽只是不想不戰而敗那麼丟臉。」

「到了。」不經不覺，我們已經來到凱兒外婆的墳前。看見墓碑上金色的字仍然金光閃閃，看來有人定期前來打掃。「外婆，我和嘉洋來拜祭你。」凱兒從裙袋掏出一張紙巾，仔細地抹去墓碑上的塵埃。她回頭對我說：「那邊有水龍頭，你替我拿這些花去沾沾水，可以嗎？」

「OK。」我依照她的指示來到水龍頭前。從遠處望著她，總感到一份遺憾，或者這是媽媽所說「樹欲靜而風不息，子欲養而親不在」的感覺。「我回來了。」

「謝謝你。」她接過鮮花，並插入墓前的花瓶內。她說：「小時候，我和家姐很頑皮，不是吵架就是打架。有一次，還要外婆出動藤條打我們。」

「你這樣斯文，想不到小時候的你竟會那麼頑皮。」

「有哪一個小朋友不頑皮的？」她繼續說：「雖然外婆會打我們，但她真的很疼我們的。每次放學，她必定買我和家姐喜歡吃的糖。家姐喜歡萬樂珠，而我就喜歡三色糖。」

「是不是紅、黃、綠，有士多啤梨、菠蘿、青蘋果三種味，總共六粒的？」這種糖，我和妹妹也很喜歡的。

「嗯，就是這種糖。」她笑著說：「每逢新年，她會帶我們兩姊妹逛花市，並任由我們買糖吃。花生糖、馬仔、糯米滋、麥芽糖夾餅，每款也很美味的。」說到這裡，凱兒不禁由心笑出來。但很快，她的笑容便止住了。「自從外婆死去，我們再沒有逛花市。」雖然我想安慰她，但找不到適合的言詞來撫平她的傷口。「後來跟你逛花市，牽著你的時候，感覺好像外婆啊，很親切。」她回頭望著我說：「所以，你可不可以答應我明年再陪我逛花市？」

「何止明年，以後每一年我都陪你逛花市，好嗎？」

「多謝你。」說罷，她立即緊緊地擁著我。

=====

過了一會，我們牽著手離開墳場。當接近學校地界，我們有默契地摔開手，生怕被老師看見。在小食部買東西後返回課室，榮少揚手示意我們走過去。原來他正商討稍後比賽的戰術。看來他不僅想打和，而是想取勝。

「阿洋、榮少，我先警告你們。」姐姐對我們說：「後日就是開放日，阿俊和凱寧是話劇的男、女主角。如果他倆在比賽受傷，還是你們踢傷的話，我不會放過你們的。」

「呃，踢足球有所碰撞是在所難免。」我無奈地說。這個要求，的確有點難度。

「你也不想你家姐主理的話劇因男、女主角受傷而取消吧。」她繼續說：「另外，我擔心阿穎和凱寧同場，她們會鬥得很厲害。所以，榮少你還是盡量不要安排阿穎出場比賽好。」

「OK。」

「是不是可以散會？我很餓啊。」我嚷道。

「羊少，還我七元。」

「我何時欠你的？」

「昨天午飯你想吃雪榚，所以向我借錢。你別想裝蒜﹗」

「哼，還給你囉。」我從褲袋掏出七個一元硬幣給他。

「臭小子，你存心戲弄我嗎？」

「哪有，這裡明明是七元。」

「你沒有一個五元，一個兩元；或者三個兩元，一個一元嗎？你硬要給我七個一元，難道你想在比賽中輸到『七個一皮』嗎？」

「你說什麼，為什麼我不明白？」我搔著頭，不明所以說。

「總之除了七個一元外，還有沒有其他零錢？」

「沒有了。褲袋只有一元硬幣，你看看。」說罷，我將兩側的褲袋反出來。

「如果輸到『七個一皮』的話，你這隻傻羊就死定﹗」最後，榮少還是收下了那七個一元硬幣。
(續)

(續)
放學後的校園，理應在十五分鐘後便水靜河飛。但這場中六足球比賽卻令同學注意，留在學校觀戰。我走出更衣室，看到球場外和一樓擠滿了觀眾，我也不禁目瞪口呆。心想：「如果輸得太離譜，6A的名譽豈不是從此掃地？」

出場陣容方面，由於6B以全男班作賽，採取「一一二」戰術，阿業、阿俊為雙箭頭。我們亦以全男班應戰，並採取「人釘人」戰術，而我被調去防守阿俊。開始不足一分鐘，阿業和阿俊互相傳球進入我方三分區。阿俊起腳施射，應聲破網，6B先取一分。其後，他們以差不多的方法射破我方守門員的五指關。阿俊完成帽子戲法，這時是開賽約五分鐘。

「阿業和阿俊好像《足球小將》的戴志偉和泰萊，兩個人幹掉我們四人，連過半場的機會也沒。你有沒有對策？」我問榮少。

「你釘不住阿俊，讓他射入三球。」他有點埋怨說。「你改去釘緊阿業，盡量別讓他傳球給阿俊。有什麼事就鏟跌他，大不了紅牌出場。」

「這是打人，不是打波喎。」

「快走吧﹗」看來榮少非常著緊這場比賽，他已經聽不了我的話。

改變策略後頗為奏效。榮少和湯神成功凍結阿俊，但阿業的活動範圍卻因此擴大。他始終是足球校隊成員，我這個運動界的「蒙古仔」又何德何能去守住他呢？再一次單對單面對阿業的進攻。他控球在腳，我亦嚴陣以待攔在他面前。雙方距離不足三尺，阿業突然對我陰森地笑了笑，之後一百八十度轉身背著我。正當我推測他的下一步時，球已經在我頭頂飛過。阿業亦以迅雷不及掩耳的速度轉身過了我，並射破守門員的五指關。整個動作清脆利落，毫無落差。

「你搞什麼鬼，這樣也釘不住﹗」榮少埋怨道。

「先生，阿業用『辛坦那轉身』盤過我，你叫我怎防守？」被人盤球而過，心情已經不爽。還被隊友埋怨，簡直是火上加油。

「算了算了，玩玩而已。他們始終是校隊成員，我們落敗也是正常。」湯神走過來調停。

正當我們爭吵之際，對方作出換人的調動。阿業調出，由凱寧取代他的位置。有見及此，我們也作出相應的調動，誰不知有人比我們更早行動。

「一陣由我釘緊凱寧。」阿穎正色地說了這句話，便走開了。

「她調走守門員，誰負責最後把關？」我說。對於這個調動，我和榮少也圓了嘴巴。

「由我負責。」湯神接過手套，走去龍門位置。

由於有女生加入，雙方的男生也較為謹慎，恐怕與她們有身體接觸。因此，阿穎與凱寧正面對壘的情況經常出現。她們爭持不下，但她倆的戰術卻大相逕庭。凱寧控球在腳時，她知道自己不能盤過阿穎，便傳球給隊友。阿穎則相反，非要盤過凱寧不可，因而令我們處於劣勢。比賽尚餘三分鐘，紀錄是六比零，我們輸掉六球。

「熬不住了，我要換人。」湯神喘氣說。

「你換入凱兒，由我守龍門。」榮少接過手套，他對我說：「羊少，稍後將會六國大封相。凱兒、凱寧、阿穎三個女生同時出場…唉，祝你好運。」說罷，他拍了拍我肩膀，便朝著龍門方向走去。

最後三分鐘的比賽，如榮少所說，三名女生處於混戰狀態。其餘各人只能在外觀戰，誰也不敢參予其中。凱兒和阿穎雖是隊友，但她們的合作顯然不協調。過了一會，凱寧成功擺脫阿穎和凱兒，盤球至三分區起腳射門。球出奇地直飛死角入網，七比零，相信連凱寧也想不到自己射了一球「世界波」。最後一分鐘，阿穎和凱兒在中圈開球。阿穎一直控球前進對方三分區，凱寧亦前來攔截。我和凱兒則各站一方，但沒有人釘緊凱兒，阿俊和另一名男生都只在釘緊我。雖然凱兒處於三分區內極為有利的位置，但阿穎沒有傳球的意欲，只想盤過凱寧，爭取入球。時間一分一秒過去，阿穎和凱寧仍然在中間爭持不下。突然間，阿穎以身體壓倒凱寧，成功進入三分區內施射。球證吹響哨子，球賽以七比一完結。

凱寧被阿穎壓過後，整個人坐在地上。「家姐，你沒事嗎？」凱兒走過去扶起凱寧。

「凌可穎，你打波抑或打人啊？！」凱寧摔開凱兒，站起來咆哮道。但阿穎沒有回頭，繼續向更衣室走去。

「踢足球有身體接觸是無可避免，何況她沒有犯規。」阿俊走過來解釋。「況且我們已經贏了，不用生氣喎。」

「唉，輸了七比一，這次真是『七個一皮』。」榮少走過來搖搖頭說。

「原來七比一就是『七個一皮』，我明白了。」我恍然大悟說。

「你還說！要不是你給我七個一元硬幣，我們也不用慘敗﹗」榮少繼續說：「一陣7仔大汽水你請。」

「嘩﹗怎可以的。」

「阿俊、凱兒、凱寧，你們去不去？」

「阿洋請的話，我去。多謝羊少。」阿俊向我九十度鞠躬說。

「既然傻羊請，你們也去吧。」榮少對凱兒兩姊妹說。

「我不去，我想回家洗澡。」凱寧說。

「凱兒呢？」

「我…」凱寧瞄了她一眼後，她說：「陪家姐，你們去吧。」
(續)

(續)
換上校服後，我到儲物櫃取回課本，而榮少和阿俊則先到大樹等我。被榮少無端取巧，說真的，我有點不忿。正當我進入音樂室，看到有人伸出食指。憑手指的纖幼度，一看便知是女生的。她不斷地招我過去，心想難道是凱兒刻意躲起來，想給我一個驚喜？於是，我裝作沒事的走過去。直至與她的手指成水平線，她突然撲出來，並吻了我。

「Surprise﹗」她摟抱我笑著說。

「為什麼…是你？」我嚇呆了。不是因為她的動作，而是吻我的人不是凱兒，而是阿穎。

「為什麼？我以前經常這樣跟你玩。」她沒有察覺我的表情，仍然笑著說。

「以前……」腦海中湧出了一些畫面。相同的手勢，相同的動作，相同的聲線，相同的吻，還有相同的人。

〈第57章完〉

好離地

【小說預告：第58章《勇氣》】

真心喜歡一個人，會想盡辦法令他開心，而不會陷他於兩難局面。

〈第五十八章：勇氣〉

聲音導航：

沒有亮起燈，但陽光透過窗照射進來，而四周的擺設像是普通的家庭。在電視機旁的透明櫥櫃裡，放了一個又一個金光閃閃的獎杯。雖然我看不清它們，但估計與運動有關的。眼前的自己，身穿校服，「我」正和一名穿上相同校服的女生聊天。良久，女生好像發脾氣，而「我」將她擁抱入懷。這個情景，一種似曾相識的感覺。

正當我想看清楚那女生的樣貌時…「阿洋，七時了，快些起床。」我張開眼睛，姐姐的樣子便映入眼簾。

「幹嘛要吵醒我？！這天又不用上學。」我沒有理會她，把身子側往另一面。

「今天是開放日，你答應幫做我操作音響。快醒來！」她不斷搖動我的身子，還把被子拉走。「你再不起床，別怪我使出必殺技啊﹗」

「前天才比賽完，讓我睡多會啦。」

「3、2、1，你真的不起床嘛？」她作出最後警告，我卻沒有理會繼續睡覺。突然間，腰間被人起勢地搔癢著。這種攻勢，我是招架不住的。

「起床了起床了。」我坐起來迷糊地說。

「敬酒不喝喝罰酒﹗」她用勝利者的語氣說。「快換校服，我替你掛在床邊。」

換上校服後，我一直整理斜肩袋裡的東西。但仔細想想，這天並非上課日，只不過是學校向直屬小學的小型開放日，只需要帶錢包等隨身物品就足夠。臨離開睡房，看到妹妹睡得正酣，霎時間很想跟她交換角色。她協助姐姐在話劇中播放音樂，而我則在家中呼呼大睡。

=====

雖然是短短十數分鐘的車程，但我仍然盡量爭取時間。一直挽著姐姐的手，挨在她的肩膀睡覺。回想起剛才的夢，究竟那個女生是誰？這種熟識的感覺，下意識告訴我，她跟我有一種頗親密的關係。

買了早餐回到學校，起初以為校工早就打開禮堂的大門。我們到達時，卻發現禮堂門仍被鎖上。於是姐姐拾級走到校務處找校工幫忙，而我則留在有蓋操場等候她。

「Hey帥哥，早晨﹗」阿俊又以他的半英語、半粵語的廣東話向我打招呼。坐在他身旁的還有凱兒、凱寧和湯神。

「早晨。」我打著呵欠回應他。

「這位同學，你口氣這麼大，看來是煙酒過多、睡眠不足、喉嚨痛聲音啞喎。」

「我有擦牙的，怎會口氣大？而且我不嗜煙酒，又沒有喉嚨痛聲音啞，只是睡眠質素差了丁丁。」

「NO﹗」他搖著食指說：「你沒有聽過林佬牌出品的『排zyme變林佬』嗎？正所謂『排zyme變林佬，排出enzyme身體好，林佬必備當係寶』，你應該試一試。」

「為什麼這句話很耳熟？」印象中，那句口號應該屬於一個頗有名氣的健康排毒食品品牌。

「當然耳熟，這句說話你對林佬講了足足兩年﹗」

「嗄？﹗為什麼我沒有印象的？」我搔著頭說。

「林滋滋喎，你丁點印象也沒有？﹗」阿俊再一次問我，我搖搖頭示意不知道。「林佬跟我們是三年初中同學。那時候恰巧有排毒食品廣告，誰知有位同學將其改頭換面，就出了這句話。起初林佬也挺生氣，後來亦習慣了。」

「先等等。」凱寧突然插入我和阿俊的對話。「enzyme即是酵素，跟一件東西變軟有甚麼關係？上回榮少那條是文學題才答錯，但這次是生物題，我唸理科的應該不會錯。」

「沒關係，只不過順口而已。」

「你班男生也挺無聊，虧你們想得出這種爛笑話。」聽到阿俊的解釋，使凱寧哭笑不得，好像一下子將她由天空擊落地面。

「以前我們D班是全男班，怎樣玩也可以。我們試過玩一些更瘋狂、更過份的事。」

「是什麼，說來聽聽。」她好奇地問。

「兒童不宜，小女孩別八卦。」

「劉小俊先生，聽聞我已經十八歲，連成人身份證也取了，你那張呢？」凱寧揚著手上的身份證說。姐姐常說演員在演出前要培養情緒，看到阿俊和凱寧你一言、我一語地打情罵悄，待會的演出應該不成問題。

「你們又在耍花槍。」我沒有理會他們，坐在凱兒身邊吃早餐。可能太早起床的關係，眼部感到不適，我不自覺地揉揉眼睛。

「別揉了，眼睛會紅。」凱兒按住我揉著眼的手說：「如果再揉，雙眼紅透就不漂亮了。」

「我又不是女生，沒所謂的。」我繼續揉眼睛。

「不過你擁有一雙既大又漂亮的眼睛。如果你揉到發炎怎麼辦？」她緊緊按住我雙手，不再讓我揉眼睛：「你有沒有帶眼藥水？」

「沒有。」這種東西，姐姐或者有，但我就肯定沒有。

「用我那支。」她從單肩袋中掏出一支精緻的眼藥水，跪在椅子上說：「抬起頭，我幫你滴。」看到她的樣子慢慢靠近，霎時間有一種想吻過去的衝動。但她的樣子很快就被眼藥水瓶遮蔽。「你別眨眼，會滴出外的。」不知為何，看到藥水慢慢滴下來時，便不由自主地合上眼睛。突然間，凱兒迅速地吻了我，並慢慢移開。而我一直凝望著她。「行了。」

「行了？」我問。

「想不到這一招也適用嘉洋身上。」凱寧繼續說：「每次Gillian幫我滴眼藥水，她總會找些東西分散我視線。不過她用吻人這個方法，倒算第一次。」

「各位，可以到禮堂了。」姐姐拿著大串鎖匙，示意我們跟著她走。
(續)

(續)
時間已經是八時半，所有演員及工作人員也陸續回來。當所有人集合後，姐姐將我們分成兩組人。其中一組留在禮堂整理燈光、音響、佈景等場務工作；而另一組則去到由6A課室暫時改建成的「化妝間」。負責音樂播放的我，自然被編排留守禮堂。所有音樂凱兒早已安排妥當，而且經過多次測試，屬於我的工作早已完成。正當我納悶地坐在禮堂，榮少不知從哪裡走出來，還要我替他買早餐，真是使人不用本錢。

剛才離開有蓋操場，這裡空無一人，現在已經擺放了各式各樣的樂器。看來音樂科的表演將會在此進行。在小食部買早餐後，回頭便看見阿穎站在我跟前。她身穿白色背心和深藍色牛仔裙，還化了較濃豔的舞台妝。霎時間覺得她成熟了不少，但她的裝扮，為何會有一份熟識的感覺？

「阿羊。」

「嗯？」

「阿羊。」

「什麼事呀﹗？」阿穎連續喊了我兩次，又沒有說甚麼事。再加上她在音樂室突然吻我，不禁令我對她起了戒心。

「你記得有誰會這樣叫你？」

「嗄？」我圓著嘴說。

「你想一想，除了我，嘉晞，阿俊、阿業之外，還有誰稱呼你『阿羊』？」

「唔…」我想了一會說：「阿爸阿媽…還有榮少…不過他叫我『傻羊』多。而其他人不是叫我『嘉洋』，就是叫我全名。」

「遲些會有一個叫你『阿羊』，而且對你很重要的人回來找你。」她轉了話題說：「話劇差不多要開始，嘉晞吩咐你回去準備。」

「哦。」阿穎真奇怪，說一些我不太明白的事，究竟她想怎樣？

=====

返回禮堂，姐姐正跟所有工作人員站在表演台前開會。把早餐交給榮少後，便加入她們的會議。姐姐將整個話劇的流程清晰地講解一次，又井井有條地分配所有工作。何時播放音樂、何時開射燈、甚至各演員的位置也安排妥當，我們只要按照她的指示就可以了。她真是一位能幹的領袖，身為弟弟的我實在望塵莫及。

「有沒有問題？」姐姐問。其他人搖頭示意，她伸手說：「Good Show﹗」

「Good Show﹗」其他人也伸手說。

「嘉晞，各間小學的六年班學生已經到來。十分鐘後就會進入禮堂，你們準備好了沒有？」身穿筆直西裝的霍Sir說，他身後的是穿得同樣莊重的李Sir。

「準備好。」姐姐充滿信心說。

「你們可以先閉幕，等司儀老師介紹後，話劇就可以開始。」

「OK。」

「那我先離開，李Sir會協助你們。」說罷，霍Sir欠身離開禮堂。

「嘉晞，有什麼事可以幫忙？」

「沒有。」姐姐轉身對我說：「阿洋，我們回到後台準備。」

=====

由於控制音樂和燈光的地方相連，加上地方狹窄，容納三個人已經很勉強。所以我整理跟前的布幕，希望騰出更多空間。

「嘉洋。」凱兒說。表演台已經關了燈，後台只剩下擱在牆上的微弱燈光，但我仍看到她化了淡淡的妝。

「咦？你為什麼會化妝的？」

「很醜嗎？」她焦急地說：「我早就叫家姐不用幫我化妝，但她偏要這樣做。」說罷，她取出紙巾想抹去臉上的妝。

「不是啊，我老婆不用化妝也很美，更何況化了妝？」我按著她的手說。

「口花花。」她微笑著。「原本第一幕需要播音樂，但阿業回來幫手，所以不用播了。」她指著手上的劇本說：「有一些對白需要播音樂，我已經用熒光筆畫上，當他們讀到那裡，你就開始播放。記住音樂要細聲，不要蓋過人聲啊。」

「你交代這麼多，難道不在這裡幫忙嗎？」

「嘉晞想我到更衣室那邊幫手，加上這裡地方狹窄，不能容納三個人。」她的解釋雖然是合情合理，但我仍然抿抿嘴，臉露不悅。「別這樣…」說罷，她吻了我臉頰。「要開心的。」

「凱兒！」阿穎噤了兩聲，臉有慍色說：「嘉晞吩咐你到更衣室準備。」

「一陣見。」凱兒說了後，便跟著阿穎離開。

=====

腳步聲漸漸增多，還夾雜著一些嘈吵聲，看來六年級學生紛紛進入禮堂。經過司儀老師簡單的介紹後，話劇隨即開始。

首先，姐姐讀了簡短的開場白作為話劇的引子：「理想，相信每個人也擁有。但理想跟身邊的人和事發生衝突時，你又會如何選擇？」第一幕的背景是錄音室，阿業和湯神飾演男主角阿俊音樂上的好朋友。

「稍後的band show，我們不容有失。」阿業彈著結他說。良久，阿俊的手提電話響起，燈光射向站在另一方的阿穎。

「你還在錄音室呀？我足足等了你五分鐘，是五分鐘呀﹗如果五分鐘後你不出現的話，我們分手吧。」說罷，我播出使勁掛線的音樂。

「又是你女朋友？」湯神說：「即是今日練習到此為止。」

「Sorry。」阿俊無奈說。

「如果我有這種女朋友，一早跟她分手。」阿業雖然氣忿，但他盡量保持心平氣和說：「唉，你快走吧，免得她又跟你鬧分手。」
(續)

(續)
表演台的燈光全關，工作人員將佈景板迅速換了。阿俊裝作跑了很久，氣來氣喘的跑到阿穎面前。真想不到他的演技如此精湛。「對不起，我遲到。」

「你搞什麼的！我告訴你五分鐘內一定要在我面前出現，你看看手錶！」阿穎氣忿地指著手錶：「六分鐘了﹗」

「我已經盡力跑過來，我……」

「音樂和我，究竟哪一樣比較重要？」她打斷阿俊的話生氣地說，阿俊如劇本所寫一樣沒有回答。「分手吧﹗」說罷，阿穎離開表演台，第二幕亦完結。

由於第二幕和第三幕間所搬的道具較多，需要閉上幕簾，方便搬運。這時，凱兒突然跑過來對我說：「待會不用播放第三幕的音樂，阿俊想獨奏。」

「阿洋，這個插頭是結他揚聲器的，我已經調好音量。」說罷，阿俊返回他的位置。

「看來他很投入喎。」我望著他的背影，頓時感到這時的他和平時的他判若兩人。印象中的他，似乎從未試過這麼認真。

「之後就是家姐和他的對手戲嘛。」說罷，凱兒向我單了一眼。

=====

背景再次是錄音室，電子琴、低音結他、電結他、擴音器整齊地放在台上。幕簾全開，四周全黑，只有一盞射燈投在阿俊身上。他坐在椅子，彈奏著不知名卻帶點淒酸的曲調。

「又困住自己？」凱寧慢慢走近阿俊：「為什麼不開心？跟女朋友吵架嗎？」

「沒有。」阿俊繼續彈著電結他。

「沒有的話，你就不會彈這種調子。」

阿俊放下電結他，正色地望著凱寧：「玩音樂是我理想，阿穎卻要我在她和音樂選擇其中之一。」

「所以你覺得很困擾？」阿俊點點頭，凱寧繼續說：「一個女生，如果真心真意愛她的男朋友，就會想盡辦法逗他歡喜，不會陷他於兩難局面。」是他們太懂得演戲，還是我心理作祟，總覺得他們戲假情真。「別說這些了，不如你自彈自唱一首歌給我聽。」

「你想聽哪首歌？」原本需要播放音樂的，但阿俊經已拿著電結他，看來他是來真的。

「隨你喜歡。」凱寧雙手托著腮，等待阿俊的表演。良久，他開始自彈自唱起來：「我太好無人珍惜我好，無人喜歡我好，原來要學會他一套。從來沒有吻過，記得清楚我知道。不必得到不妨陪襯，但願為你好……」

「好，從來都知你好，然而她不夠好，為何你又與她擁抱……」凱寧改了《好心好報合唱版》的歌詞唱下去：「仍然相信你會有好心得好報，可能你某日會知道。」他們出乎意料地合拍，連阿俊隨感覺選擇的歌，凱寧亦能即時改歌詞接唱下去。不知情的人，還以為這一幕是預先綵排的。

「我聽到有樂器聲，所以進來看看…」湯神帶點不好意思說：「打擾你們嗎？」

「沒有，我先走了。」凱寧拍一拍裙子，回頭對阿俊說：「我相信好心會有好報。」說罷，她便退場了。

「看來你和凱寧不只是好朋友這麼簡單。」湯神說。

「我們只是好朋友，況且我已經有阿穎。」

「她總是跟你吵架，哪還算是男女朋友？」阿俊不作聲，湯神繼續說：「下星期的聖誕舞會，你找了舞伴嗎？」

「問問阿穎會不會出席。」

「唉，理想和情人，你好好想清楚。」

=====

幕簾再次閉上，工作人員忙於搬走台上的道具，下一幕只需要空蕩蕩的表演台便可。幕簾徐徐拉開，阿俊一直在台上踱步。我按鍵播放接收訊息的配樂，阿俊從口袋掏出手提電話：「沒有空，不能陪你出席舞會。阿穎。」他搖頭嘆息，便退出表演台。其他演員紛紛進場，當他們站妥後，舞會音樂就開始播放。一對又一對的情侶隨歌起舞。良久，阿俊從台的右前方慢慢步入表演台。

「Hello﹗」凱寧穿上了藍色短袖衫和白色紗質長裙，應該輪到跳舞的那一幕。

「Hi。」阿俊無精打采地回應。

「今日是普天同慶的日子，應該要開心點。」她望了身邊的人一眼，便拉著阿俊說：「你看，身邊每一個人也在開心跳舞，快來吧。」凱寧圈著阿俊的脖子，而阿俊雙手也放在她腰間。其他演員站到台的後方，其他燈關上，只餘下一盞射燈投向阿俊和凱寧身上。

背景音樂響起，他倆投入地跳舞。一舉手，一投足，均散發出「我們是情侶」的溫馨感覺，究竟他們有否察覺？十數秒後，我漸漸調低背景音樂的聲量，燈光漸漸調暗，工作人員亦準備換佈景。凱寧一如綵排時慢慢放手，但她沒有好像綵排時離場，反而深深的吻向阿俊﹗突如其來的情節，不單使全場觀眾嘩然，連在場的所有演員和工作人員也目瞪口呆。良久，鋼琴聲充斥著整個禮堂。定神看看，原來是凱兒坐在三角琴前彈奏著梁靜茹的《勇氣》：「愛真的需要勇氣，來面對流言蜚語，只要你一個眼神肯定，我的愛就有意義……」

琴聲漸漸調低，凱寧慢慢移開。在退場前，凱寧以廣東話唸出《勇氣》副歌的歌詞：「我們都需要勇氣，去相信會在一起，人潮擁擠我能感覺你，放在我手心裡……你的真心。」
(續)

(續)
面對這種突變，阿俊在閉幕後仍然呆呆地站在台中央。看到這個情況，姐姐立即出來指揮工作人員及演員準備最後一幕，還拍拍阿俊的肩膀使他稍稍定神。最後一幕是阿俊在音樂和阿穎之間兩擇其一，當然依照劇情他選擇了跟阿業他們參加band show。演出時，阿俊卻頻頻出現失誤，使到整個話劇在末段出現瑕疵。話劇完結，司儀老師安排各小學的小六學生離開禮堂到學校其他地方參觀。正當我們收拾道具時，一個穿著整齊，架著眼鏡的男人拿著鮮花，慢慢步上表演台。

「我想找阿寧，她在哪裡？」他說。

其他同學望了他一眼，便通知凱寧。凱寧又望望眼前的那個男人。良久，她才驚訝說：「阿威﹗？」

「剛才你表現得好好，這束花送給你。」

「多謝。」凱寧接過玫瑰花後，回頭望了阿俊一眼。阿俊的眼神，一臉疑惑似的。眼前的男人，分明是凱寧的追求者。

「你可不可以帶我參觀這所學校嗎？」阿威問。

就在凱寧猶豫之際，校長臉露慍色走過來說：「Sharon，楊凱寧，你倆請跟我到校長室。」看來他為剛才的演出秋後算帳。

「阿洋、凱兒，你們帶阿威周圍逛逛。」姐姐回頭對其他工作人員說：「你們繼續收拾場地。」說罷，她和凱寧跟著校長離開禮堂。

=====

我們帶阿威參觀學校，由於太多小學生，一些課室也沒法進入。返回禮堂，姐姐和凱寧已經被其他人圍住。「家姐，校長為什麼召見你呀？」我穿過人群，站在姐姐身邊問。

「他問話劇為何有接吻的場面……」

「我解釋剛巧情緒到，是『爆肚』情節…」凱寧打斷姐姐的話繼續說：「被他輕責兩句是無可避免，但最後也奈不了我們。」

「那就好了。」凱兒挽著凱寧手臂說：「我擔心校長會趕你出校。」

「傻妹，你忘記你家姐我是成績優異的跳班生嗎？他不會做蝕本生意。」

「阿寧…」我們喋喋不休，差點忘記阿威的存在。「不如我們去吃午飯，好嗎？」

「不可以，凱寧已經有約了。」想不到此話出於紫琳口中，她對阿俊說：「是嗎？」

「我沒有約她。」聽到阿俊的答案，凱寧臉上閃過一陣失望。阿俊真是世上最愚蠢的人，紫琳已經給了一個垂手可得的機會，他卻放棄它。

「不打緊，那我和阿威先走。」凱寧回頭問姐姐：「嘉晞，可以嗎？」

「可以。」

「嗯，那我先走了。拜拜各位。」說罷，凱寧和阿威並行離開。

=====

晚上，姐姐將在校長室發生的一切說出來。她和凱寧甫進入校長室，校長已經大發雷霆，還嚷著要處分話劇編導的姐姐。當然，凱寧以姐姐控制不到演員演出的理由抗辯，但校長執意要處分姐姐。最後，凱寧以退學及將這件事呈上教統局裁決作要脅，校長才訓示幾句了事。

後來榮少打電話叫我到海濱公園，還說阿俊會出現。姐姐叫我打電話通知凱兒，起初以為她不准我去，但叮囑我不要喝酒和回家後致電給她，便順利放羊。

十一時半，準時到達榮少家樓下的便利店，阿俊比我更早到達。買了冰、啤酒、柚子茶和小食後，一行三人慢慢走到香港仔海濱公園。越過欄杆，我們並排而坐。

「乾杯﹗」我以柚子茶代啤酒和他們乾杯。

「阿俊，幹嘛悶悶不樂啊？今日你最威，凱寧在一眾師生面前吻你。」榮少高興地說。

「哈哈。」他乾笑一會後，雙手握著啤酒罐望著大海。

「究竟你對凱寧怎樣？她是女生也做到分明喜歡你。」我對阿俊說。

「我知。」

「情敵已經出現，而且質素不賴，加上他是凱寧的前度男友…你再不落力一點，凱寧很快被他追回。」榮少也加入討論。

「那就是，紫琳已經製造機會給你，只要答『是』就能擊退阿威，那麼凱寧怎會跟他走？」我和榮少好像唱雙簧般夾攻阿俊。

「嗯。」他好像聽不了我們的話，繼續沉默下去。

「我十分佩服凱兒、凱寧兩姊妹…」榮少呷了一口啤酒繼續說：「凱寧就在校長、老師、同學眾目睽睽之下吻自己喜歡的人；至於凱兒更勇，她千挑萬選下挑了傻羊做男朋友。她們真是勇氣可嘉，我佩服得五體投地。」其實凱兒和凱寧同樣是敢作敢為的人，願意為所愛的人付出一切。

〈第58章完〉

愛真係要有勇氣

垃圾阿俊

阿穎幾時走

來面對流言蜚語

只係搞唔清自己心意而已

【小說預告：第59章《擁有親切感的陌生人》】

即使一個女生如何主動，如何不要臉，但她跟其他女生一樣，同樣渴望被愛...

〈第五十九章：擁有親切感的陌生人〉

聲音導航：

跟榮少、阿俊歡聚數小時，話題離不開話劇的事。事實上，凱寧很想和阿俊一起，但阿俊卻沒有表態。「襄王無夢，神女有心」，或者就是他們的寫照。看到他倆喝完數罐啤酒，再喝一、兩支伏特加，但神智仍然清醒，走直線也易如反掌。喝得這麼兇，難道以前我和榮少喝酒談天也是這樣嗎？三時多，我攝手攝腳步進家門時，電話鈴聲卻劃破了凌晨的寧靜，差點兒把我嚇壞了。「喂。」我一邊壓低聲音回答，一邊迅速返回睡房。

「你還在海濱公園嗎？」電話筒傳來凱兒帶點沙啞的聲音。「我看看你回家了沒有，你回去後記得打電話給我啦，拜拜。」

「我已經回家了。」在她掛線前，我叫住她。「你……怎麼好像剛剛睡醒似的。」

「我一直等你回家。豈料伏在書桌睡著了，醒來後就立即打電話給你。」

「對不起啊，令你沒覺可睡。」習慣早睡早起的她，為了我卻熬至三更半夜。不好意思之餘，也很心痛。

「傻瓜，你是我男朋友，這麼晚外出我會擔心的。」她沒有責怪我，反而處處擔心我的安危。

「除了對不起，我也不知道說什麼好了。」

「傻瓜，別再自責了。」她打了呵欠說：「既然你已經回家，就乖乖上床睡覺，Good Night。」

「Good Night。」說罷，我吻了電話筒一下。

「傻瓜~」她吻了我後，便掛了線。

=====

開放日完畢，由於需要時間將學校回復原狀，再加上清明節，突然多了連續數天假期。對懶惰的我來說，當然是一件好事。除了清明節正日要祭祖外，其他日子則待在家中或者和凱兒逛街拍拖。這天，我則決定留在家中砌模型。桌上擺放著三盒模型，分別是姐姐和妹妹送給我的「自由高達」、凱兒送給我的「永恆號」戰艦和不知道誰人送給我的「大天使號」戰艦。正當我為砌哪一盒模型而煩惱之際，門外傳來熟悉的聲音。打開大門一看，眼前的是身穿牛仔短裙，黃色背心和一件短外套的凱兒。

「昨晚打電話給你說今日會到你家，還會陪你吃晚飯，你一口答應了。」她一邊脫下鞋子，一邊說。

「是嗎？你什麼時候打電話給我的？」

「十一時左右…但是你只『嗯』我，可能你正睡覺。」她坐在沙發，看到桌上的三盒模型說：「你打算砌模型嗎？」

「嗯，你想外出逛街？」我反問她。

「不是。」她笑著說：「見到桌上三盒模型，我想你是不是打算用一天時間完成它們？這樣的話，一陣我到街市買菜。晚飯由我下廚，而你繼續砌模型囉。」

「當然不會。一日內砌三盒模型，質素會很差。」小學的時候試過一天砌兩盒模型，但兩件製成品的接駁位參差不齊，很快就破爛了。我指著那盒「大天使號」問：「你知道這盒模型誰送的？」

「應該是你的朋友。」

「哦，那先砌哪一盒呢？」我鼓起腮子托著頭說。

「你喜歡啦。」

我牽著她的左手，望著她撒嬌地說：「不如先砌你送的那一盒，但你要陪我。」

「傻瓜，我已經坐在你身邊，難道會不陪伴你嗎？」

整個下午，我一直塗著模型組件的顏色，而凱兒則坐在我身邊看小說。有時候，我看見她打呵欠，便告訴她可以到睡房睡一會，但她堅持坐在身邊陪伴我。正當我塗著最後一件組件，右手臂突然感到一些重量。原來，凱兒不知不覺間睡著了。我放下手上的模型組件和畫筆，將她的頭小心地移枕在我的大腿上，好讓她平睡在沙發。手輕輕掃著她的長髮，把髮絲繫上耳背。望著她安心睡覺的樣子時，我希望時間可以停留在這一刻，或者無了期地延續下去。將來，我們會怎樣呢？結婚？生孩子？太長遠了。對我來說，只要凱兒陪伴身旁，就算每天好像這天待在家中過著一些平凡普通的生活，我也願意。妹妹回來後，我把食指放在唇前示意她不要作聲，並吩咐她到睡房拿出被子替凱兒蓋好。可是，詩詩的來電卻吵醒了凱兒。

「阿哥，詩詩說上來吃晚飯喎。」妹妹雖然把聲線壓低，但家中的電話鈴聲實在太吵耳。

「我睡著了？」凱兒坐起來，睡眼惺忪說。

「嗯。」我摟著她的肩膀，讓她挨在我的肩膀。「你睡多一會吧。」

「不用了。嘉兒說詩詩過來吃晚飯，我們還未買菜。」她看看掛牆鐘說：「六時多了，街市應該沒有菜買。」

「如果趕不及做，我們可以叫外賣嘛。加上詩詩，總共四個人。」我繼續說：「媽媽上了班，家姐約了朋友，不回來吃晚飯。」

她搖搖頭說：「我答應要給你做飯嘛。到香港仔百佳，應該還有菜可買，我們走吧。」剛剛醒來的她很快就恢復意識。換轉是我，相信十數分鐘後才能完全清醒。
(續)

(續)
從香港仔回家後，詩詩已經來到。凱兒和詩詩在廚房做飯，而我和妹妹則坐在客廳。我曾經到廚房幫助她們，但凱兒希望我快點砌成戰艦，就把我攆了出去。這夜，凱兒和詩詩變成了主人，而我和妹妹則變成了等吃飯的客人。

飯後，我和凱兒陪詩詩回家，「真的不用送你上去？」我問。

「不用了，有大廈保安嘛，很安全的。」詩詩笑著說：「你和凱兒姐去拍拖啦。」

「嗯，拜拜。」

「等等…」詩詩走近凱兒，並耳語了一會。凱兒聽了後頓時臉紅，究竟詩詩說了甚麼？「拜拜阿哥，拜拜大……不是，應該是凱兒姐才對。」

=====

我們牽著手由田灣步行回到香港仔，後來她提議去海濱公園，於是到便利店買了兩盒紙包飲品便出去。十一時多的海濱公園，人流不多，只有那些養狗人士帶同愛犬出來散步。偶爾看到一些出生於天冷地方的大種犬，看到牠們身上厚厚的毛，真是可憐。假如我養狗，寧願選擇一些體型較小的品種。最後，我們選擇了靠近逸港居的摺椅坐下。

「怪不得你喜歡到海濱公園，原來望向鴨利洲是這麼美的。」

「如果沒有烏雲，剛巧又是農曆十四、十五的話，抬頭就會看見又圓又大的月光。」我指著天空說：「又或是初一的時候，沒有月光就可以看星星，總之沒有烏雲就很棒。」

「現在沒有雲，但我看不見星星喎。」

「還早嘛，你看看大廈還燈火通明。凌晨兩時左右啦，大部分的大廈燈關了，這裡又沒有行人，那個感覺真的很好！」

「傻瓜。」

「我想起一件事…」中午看到凱兒時經已想到這個問題，只不過最後忘記了。「你陪我吃晚飯，凱寧怎麼辦？」她突然吁了一口氣，呶著嘴，我問：「你兩姊妹吵了架嗎？」

「不是。」她望著對岸說：「自從開放日阿威找家姐之後，家姐差不多隔日就跟他逛街。有時還到凌晨一、兩時才回家。」我一直留意她的眼神，帶點擔憂和傷感，「人雖然會改過，但阿威以前待家姐這麼差，我始終放心不下。另外，我覺得家姐經常跟阿威一起，是因為阿俊。」

「喔？」

「開放日那天，紫琳說阿俊已經約了家姐，阿俊卻答沒有。我知道家姐很失望，紫琳已經給阿俊機會…為什麼他連這麼簡單，這麼容易的一步也不走？難道他不喜歡家姐嗎？」

「怎說呢…」我搔著頭，有點不知從何說起的感覺。「那夜我和榮少也有跟阿俊說這件事，但他只是一句起兩句止。我們怎樣說也好，他只是『哦』、『嗯』。」

「即是他不喜歡家姐？要是這樣，為什麼要牽著家姐的手？他大可以摔開的。」

「這是重點！一個人不喜歡另一個人的話，怎也不會牽著對方，而阿俊卻沒有這種反應。尤其是話劇那天，我更覺得他們有戲假情真的感覺。試想想，話劇的第三幕是阿俊憑感覺自彈自唱，但凱寧就可以改了那首歌的歌詞接著唱。另外，他們跳舞和接吻的感覺，旁人也覺得他們是一對情侶。這種默契和感覺，早就超越了好朋友關係。」

「家姐做了那麼多，為什麼阿俊仍然對她不理不睬？」

「這個只有他才知道。」我繼續說：「我和阿俊雖然由小學開始認識，但我知道他的事不多。尤其是感情事，他好像絕口不提。」

「唉，我覺得家姐很辛苦。她好像欺騙自己，將阿威當成阿俊。我真的不想她這樣子。」假如姐姐好像凱寧一樣，我也會好像凱兒一樣心痛。「嘉洋，你可不可以替我轉述一些話給阿俊？」她回頭望著我說。

「可以。」

「就算更堅強、更義無反顧，更不顧一切的女生，她們始終想被人呵護，被人疼愛。表面上她們好像很堅強，但內心卻很脆弱。如果他真的對家姐有意思，請說出『我愛你』。就算說不出來，也走出一步，讓家姐知道她付出的將會有收穫，不是白費。」為了不再讓凱兒傷心，看來我要跟阿俊認真談一次。

=====

踏入四月中，還有兩個多月就是年終大考。看到我班的「隱蔽青年」和「毒男」已開始溫習，準備應付大考。看到他們如此努力，我真的比不上。或者我所要求的和他們不同，我旦求全科及格已經足夠。午飯時，原本約了榮少和紫琳的。但榮少告訴我，紫琳要到他的家吃午飯。既然他們想單獨相處，我也不礙住了。

我和凱兒返回學校，發覺不少學生打量她，其中不少更是女學生。「你有否察覺很多人望著你？」我問凱兒。

「可能他們以為我是家姐。話劇那件事令全校轟動，我想他們看見阿俊也是這樣。」

「如果是男生望你倒算正常，但我留意很多是女生喎。」

「也沒有分別。」她裝作生氣說：「你的膽子真大，在我身邊也敢看其他女生。」

「沒有，沒有這回事。」我焦急地說。

「跟你開玩笑而已，傻瓜。」她笑著說。

「你看看那邊。」我示意她望去大榕樹的位置，那處站著三名女生。她們望著凱兒的眼神，總帶點不懷好意的感覺。而且她們相當面善，但我想不起她們是誰。

「別理會她們了，我們回去課室吧。」
(續)

(續)
拾級到禮堂時，已經聽到課室傳來一片鬧哄哄的聲音，究竟發生甚麼事？我們踏進課室，看到一名身穿便服，並束起馬尾的女生背影，她正和其他同學有說有笑。看真一點，總感到有點眼熟，而且有一份熟悉的感覺。她回頭看見我，立即走過來緊緊地摟著我。正當我想推開她時，下意識卻沒有這樣做。她擁著我的感覺，有著一份似曾相識的親切感，跟數天前夢境中的感覺一樣。

過了片刻，她高興地對我說：「阿羊，我回來了。」稱呼我「阿羊」，難道她是阿穎口中，對我很重要的人嗎？我回頭望著凱兒，她只是別過臉，沒有直視我。

〈第59章完〉

阿sa返來了

當日睇完預告個標題都估到係阿sa返黎

【小說預告：第60章《處心積慮的反擊》】

這次，是我最後一次將你擁抱入懷

〈第六十章：處心積慮的反擊〉

聲音導航：

擁著我的她，究竟是甚麼人？她擁有親切的感覺，並且有點眼熟。圓圓的臉，長鬈曲的頭髮，這個人的模糊影像不斷在腦海湧現。但她究竟是誰，我始終想不出來。「怎麼樣，難道你太開心而呆住了？」她慢慢地移開，但雙手仍然圈著我的脖子。

「你是……」既然想不到，我決定開口問她：「你是誰？」

「哈，兩個月不見，為什麼好像不認識我似的？」她笑著說：「我是阿Sa，Elsa啊﹗」

「阿Sa，交流生？」

「奇奇怪怪的，怎麼好像不認識我？」

「Sorry，我真的記不起你是誰。」我鬆開她的手，回到凱兒身旁。

「阿羊，你別跟我開玩笑了。」聽到那番說話，她突然怯起來，「你怎會忘記我？宿營的時候，我玩true or dare吻了你；陸運會，因為你我才贏得二百米金牌；你病了住院的時候，你答應會聽我的話……這一切一切，你全部也忘記了嗎？」

「金牌…是不是放在木盒那一個？」我曾經問姐姐那個金牌的來歷，她說屬於妹妹的。

「是﹗」她肯定地說，憑她的眼神，肯定沒有說謊。

「可是…你是我哪一位，我真的記不起。」我雙手捂著頭，想來想去也想不到她是誰。這個人曾經吻我，又把自己辛辛苦苦贏得的金牌送給我，她和我絕不可能是萍水之交。

「我是……」她別過臉，突然吞吐起來：「我是你……」

「Elsa是你發生意外前的女朋友。」阿穎和三名女生進入課室，那三名女生就是剛才站在大榕樹下的。「車禍之前，Elsa已經跟你拍拖。就在意外發生那天，Elsa去了澳洲，而你則遇上車禍，所以……」阿穎睥睨凱兒說：「凱兒根本欺騙你！由你甦醒那天，她欺騙你在意外前沒有女朋友，而自己就趁Elsa不在香港和你失憶的機會乘虛而入。」

「阿穎的說話是不是真的？阿Sa是不是我發生意外前的女朋友？」我問凱兒，但她沒有回答，甚至沒有直視我。

「你想知道真相，大可以問問我身邊的女生。」阿穎示意我問那三名女生。

「你和隊長拍拖的事，我們排球校隊和你們音樂學會所有人也知道。」其中一位女生說。

「就是這個狐狸精﹗」另一位女生憤怒地指著凱兒：「她介入你和隊長之間，令到你們在排球場上對壘。」

「既然排球校隊和音樂學會的人都知道，怎會沒有人告訴我這件事？」假如她們所說的屬實，即是我甦醒之後一直被身邊所有人隱瞞著。

「隊長不在香港，加上這個狐狸精老是在你身邊，我們沒有機會告訴你。」最後一位女生說。

「凱兒欺騙你的，還有很多！」阿穎繼續說：「有否發覺你的網上日記兩年前某一個月的日記全數失蹤？就是被你身邊這個女朋友刪除的。」記得和妹妹一起看日記時，足足有一個月沒有紀錄。起初以為自己懶惰沒有寫，原來是被人刻意刪除。「凱兒根本是一個自私的人！她知道你和Elsa拍拖，但你醒來後丁點也沒有提及；她知道你以前發生的事，但刻意將對自己不利的事隻字不提。她一直欺騙你，一直想擁有你，希望你不會恢復記憶！這個人，果真是一個待你『很好』的女朋友。」

「你有否將我的日記刻意刪除？」我再次問凱兒。

「沒有，我真的沒有。」她望著我說，眼淚已經在眼眶裡打轉。

「這個時候你還想抵賴？」阿穎的語氣越來越強硬：「阿洋醒來後你就寸步不離。除了你之外，不會有其他人知道日記密碼。」

「我真的沒有。」

「Elsa，我早就說過凱兒刻意破壞你和阿洋之間的感情。她藉著自己是音樂學會的人接近阿洋。在你們出現感情危機的時候，又扮作阿洋的好朋友聽他訴苦，趁機詆毀你來離間你們。結果，她趁你去了澳洲，自己就取代你做阿洋女朋友。你看看這個女生心計幾重，手段幾高！」阿穎對阿Sa說。

「楊凱兒，我想不到你是這類人！」阿Sa繼續說：「以前你和阿羊牽著手，你家姐又借阿羊去扮她男朋友，這些事我也算了！但你竟然處心積慮離間我和阿羊，我對你很失望啊！」

「外表斯斯文文，但城府很深。你可以憑外表欺騙身邊所有男生，令他們對你寵愛有加。但實際上，你只是一個為得到所愛而不擇手段的蛇蠍美人！」阿穎接著說下去。

「沒有，我真的沒有。」凱兒忍著淚說。

「證據確鑿，你還想抵賴？」阿穎沒有放過凱兒的意思，繼續苦苦相逼：「表面上你一直扮演阿洋的好朋友，目的就是趁機接近他，時機來臨就把他搶到手。你幫他解決問題，陪他尋找以前的記憶，根本就是你計劃一部分！」凱兒沒有作聲，我也一樣。霎時間出現的人和事，令我感到混亂。加上以前發生的，但我從沒聽過的事。凱兒，真是阿穎所說的那麼恐怖嗎？

「既然你說得言之鑿鑿，我有興趣聽聽你所謂的『證據』是什麼。」榮少剛剛和紫琳、詩詩來到課室，紫琳和詩詩立即慰問凱兒。榮少一手撥開桌上一角的東西坐上去，臉露慍色說：「說吧，我洗耳恭聽。」

「我要講的已經講完，若然你聽不到的話，可以問身邊的人。」面對榮少的氣勢，阿穎卻沒有讓步。
(續)

(續)
「你知不知道什麼是『證據』？證據是一些文件或文字，我們可以看到的。你口口聲聲說凱兒存心令Elsa和羊少分手，什麼幫羊少、陪羊少尋找以前記憶是接近羊少計劃的一部份？那計劃書呢？你有證據的，大方拿出來﹗」說罷，榮少一手拍向桌上，發出令人震懾的聲響。「怎麼樣？還有證據嗎？」

「如果我找到證據，不用等Elsa回來就可以告訴阿洋。」阿穎沒有被嚇倒，仍然和榮少對峙著。

「一句到尾，即是沒有證據！那就閉嘴﹗」榮少說得十分刻薄，他對我說：「凱兒怎樣待你，你不知道嗎？為什麼任由凱兒被她們質疑？你不但沒有說一句話為凱兒說辯，反而聯同她們來質疑自己女朋友，你怎做男朋友？﹗還有，阿穎沒有列出任何證據你就相信她…你唸歷史的，凡事講求證據，講求合理與否。唸了幾年書，你唸了什麼？如果你仍然相信阿穎的廢話，我覺得你這幾年不是唸歷史，而是食屎。」

「你和凱兒做了半年同學，應該清楚她的為人。為何你仍然選擇相信一個只認識兩個月的人，而質疑跟你相處了半年的同學？」紫琳也對Elsa說。

「為什麼阿洋的日記無故沒有了整整一個月的紀錄？」阿穎冷靜地問。

「將阿哥日記隱藏，是家姐的主意。」詩詩繼續說：「至於什麼原因，你應該心知肚明。」

「你們也挺有趣，將阿洋日記隱藏的人不是我，我怎會知道原因？」阿穎冷笑幾聲。「你們大班人聯同欺騙阿洋，你們過意得去嗎？」

「我們沒有將所有事告知阿哥，就是不想他再為以前的事而傷心。」

「究竟還有什麼事隱瞞我？」我越聽越亂。但肯定的是，我一直被身邊的人所蒙蔽。

「你們是阿洋身邊最親、最好的朋友，幹嘛不答他？」阿穎咄咄逼人說。

「嘉晞選擇將你日記隱藏，是希望你忘記兩年前的感情傷害。」凱兒望著我說。

「兩年前……感情傷害？」我閉起雙眼，努力想著兩年前發生的事，但甚麼也記不起。

「阿穎是你初戀女朋友，是兩年前跟你拍拖的人。」聽到凱兒的話，我不禁呆了。阿穎是我的初戀情人，為何身邊的人沒有對我說？甚至是阿穎本人，她也沒有告訴我。

「楊凱兒，你終於講出我的身份了﹗」阿穎牽牽嘴角說：「我以為你這輩子也欺騙阿洋。」

「凱兒姐不說，全因不希望阿哥記得你這個壞人﹗」詩詩牽著凱兒的手激動地說：「兩年前，你將分手責任全數推給阿哥，使他一直責怪自己。他跟你分手之後，足足哭了一個月。兩年後，阿哥接受了第二段感情，但你就在這個時候出現，為什麼要回來？」

「因為阿洋答應我，隨時歡迎我回來。」阿穎望著我說。

「阿穎是阿羊初戀女朋友…」阿Sa傷心地對阿穎說：「我當你是好姊妹，原來你一直欺騙我！」

「夠了夠了，我不想再聽。」我捂著雙耳，拔足離開這個是非之地。

=====

阿穎是我初戀女朋友，阿Sa是我女朋友，加上凱兒…究竟我們四人之間的關係是怎樣？我該如何處理？霎時間，頭痛得像被炸開兩邊。我不想再想，我不想再理。一直跑、一直跑，沒有望清楚馬路便跑了出去。一輛貨車正衝向我，急速的煞車聲由遠至近、我雙手掩著頭，心想這次死定了。人面對死亡，他們一輩子發生的事將會在短短數秒逐格重播。我也沒有例外，一段段片段在腦海播放……

「對不起…」凱兒說。甫定神，我看見她向司機作揖道歉。同時，我也看到司機的嘴巴不斷張合，但我聽不到他說甚麼。再一次，凱兒再一次將我由死亡國度帶回人間。

=====

回家路上，我乏力地挨著凱兒。這天發生的事，面對死亡的所有回憶交織出現，哪件事先，哪件事後，我已經分不清，也沒有能力將它們分清楚。打開家門，凱兒小心地扶我上床。我曲著腿，雙手環抱著自己，而她靜靜地坐在我身邊。

良久，凱兒才喚我：「嘉洋…」她跪在床上，雙手將我緊緊擁入她的懷裡：「如果想哭，就一次過哭出來。」

「我很害怕，剛才我以為自己死定。」我抽泣著，盡量將眼淚藏在眼眶裡。

「傻瓜，沒事了。」她輕輕掃著我的頭髮。她的溫柔，使我的眼淚奪眶而出，不斷流下來。

哭了不知多久，哭得累了，眼淚也乾了，便慢慢睡著。醒來的時候，天色已經昏暗，四周亦漆黑一片，我感到自己仍睡在凱兒的懷裡。就算看不清，那份溫暖、使人安心的感覺，是她獨有的。

「你醒來了。」凱兒惺忪地說。

「嗯。」我坐起來，握著她的雙手。

「既然你醒來，我要走了。」她整理身上的校服，準備離開。

「不要走﹗」我緊緊擁著她，在她耳邊輕聲說：「不要離開我。」

「你既然知道所有事，而我一直隱瞞你，欺騙你。這一刻，看來是時候離開。」說罷，她輕輕推開我，但我沒有放開手，反而吻下去。我知道如果放開手，她將會永永遠遠離開我。

〈第60章完〉

唔會係分開阿羊同凱兒嫁可???

點解污主咁廢 完全唔係一個會承擔既男人

你要睇落去了

真係幾廢

【小說預告：第60章插敘《凱兒篇：不是他的女朋友》

即使全心全意待你好，不一定會得到好報
很愛你，但這一刻，我決定放棄

〈第六十章插敘．凱兒篇：不是他的女朋友〉

聲音導航：

擁著嘉洋的時候，眼淚不自覺地流下。Elsa回來，我知道自己再不是嘉洋的女朋友。加上他對阿穎的承諾，使這個機會更加渺茫。當嘉洋醒來，我決定離開他的時候，為什麼他要吻我來留住我？為什麼當我決心要離開時，他卻要使我心軟？

=====

看到嘉洋再次睡著，我緩緩地坐起來，摸黑穿上校服。替他蓋上被子，望著他熟睡的樣子，眼淚再次流下來。這副面孔，這個人不再是我的男朋友了。我拭去淚水，靜靜地離開睡房，離開屬於嘉洋的家。大門輕輕關上，再見了！這個家，我已經沒有資格回來。

=====

站在家門前掏著裙袋，鎖匙卻不知所蹤。正當我想按下門鈴，大門隨之而開，「Gillian，你去了哪裡？這麼晚才回來擔心死我。」姐姐牽著我的手，將我拉進家。

「家姐……」我緊緊地擁著她，眼淚再次奪眶而出。

「發生什麼事？」她手足無措關上門後，便領著我坐在沙發上。我一邊哭，一邊將今天發生的事告訴她。「你和嘉洋發生了……關係？」

「嗯。」我點了點頭。

「你仍然是她的女朋友嗎？」

「不是了……」我再次抽泣著說：「很辛苦啊…起初以為自己待他好，盡心盡力為他，最後我們會有好結果。但原來…這一切也是錯。我沒有聽你的說話，嘉洋對Elsa有愛，他亦對阿穎有承諾。你曾經警告我別再待嘉洋這麼好，隨時會一無所有。我沒有聽，我沒有聽你的話……」悲傷隨著眼淚流下來，我的心…很痛。

「傻妹，別哭了。」她擁著我說，聲音也變得沙啞。

「我不想上學，不想再見嘉洋，我覺得很辛苦。」

「好好，家姐幫你請假。」她輕輕掃著我的髮絲說，眼淚也陪著我流下來。

「我想去找爹吔媽咪。」我雙手環抱著她說。

「家姐陪你去，家姐陪住你。」說罷，我們相擁而哭。這夜，我們也泣不成聲。所有悲傷、失落，彷彿隨著眼淚而離開我們。

〈第60章插敘完〉

點解會發生左....關係?

【小說預告：第61章《承諾兌現，兄弟反目》】

隔住一道大門，明明近在咫尺，心意卻未能傳遞給你

〈第六十一章：承諾兌現，兄弟反目〉

聲音導航：

所有記憶，隨著死裡逃生的經歷和凱兒的溫暖完完全全記起來。醒來的時候，身旁的人已經不知所蹤。只剩下她的氣息，一個髮夾，一串鎖匙，還有枕頭上屬於她的眼淚。我和凱兒的事沒有告訴任何人，這些始終是我們之間的事，沒有告之的必要。那夜後，凱兒一直缺席。而我、阿Sa、阿穎三人更沒有說過一句話。每天我也致電凱兒，傳送SMS給她，但沒有回應。我知道，她想逃避我，想永永遠遠離開我。侷促的氣氛，持續了數天。

「程嘉洋。」我回頭看，凱寧正色地走過來。看到她的眼神，我知道她為凱兒而來。「我想取回Gillian 的鎖匙和髮夾。」

「我沒有帶…」我沒有直視她。凱兒的東西，我一直帶在身上，希望有一天可以親手交還。

「你別說謊了，屬於Gillian的東西你不會留在家中。」她繼續說：「你已經重拾記憶，包括Elsa和阿穎。」恢復記憶的事，我沒有告訴任何人。單憑眼神看穿別人，除了姐姐外，還有凱寧。「我知道你一直在找Gillian…但沒用的，她決定的事就連我也左右不了她。」她伸出手：「你還是將屬於她的東西交還給我吧。」

「你讓阿羊親手交還這些東西給凱兒吧。」阿Sa走近我們說：「如果連這個機會也奪去，我覺得對阿羊很不公平。」

「不公平﹗？」凱寧冷笑了數聲：「Gillian呢？你們對她又公平嗎？你說走就走，說要回來就回來。還要聯同阿穎對付我細妹，你又對Gillian公平嗎？」

「對不起，我不知道阿穎在利用我。」阿Sa別過臉說。

「你道歉又有何用？Gillian已經受到傷害，她不想再見嘉洋，不想再上學。」

「對不起。」阿Sa忍著淚再次道歉。

「Gillian為你已經受了許多痛苦…如果你真的為她好，請放過她，不要再見她，好嗎？」凱寧央求我說。由我認識凱兒至今也沒有好好保護她，反而使她受到更多傷害。

「看著我的情面，能夠給我弟弟多一次機會嗎？」姐姐進入課室，看來她在課室外站了很久。「我和你也身為家姐，我知道想保護弟弟、妹妹的心情。我亦明白因為阿洋，凱兒已經受了不少痛苦，使你們很傷心。可是，我相信這一刻的他不會再傷害凱兒，因為……」姐姐望著我雙眼說：「他已經恢復記憶。」

「如果我細妹再受到傷害的話，我一定找你算帳。」凱寧拋下這番話，便離開課室。

「嘉晞，阿羊真的恢復記憶嗎？」阿Sa問。

「雖然他沒說，但憑他的眼神可以知道。」姐姐對阿Sa說：「從澳洲回來後，你變了很多。」阿Sa點了頭。「你還認為凱兒介入你和阿洋之間，生她氣嗎？」

「初時有，後來才發覺自己一直被阿穎利用。」她吁口氣說：「我反而覺得自己對不起凱兒。」

「我知道她不會介意，因為她是一個大方的女生。」姐姐笑了笑說。「阿洋，家姐可以幫你的就只有這麼多，之後怎樣做就要靠你自己，知道嗎？」

「可是…我可以怎樣？」我知道姐姐替我爭取了一個機會。但往後的路，我實不知何去何從。

「你和凱兒之間經歷很多，只要你細心想想，就會想到方法。」她繼續說：「你已經恢復記憶，誰真心真意待你好，你愛的是誰，應該很清楚。既然這樣，就將心意告訴她。」

「嘉晞說得對，你應該跟凱兒說。」阿Sa附和姐姐說。聽到阿Sa的話，我頓時對她另眼相看，她真的變了。

「你記得凱兒住在哪裡，午飯時就去找她。」姐姐按著我肩膀說：「無論機會抑或幸福，都是要靠自己雙手爭取的。」

=====

買了便當，慢慢走到凱兒所住的大廈。跟凱兒拍拖時，曾經送她回家，所以保安員也認得我，不需要輸入密碼便可進入。進入升降機，一直想著怎樣說服凱兒，但腦海一片空白。心呼吸後，我鼓起勇氣按下門鈴。不消一會，凱兒便開門。

「為什麼這個時候回來，忘記帶東西嗎？」凱兒一邊開門一邊說，她以為我是凱寧。

「是我……」我怯怯地說。我們各自站在屋的內外，中間雖然沒有大門阻隔，但一道無形的牆卻擋在我們之間。沉默很久，我打開話匣子說：「我可不可以進來？」

「不可以。」她搖著頭說。

「我想……」

「我想你將鎖匙交給我，可以嗎？」她打斷我的話說。我從褲袋掏出鎖匙及髮夾，並交到她的手中。「拜拜。」說罷，她關上大門。

「我有話跟你說。」我走前一步，用自己的身體阻擋大門關上。
(續)

(續)
「我沒有話想說，真的沒有。」她使勁關上大門，想把我拒於千里之外。

「凱兒，你不要離開我！我真的很愛你，很愛你！」我歇斯底里嚷出來。我知道門一旦關上，我和她便會完結。

「我已經不是你女朋友！阿Sa已經回來，她才是你女朋友…」她抽泣著說：「你對Elsa有愛，對阿穎有承諾，但對我什麼也沒有……」

「我對你不但有愛，還有承諾！」我肯定地說：「我總是稱呼你老婆仔，不是因為失憶才這樣說，而是我很希望你做我老婆，真的想跟你有將來。我們已經……」

「忘記那晚的事，忘記我。我已經十八歲，就算發生什麼事，我也會獨力承擔。」

「凱兒。」我強忍著淚水叫喚她。

「你知道嗎，我真的覺得自己很笨，很無知。我以為一直待你好，就算中間經歷多少不愉快的事，多少困難，我們最終也能熬得過。可是…」她的聲線越來越沙啞：「我很辛苦，以為你在Elsa和我之間會選擇我，但最後你選擇Elsa。車禍之後，我們雖然做到情侶，但阿穎的存在，使我們出現一個無法解決的問題。這段四角關係，我感到很辛苦啊。」原來，凱兒一直備受這種壓力。「我不介意付出，但我只是一個普普通通的女生，想得到男朋友的愛，我想自私一次。」

「我會解決我和阿穎之間的事，你不要走。」

「沒用的！你對阿穎一直耿耿於懷，而你亦是一個重視承諾的人，你們之間的承諾始終要兌現…」她哭著說：「既然這樣，我們分了手，你就可以名正言順跟她一起。」

「凱兒。」我忍不住眼眶中的眼淚，終於哭了出來。

「當我決定離開你的時候，你讓我走，不要使我心軟，好嗎？」我後退幾步，門應聲關上。「考完試之後，我和家姐決定離開香港找爹吔媽咪。我們不會再回來，你忘記我吧。」說罷，我再聽不到凱兒的聲音。

=====

將便當放在凱兒家門外，我失落地離開大廈。一個人失去靈魂般跌蕩著，心裡想著凱兒要離開，我可以怎樣？我怎樣才能改變她的決定？她的苦，我如何彌補？太多太多的問題，我一時之間也解決不到。阿穎的承諾，始終要兌現，承諾……始終要兌現。

返回學校…「羊少，是不是哄回凱兒了？」榮少一手箍著我的脖子，等待我的報告。

「我決定了……」

「什麼，你決定跟凱兒結婚？」榮少說笑著。

「我決定兌現兩年前的承諾。」我幽幽地說。

「什麼，你說什麼？」

「我決定兌現和阿穎之間的承諾。」我摔開榮少的手，失去焦點的望著他。

「羊少，你演技又棒了，是不是話劇時向阿俊討教？」

「我決定跟阿穎復合。」我再次對他說。

「你是不是未吃藥，不如吃了藥才跟我聊。」榮少笑著說，但我無力地搖搖頭。「要不是你肯定未睡醒，就讓我……打醒你﹗」他左手按著我的肩膀，笑容在剎那間消失，右手狠狠地揍向我的臉頰。突如其來的攻擊，我根本避不開，額頭撞向桌角。我們扭作一團，其他同學看到這個情況，急忙過來分開我們。

姐姐和阿Sa跑過來拉開我，「你兩兄弟怎麼打起架來？」

「你問問你的好弟弟說了什麼﹗？」榮少被紫琳和湯神拉開了，但他仍然怒不可遏。「他說要兌現兩年前的承諾，他瘋了頭嗎？﹗」

「真的嗎？」阿Sa驚訝地問，我點頭回應。

「你們放開我，我要打醒這隻臭瘋羊﹗」榮少使勁摔開紫琳和湯神的手，直撲過來。我也使勁摔開姐姐和阿Sa，我們再次扭作一團。姐姐她們雖然想制止我們，但起不了作用。突然間，我看到一雙手推開了榮少，並把我拉起來。

「你知道凱兒說了什麼嗎？她說我和她之間因為這個承諾才不能一起。你教我怎樣做？﹗」我咆哮著。

「跟阿穎說清楚，凱兒才是你女朋友﹗」榮少指著剛才拉起我的阿穎說。「這個承諾不一定要兌現﹗」

「承諾始終要兌現。」我咬著唇忍淚說。

「你真是五行欠打﹗」榮少衝過來，但阿穎擋在我前面。

「要打的跟我打﹗」說罷，阿穎已經擺出應戰的姿勢。阿穎學過跆拳道，如果她和榮少打起來，隨時和榮少打成均勢，甚至將他擊倒。為免此事發生，我抓住阿穎離開課室。

=====

我一直牽著她到空無一人的有蓋操場。我們坐在長凳，阿穎一直望著我：「你額頭流血啊。」她掏出紙巾，捂著我的傷口。

「謝謝。」我摔開她的手，自己用手捂著傷口。

「阿洋。」

「你讓我一個人靜靜，好嗎？」

「可是……」

「你是我女朋友，我知道。」

〈第61章完〉

【小說預告：第62章《物是人非》】

我只希望，跟你回到從前你愛我的時光.....

〈第六十二章：物是人非〉

聲音導航：

承諾兌現，換來的，卻是眾叛親離。霎時間，我變成了至親、好友們的公敵。妹妹知道這個消息後，責罵我之餘，還對我感到失望。好幾個早上，她沒有和我一起回校。榮少對我更是冷嘲熱諷，看準機會他便落井下石。我明白他的用意，但他又明白我的用意嗎？至於凱兒，那天後她如常上課，如常坐在我身邊。表面上，一切與以前無異；改變的，只是我們的關係。由好朋友變成情侶，再由情侶變成陌生人；由聊天、接吻，變成各走各路。「遠在咫尺」的感覺，由初初的不習慣、抗拒，變得無奈接受，變得麻木，但我……真的麻木了嗎？

=====

踏入炎熱的五月天，日光的時間變長，理應心情也隨之變得開朗。但我卻沒有甚麼改變，心情仍然停留在悽冷、沒有日光的冬天。每天午膳，不是姐姐、榮少大伙人陪凱兒吃飯，就是凱寧陪著她。阿穎主動約我出外吃飯，甚至其他時間也會陪著我。有時候自己想靜下來，便隨便撒個謊，一個人留在音樂室。由大伙人變成自己一個人，這是咎由自取的結果。這天，我向阿穎撒謊黃老太找我，叫她跟朋友吃飯。在小食部買了一盒便當，坐在有蓋操場哽了它，便走到音樂室。

「阿俊？」我到達音樂室門口，便聽到結他聲。除了阿業外，能夠在這裡彈結他的只有阿俊。他瞥了我一眼，便繼續彈奏不知名但感覺憂怨的曲調。

「嘉洋、阿俊，你們在這裡真好。」良久，Miss Leung來到音樂室。聽她的語調，看來是有事相求。「大考之後，學生會舉辦一個活動，他們希望音樂學會可以派人參加，你們可不可以跟學生會那邊聯絡？」

「為什麼指定要音樂學會的人？」我好奇地問。理應他們舉辦的活動，不會指定某些團體或人物參加。這次他們指名到姓要我們派人表演，倒是奇怪。

「他們見到上回頒獎禮嘉晞和凱兒演出，加上今年陸運會主題曲由你、阿俊、阿業三個包辦。所以，他們更加想你們參加這次活動。」她繼續說：「當然，我作為學會顧問老師，很希望你們再為學會打響招牌。」

「他們有什麼要求？例如玩什麼類型的歌，要live band，還是隨便派一個人演唱就可以？」阿俊也放下結他問。

「這方面沒有說明，但他們好像希望你們三位創作人同台表演，詳情你要聯絡學生會幹事了。」她隨手拿起一張白紙，寫了聯絡人的名字，便交到阿俊手中。「這件事交給你們。」說罷，她如釋重負般離開音樂室。

「給你。」阿俊將那張紙交到我手上，便逕自彈著結他。

「Miss Leung親手交給你，為何將它交給我？」我帶點不忿說。

「你是主席還是我？」他瞥了我一眼說。

「我。」我無奈地回應他。看見他彈著結他的表情，不禁想起凱兒在海濱公園託我轉告阿俊的話。那番話，現在還該說出口嗎？

「你打算表演嗎？」他突然問。

「連人家要求什麼也不知道，怎樣回答你？」

「嗯。」

「其實，我想告訴你一件事…應該是凱兒託我跟你說。」既然是凱兒拜託我做的，就一定要完成它。「就算更堅強、更義無反顧，更不顧一切的女生，她們始終想被人呵護，被人疼愛。表面上她們好像很堅強，內心卻很脆弱。」我一直留意阿俊的神情，他沒有直視我，很留心聆聽著。「如果他真的待凱寧有意思，請說出『我愛你』。就算說不出來，也走出一步，讓凱寧知道她付出的將會有收穫，不是白費。」

「嗯。」聽罷，他只是拋下這個字。

「沒有其他嗎？」

「你有否想過這不但是凱寧的心聲，還是凱兒的心聲？」他放下結他，把它直靠著椅子。「你、凱兒、Elsa和阿穎的事，我和阿業已經知道。其實你不但走出一步，連『我愛你』也說了。但你最後還是選擇將自己和她付出的感情一手破壞。」他坐在椅子，表情語調不太嚴肅，好像閒話家常般。我沒有作聲，不知怎樣回答。作出這個決定，只是為了過去的承諾負起責任。「大考之後，凱寧兩姊妹要離開香港，你知道嗎？」

「嗯。」想到這裡，我更加不知所措。凱兒的離開，意味著她從我的生命裡永別。

「這個表演，可能是最後機會。」阿俊拋下這句話後，上課鈴聲就響起。我們收拾樂器後，便離開了音樂室。關上音樂室大門時，碰巧凱寧拾級上來。她望著我的眼神好像殺父仇人。她一邊走，一邊睥睨我。直至望見阿俊，眼神才軟化。可是她沒有停下來，繼續拾級返回課室。要是從前，她一定黏著阿俊一起離開，此情此景已經不再。
(續)

(續)
熬過五天的上課日，終於來到週末。初時以為能夠休息一下，避開學校的麻煩事，誰知阿穎來電告訴我正前來我家。掛線後，我立即走出睡房。姐姐告訴我妹妹去了練習，我才吁了一口氣，整個人躺在沙發。

「阿穎上來幹嘛？」姐姐問。

「我也不知道。」我看了她一眼問：「家姐，你要不要先換衣服？」

「這套衣服有什麼問題？平時也是這樣穿的。」她望了自己一眼說。其實她穿了吊帶衫和短褲，跟普通的家常服沒有分別。「我穿得太暴露，你怕阿穎看見不喜歡，還是擔心我的身材跟她的會比下去？」

「在家裡這樣打扮是正常，但是……」我搔著頭說：「不是這個問題，而是……」

「你覺得阿穎是外人。」姐姐再次說中我內心的話。「如果凱兒到訪，你根本不會叫我換衣服，更加不會擔心阿兒跟她相遇。在你心目中，阿穎會令你擔驚受怕。弟弟，明知做錯，何必要錯下去？」我沒有作聲，只是低頭想著她的話。「你先去刷牙洗臉，待會阿穎來到，我會招呼她。」她拍了拍我肩膀說。

=====

過了一會，我聽到阿穎的聲音。她的語氣和平時沒有兩樣，看來她和姐姐沒有發生爭拗。梳洗後我走出客廳，身穿白色短袖衫、淺藍色短牛仔布裙的阿穎和姐姐並排而坐。表面上是平靜，但我知道，姐姐對她甚為不滿。要不是我的關係，姐姐必定話中有刺，甚至用掃帚掃走她。

「你還不換衣服？我們去逛街了。」阿穎站起來說。

「去哪裡？」我帶點不耐煩問。

「待會你就知道。」她俏皮地單了一眼說：「我告訴嘉晞我們不回來吃晚飯。」

「為什麼你不徵求我同意就替我安排所有事？」我生氣說。

「你是不是不喜歡我突然到訪、不滿意我的安排呀？」她呶著嘴，一副欲哭的樣子。「如果你不喜歡，我跟嘉晞說取消好了。」

「算了吧。」其實她只是一片好心，我不應該生她的氣。「你坐在客廳等我，我去換衣服。」

=====

離開大廈，阿穎一直牽著我到巴士站。一路上我沒有問她目的地，只是跟著走，沒有任何異議。我們在牛池灣下車，轉乘1A綠色小巴時，我才意識她想帶我去哪裡。就是凱兒曾經和我去過的地方─西貢。她究竟想怎樣？下車後，我們沿著小路走到「陳權記」茶餐廳。推開門，阿權用疑惑的眼神望著我。看來上回和凱兒到來時，我對他不瞅不睬有關。我們在卡位坐下後，阿穎便揚手示意點餐，阿權就走過來。

「我要一個下午茶B餐，凍檸水。」

「這位先生呢？」阿權客氣說。

「你叫我阿洋就行，不用先生前先生後。」我掀掀嘴角笑了說：「照舊，炸雞腿沙拉和凍奶茶。」

「上回你到來好像不認識我，你耍我嗎？」他用手肘撞我的手臂說：「你女朋友呢？長頭髮、很斯文的那一位？老實說，找到一個既漂亮又斯文的女朋友，你這個臭小子真是三生有幸。」我沒有作聲，只是唯唯諾諾算了。想不到他對凱兒的印象這麼深。「是了，這個女生是你妹妹嗎？」

「我是阿洋現任女朋友。」阿穎面有慍色答。阿權沒有再說甚麼，只是尷尬地笑了笑便走開了。

後來，我們到西貢逛了一會，我就說沒有什麼好逛，要求離開西貢。留在這裡多一分鐘，跟凱兒一起的記憶便增多一分。這裡有她的氣息，她的聲音，她的笑容，只可惜已經物是人非。再這樣下去，對著阿穎的戲恐怕演不成。

=====

在黃大仙逛了一會，阿穎帶我乘車到新蒲崗。在新蒲崗廣場下車，我已經知道她想帶我去哪裡。「你知道我想帶你去哪裡嗎？」她笑著問。

「吃『放題』，就在廣場二樓。」這個地方，我曾經希望跟她一起到來，但已經是兩年前的事。「為什麼帶我到來？」

她想了一想說：「我看過你的日記，知道你想和我到來。」

店內的擺設、餐桌，甚至員工的服飾都和兩個月前一樣。不同的，只是我身邊的人不是凱兒，來到這種物是人非的地方。阿穎，你帶我來究竟目的何在？

「你喜歡吃魚生，這是你的。」阿穎從點餐紙中找了魚生那一張給我。我拿起鉛筆，不禁想起凱兒擔心我胃病復發，叮囑我不要再吃魚生的情景。「為什麼不寫？」她望著我問。

「我不想吃魚生，想吃壽司。」我取了填寫壽司的紙，並選擇熟的壽司來填。

點餐後，阿穎望著電視機播放的電視節目，而我雙手握著跟前的茶杯發呆。香港有很多地方，要是根據我日記上所寫的走，阿穎還有很多選擇，但她偏偏選擇和凱兒差不多的路線，用意何在？

「喂，你快點教我啊﹗」我朝著聲音方向望過去，鄰座的女生正在緊合手掌，望著身邊的男生說。

「你真笨。」男生緊合雙手，扭動手腕說：「這是一條魚。」女生模仿男生的動作。「現在變成一群魚了。」男生依舊緊合雙手，但扭動的不是手腕，而是手指的關節。女生再次模仿男生的動作，但手指的關節太生硬不能扭動，做不到一群魚的效果。

「哼，不好玩的。」女生鼓起腮子生氣地說。

「好了好了，別生氣。」說罷，男生輕吻女生臉頰。這個玩意，我和凱兒也曾經玩過。還記得她也做不到一群魚的效果，但已經變成回憶。
(續)

(續)
飯後，我以太累為理由推卻了阿穎的安排。如無意外，她最後安排的地方是沙灘，又是我和凱兒去過的地方。

「你送我到這裡就行了。」阿穎的住所，位於石排灣的私人屋苑內。「你也累，早些回家休息，Goodnight。」說罷，她吻了我臉頰便轉身離開。

「阿穎。」

「怎麼樣？」她回頭問我。

「為什麼你安排到西貢和陪我吃『放題』？」我還是忍不住問：「是不是因為凱兒？」

「我想跟你有新的記憶。」她握緊我雙手說。

「即是跟凱兒有關。」我摔開她的手，有點氣忿說：「我已經是你男朋友，凱兒又退出了，為什麼你要千方百計刪除我和她之間的回憶？」

「因為你是我男朋友！我想你的心也屬於我，你明白嗎﹗？」她眼泛淚光，說得很激動：「我贏了凱兒又怎樣，但你的心仍有她。我想和你好像以前那樣開開心心。」

「我送你上樓。」看到她傷心的樣子，不禁心軟下來。

「不用了。」她索了索鼻子，掀掀嘴角說：「拜拜。」

=====

沿著「百步梯」返回香港仔，在便利店買了兩瓶伏特加後，逕自走出香港仔海濱公園逸港居那邊。我看到一個熟悉的身影坐在欄杆。

「阿俊﹗」由於沒有燈光，走至咫尺之內才能確定他。我蹲下身子越過欄杆，坐在他身邊問：「為什麼你在這裡？」

「你認為呢？」他的答案總是無稜兩可。

我看到他沒有買飲品來，我問：「要不要喝些飲品，但只有酒。」

「沒所謂。」他答。我取了一瓶出來，開了後交給他。我們各自拿著一瓶酒望著漆黑的海面，一直想著自己的事。突然間，阿俊慢慢地唱起歌來，聽它的旋律，應該是數天前他所彈奏的不知名歌曲：
「情若真 不必相見恨晚
見到一眼再不慨嘆
情義似水逝去 此心托飛雁
縱隔千山亦無間

愛比朝露 未怕短暫
存在倆心堅 情不會淡
別去已經難 重會更艱難
愛火於心間 不冷

情若真 不必苦惱自嘆
縱已失去也可再挽
情緣至今未冷 此心托飛雁
那怕悲歡何妨聚散……」

「這首是什麼歌？我好像沒聽過。」他以帶有磁性的嗓子唱完，情調和他彈奏出來的一樣，充滿傷感。

「這首是張德蘭的《情義兩心堅》，這首歌面世的時候，我們還未出世。」

「這麼舊的歌你也聽？」我問。

「做創作的沒有分新或舊，只要是歌我就會聽。」他望著我說：「這份歌詞寫得很有詩意和感情，你應該學習一下。」

「嗯。」

「我和阿業商量過，學生會的表演將會用原創歌曲演出，到時就要靠你。」他斜了酒樽說。我看了他一眼，便用樽頸輕碰他的酒樽。我們各自望著大海，再次沉默起來。

「情緣至今未冷，此心托飛雁，那怕悲歡何妨聚散。」我心裡想著這句歌詞，我和凱兒，可以再次一起嗎？

〈第62章完〉

【小說預告：第63章《Elsa篇：從前是情敵，現在是朋友》】

如果做你女朋友，她的確比我稱職。

〈第六十三章．Elsa篇：從前是情敵，現在是朋友〉

聲音導航：

離開香港只是短短兩個多月，當我回來的時候，為何身邊的人和事會變得那麼快？快得連自己也感到陌生，感到害怕。我、阿羊、凱兒這段三角關係，突然間多了阿穎。我和凱兒對立，跟阿羊分手，全是她的詭計。一直以來，我視阿穎如自己姊妹，想不到她會利用我來打擊凱兒。我太容易信任別人，太易被人欺騙嗎？事情發展至這個地步，只能怪自己笨，不能識破她的詭計。

=====

五月下旬，為了讓學生準備六月中的年終大考，學校在五月最後一個星期實行夏令時間表，即是每天早上八時開始上課，放學時間為下午一時二十五分。上課時間縮短了，對阿羊來說，或者是一件好事，起碼少了時間面對各人的冷嘲熱諷。其實，我也想跟他好好談一次。可是他宣佈和阿穎復合後，阿穎好像監護人般寸步不離，所有女生也不能越過她的監視而接近。看到阿羊的近況，既心痛又自責。心痛，看見他被嚴密監視，像囚犯般困在牢房之中；自責，我不單傷害了凱兒，還有阿羊，甚至自己。

這天放學，我留在課室完成英文功課後，到儲物櫃擺放書本準備離開之際，聽到音樂室傳來《精選》這首歌的旋律。我好奇的去望望，如我所料，彈奏者正是阿羊。

「迴聲終於都會消散安靜…情話卻永遠也…心領。」我唱了最後那句歌詞。阿羊沒有住手，繼續彈奏至最後一顆音符。「為什麼只得你一個人，阿穎呢？」我坐在琴椅說。與他並排而坐的感覺，很久沒有試過。

「她已經回家，你呢？」

「剛剛做好英文功課準備離開，聽到有琴聲才看看誰在彈琴。」我繼續說：「你最近怎樣？」

「幾好，你呢？你和Victor怎樣？」他問。原來他以為我去了澳洲後和Victor開始交往。

「他只是我的朋友。正確來說，他是我學兄。」我笑了笑說。他沒有作聲，只是呆坐著。是因為很久沒有聊天，還是大家心中仍有芥蒂？總覺得有點話不投機。

良久，他才開口說：「你現在有空嗎？我想找個人跟我聊天。」我點了頭，他繼續說：「上兩個星期阿穎帶我去西貢…她帶我到我失憶的時候，凱兒陪我到過的地方。當時我疑懷她怎會帶我去那裡，後來她再帶我去吃『放題』，我才知道她是刻意這樣做，目的為了清除我和凱兒之間的記憶。」他的聲線越來越沙啞，臉露難受的表情。「在西貢的時候，我完全記起跟凱兒一起的事。我們去吃下午茶，牽手逛西貢，最後在café坐下看書。她挨著我睡覺的情景，一幕又一幕閃出來。那時我還要在阿穎面前裝作若無其事…你知道嗎？我真的很辛苦。」

「阿羊。」我輕輕喊了他。他這麼傷心，我卻束手無策。

「凱兒要離開香港了，永永遠遠離開我…」他強忍著眼淚，卻不由自主抽泣著。「我怎樣做才能留住她，你教我，我可以怎樣做……」

「你別這樣…」我一向不善於安慰別人。面對這個情況，我更不知道怎麼辦。阿羊身體不斷發抖，雙手緊握著拳頭，強忍著眼淚不讓它流出來。要是嘉晞或凱兒在，相信她們必定會想出方法使他平伏下來。

「Elsa，別跟忘恩負義的白痴羊說話。」我回頭一看，榮少和紫琳站在音樂室門口。他們走近我們，榮少說：「他既然下了這個決定，就預計到自己會失去所有朋友，變成公敵﹗」

「我先走了。」說罷，阿羊收拾琴譜，欠身離開。

「幹嘛不留下來，不夠膽望著我？」榮少擋在他面前阻塞退路。「為什麼到這一刻你還要選擇逃避，選擇避開所有人？為什麼到現在還要這麼懦弱啊？﹗」榮少揪住他的衣領，作勢揍向他。我和紫琳見狀，立即上前阻止。

「你可不可以冷靜一點，別這麼野蠻。」紫琳鬆開他捉住阿羊的手，並分開他們。而我則護送阿羊離開音樂室。「暴力解決不了問題的﹗」她緊握他雙手說。

「這隻臭羊，我由中二認識他到中六，五年了。五年來每次遇到麻煩事，不是找人幫忙，就是逃避問題，他哪有進步過？」他越說越激動。「除了我告訴他阿穎不是好人外，連他家姐和兩個妹也是這樣說。在眾人反對之下，他還死羊硬著頸跟阿穎復合…他是不是吃錯藥，是不是瘋了頭？」

「我知道，我明白你的用意。但嘉洋選擇跟阿穎復合，亦可能有他的用意。」紫琳摟住他溫柔地說：「你給他一些時間，好嗎？」

「嗯。」聽了紫琳的話，他的情緒也平伏下來。
(續)

(續)
我們陪榮少到他家樓下後，紫琳提議找個地方吃下午茶。於是，我們到了數碼天地對街的茶軒。點餐後，我們坐了一會，我才打開話匣子：「剛才真是可怕，認識榮少這麼久也沒有見過他發怒。」

「我也是第一次見他發脾氣。」

「阿羊和他好像親兄弟。雖然平日互相揶揄對方，但我知道他們很重視對方。」我吁了口氣歎息說：「見到他們反目成仇，我覺得很可惜。」

「他不是真的生嘉洋氣。」她望著我說：「雖然我們拍拖不久，但我對他的性格多多少少也清楚。如果他並不著緊那個人，就算死了他也無動於衷。表面上他很氣嘉洋為什麼選擇阿穎而放棄凱兒，甚至想出手揍嘉洋…這都是出於大家是兄弟，不想眼睜睜看著對方不開心。」

「即是說榮少和阿羊會冰釋前嫌？」她微笑地點點頭。不知為何，聽了紫琳的意見後，我一方面感到高興，另一方面卻感到陌生。我和他們表面上是半年多的同學，對他們的了解卻很少。「紫琳，我有一個請求，」我繼續說：「阿穎曾經告訴我，我離開香港當日阿羊就發生意外失了憶。這段時間，圍繞阿羊身邊發生過什麼事，你可以告訴我嗎？」

「可以。」剛巧侍應生捧了兩杯飲品給我們，紫琳呷了一口後開始說：「嘉洋發生意外當日，榮少回到學校才知道嘉洋出事。當晚我和榮少、阿俊探望嘉洋。我記得嘉洋昏迷了兩個星期，這段時間凱兒除了上學外，其餘時間也留在醫院。」

「凱兒一直陪著阿羊，並在醫院過夜？」前陣子阿羊患了胃炎住院，我只是提早到醫院探望他。

「嗯。眼看凱兒那麼辛苦，大家都曾經叫過她回家休息。但她說你已經去了澳洲，如果連自己也不照顧嘉洋，當他醒來發覺身邊沒有人的時候會很傷心。」聽到這裡，我覺得自己很不中用，竟然在阿羊最需要人照顧的時候離開他。「當嘉洋甦醒後，醫生說嘉洋接近完全失憶。奇怪的是，嘉洋好像沒有忘記凱兒之餘，也很信任、很喜歡黏著她。失憶的嘉洋就好像小朋友一樣，總是鬧凱兒彆扭。凱兒沒嫌棄他，還處處為他著想。那一刻，我已經覺得他們早晚會成為情侶。」

「後來呢？」我的心雖然酸溜溜，但仍想聽下去。

「嘉洋用了一個很有心思的方法向凱兒表白。」紫琳笑得很甜，我想他用的方法必定很浪漫。「他親手摺了九十九朵心心花，在白色情人節動員身邊所有朋友，在凱兒不知情的情況下將花逐朵逐朵送給她。聽榮少說，最後嘉洋在音樂室自彈自唱向凱兒表白。說真的，面對這種追求攻勢任何女生也會心動，更何況那個人是自己心儀對象。」

「原來阿羊想凱兒做他女朋友，而不是凱兒作主動。」阿穎說凱兒向阿羊隱暪我的存在，原來捏造出來的。

「一直以來，凱兒沒有想過要做嘉洋女朋友。」她繼續說：「嘉洋剛剛甦醒的時候，嘉晞曾經要求她做嘉洋女朋友，但遭拒絕。要不是嘉洋親自表白，我想他們一定做不成情人。」

「嗯。」原來我一直錯怪好人，錯怪凱兒為了成為阿羊的女朋友而接近他。

「有一件事，我不知道應不應該說，」她吞吐說。「嘉洋失憶期間…他對你，甚至阿穎，丁點印象也沒有。」

「因為在阿羊心目中，凱兒的地位早已遠遠拋離我。」我酸溜溜的說。

「我覺得感情不能用來比較，尤其是人比人。」紫琳帶點婉惜說：「你和凱兒始終是兩個人…難道你在嘉洋心目中的地位比凱兒高，就等於可以跟他一起？」我聽出她語帶相關的意思。事實上，在這段感情關係之中，我和凱兒都是失敗的一方。「其實，愛一個人是否需要擁有對方呢？能夠讓對方開心，我覺得已經算得上是『愛』了。」

「嗯。」

「Elsa，我覺得你從澳洲回來後變了。以前你聽到這些事的話，必定大發雷霆。」紫琳笑了笑說。相類的說話，嘉晞也對我說過。
(續)

(續)
夜闌人靜，獨個兒躺在床上，想睡但睡不著。我一直想著紫琳的話，我很幼稚，很自私嗎？一直以來，只懂在自己的角度出發，對別人的意見和解釋充耳不聞。相比凱兒，她對阿羊無條件付出，真心真意為他好。阿羊的女朋友，看來她比我更稱職。想起阿羊在音樂室的表現，他經已抑壓了一段時間。要不是承受不來，他絕對不會這樣。曾經身為他女朋友的我，究竟怎樣做才能幫助他，使他重拾快樂？

看看手提電話的顯示螢幕，時間是十一時二十分。雖然不知道凱兒睡了沒有，但我仍然按下她的電話號碼。有些事情，我想問過明白，約她出來說清楚。

=====

換上便服，束起馬尾後，為免吵醒家人，我輕聲地離開。由西邨走到海怡半島，只需步行五至十分鐘就到達。到達凱兒家樓下的公園，她已經坐在長椅等候，我便坐到她身邊。我們曾經是情敵，想不到也有平靜坐下來聊天的一刻。

「對不起……」良久，我終於打開話匣子：「以前誤會你為了做阿羊女朋友才接近他，紫琳已經全部告訴我。以前當你是敵人，真的很對不起。」

「已經過去了，現在沒有就可以。」她微笑說。看到凱兒的表情，我開始明白阿羊為何會喜歡她。因為她擁有一種令人安心釋懷的能力。

「放學的時候，我和榮少、紫琳在音樂室見到阿羊，榮少差點兒跟他打起架來。」我邊說邊留意她的表情，沒有任何異樣，只是平靜地繼續聽下去。「幸好紫琳制止榮少，他兩兄弟才沒有打架。榮少到來前，阿羊向我訴苦。看見他雙眼通紅，身體一直在發抖。那一刻，要是你在他身邊，就可以使他平靜下來，不用那麼辛苦。」

「你也可以的。」她望著我說。

「我天生不懂得安慰人，更何況……」我吸了口氣，抿抿嘴說：「當我選擇去澳洲的一剎，已經失去安慰阿羊的資格他最需要的人，就只有你。」

「如果你沒有去澳洲，相信你會跟他復合。那時候，他最需要的人不是我，而是你。」

「我收到通告的時候，曾經猶豫去不去。出國讀書是我自小的心願，能夠以交流生身份去外國見識，對我來說真的很難得。雖然阿羊要求我不要去，但我考慮了很久，理想和愛情，我選擇了前者。可是你不同，阿羊昏迷和失憶期間，你任何事也以他為先，無微不至照顧他。相比之下，我真的辦不到。」那種內疚的感覺，再次由心裡湧出來。「阿羊為人雖然細心，但他很需要一位母性強，會將他放在第一位的女朋友。」凱兒沒有作聲，我察覺她眼泛淚光。我知道她仍然很愛阿羊，很著緊他。「凱兒，你可不可以留在香港，留在阿羊身邊？」我問。我能夠為阿羊做的，就只有這樣。

「不可以……」她搖搖頭，抽泣著說：「我已經決定離開香港，到外國找爹吔媽咪。」

看到她這麼傷心，我也被她的情緒所牽動，眼眶一熱哭了出來。過了一會，我們的心情稍為平伏後，我才開口說：「下個月十二日是阿羊十八歲生日，你可不可以陪他渡過？就當給他一個最後的回憶。」

她搖搖頭抿著嘴拒絕：「我不想再令自己心軟。」

〈第63章完〉

我對elsa改觀了

人有所經歷，就會變得成熟

【小說預告：第64章《雨中的生日》】

直至這一刻我仍然不能對所愛的人講出自己的心意，我覺得自己很沒用。

〈第六十四章：雨中的生日〉

聲音導航：

遇到問題，不是逃避，就是選擇向別人求助。兩年前我和阿穎出現感情危機時，只懂逃避。逃避面對她有第三者的事實，逃避面對她不忠的事實。現在，我逃避面對凱兒、阿Sa，甚至家人和朋友。我對不起她們，也沒有能力解決我們之間的事。選擇和阿穎復合，我只是見步行步。除了這個辦法外，我已經想不到還有甚麼辦法可以解決我和她之間的承諾，使凱兒安心和我再次一起。下一步，我該怎樣走？我很迷茫，很痛苦，也很討厭這個懦弱，不中用的自己。

=====

六月中旬是學校年終大考的日子，也是我生日。每年生日，雖然我在考試中渡過，但仍然感到快樂。因為有榮少、妹妹和詩詩替我慶祝生日。記得榮少唱的改詞版生日歌，還有妹妹和詩詩買來的黑森林生日蛋糕。可惜，這一切一切已不復再。六月份的上課時間比平時短，但我的日子並不好過。除了姐姐和阿Sa外，其他同學不是視我如敵人，就是視我如陌路人。他們冷嘲熱諷的嘴臉，我已經受不了。這天放學，正當我想從速離開這個是非之地，盡快回家的時候，阿俊卻在儲物櫃前攔住我。等待其他學生離開學校後，我們進入音樂室。

「你找我幹什麼？」阿俊沒有回應。他由音樂室內的儲物室取出一部輕裝式的音樂組合，我隨便搬了一張椅子坐下等待著。

「我想你聽這首歌。」說罷，他將CD放入機中。過了片刻，音樂隨之響起。這首純音樂我肯定沒有聽過，但有一種表達心意的感覺。「這首就是我們參加學生會表演用的歌。」

「你創作的嗎？」我問。記得上回在海濱公園見到他，表示會以原創歌曲參加表演。

「嗯。」他取出CD，並交到我手上。「我們只有這個機會，如果我們把握不好，她們就會離開。」

一向充滿陽光氣息，嘻皮笑臉的阿俊也凝重起來，我才知道他所指的是誰。「凱兒和凱寧。」

他吁了口氣說：「填詞的事，你比我和阿業熟悉。而我的工作已經做好，歌詞就要靠你。這是最後機會，你要填好這份歌詞。」難怪聽這首歌的時候，我感到一份傾訴的感覺，原來阿俊為了凱寧而作。我們合作已經兩年，這首歌是他第一次為其他人而創作的，充滿感情的旋律。

「嗯。」我緊握那CD說。機會已經放在面前，如果我不伸手捉緊它，一定會後悔不已。

「今日是八號。」他看看桌上的座檯月曆說：「一星期後，十五號交歌詞給我，有沒有問題？」

「即是你生日那天？」我們的生日相距只有三天。以前榮少唱給我的改詞版生日歌，三天後我照樣唱給阿俊。

「當是送給我的生日禮物。」

=====

接下來的幾天，除了回校上課外，我也孵在電腦前聽著阿俊那首曲填詞。連乘車、上課我都會想著那個旋律。如阿俊所說，這是最後一次機會。假如把握不到，便會失去凱兒。可是幾天的工作中，我卻一個字也填不到。究竟怎樣填才是最好？怎樣才能令凱兒凱寧兩姊妹知道我和阿俊的心意而回心轉意？我越想，越專注，越填不到一句歌詞。

生日前一天是農曆五月初五，即是端午節。每逢這個節日，南區區議會會在香港仔避風塘舉辦龍舟比賽，並在香港仔海濱公園設置臨時看台給市民觀賞比賽。在我們三姐弟妹還是小學生，爸爸也會帶我們看比賽。有時還可以登上贊助商的大船上吃一頓，這是妹妹最喜歡的。今年我沒有閒情逸緻出外看比賽，那份歌詞我仍然填不到甚麼。距離阿俊的生日還有四天，我該怎麼辦？正當我苦惱之際，阿穎卻不合時宜的打電話找我外出。最後，我還是讓步，陪她看龍舟比賽。

掛線後，我將電話交回姐姐手中。她看到我臉有難色，她問：「什麼事，阿穎要你陪她？」

「嗯。」我點了頭吁了口氣說：「現在一句歌詞也填不到，已經過了三日，但丁點靈感也沒有。」說罷，我屈曲雙腿，雙手環抱著自己肩膀。

「與其留在家中也沒有靈感，倒不如外出逛逛或者會有靈感呢？」姐姐蹲下身子望著我說：「我弟弟雖然沒有名氣，但我知道你是一個感情豐富的填詞人，一定可以將自己的心意藉住歌詞告訴凱兒的。」

換上一套簡簡單單的外出服。臨離開前，看見妹妹坐在沙發看電影。要是以前，她必定問我去哪裡，或者嚷著我回來時買些零食給她。現在她不聞不問，令我很不習慣。到達香港仔，我比約定時間早到。進入便利店，在長方形的格局內看到一個熟識的背影站在冰箱前選擇飲品。雖然看不到她的樣子，但感覺已告訴我她是誰。
(續)

(續)
「凱兒。」我輕輕喊了她。

她回頭望著我，臉上閃過一陣愕然，看來她沒有預計在這裡遇見我。沉默頃刻，她微笑著回應我：「Hello。」

「你……一個人？」我隨便想了問題問。說真的，我沒有預計遇見她。如果我不打開話匣子，她很快在我跟前消失。

「我和家姐在隔離麵店吃東西，過來替她飲品。你呢？一個人？」

「不是……」我吞吐答：「我約了人。」

「嗯，我先走了。」說罷，她欠身離開。我伸手抓住她的右手，發覺她手上仍然帶著我送給她的純銀手鏈。「什麼事？」

「明天是我生日，你可不可以陪我？」她別過臉沒有作聲。我一直留意她的表情，眼淚不停在眼眶打轉。我想她也希望陪我慶祝生日，但阿穎的存在卻令她止步。良久，她摔開手搖搖頭拒絕了。

「阿洋。」阿穎剛巧來到，原來已經到達約會時間。

「現在阿穎才是你的女朋友。」凱兒索索鼻子說：「我走了，拜拜。」她離開時，還向阿穎禮貌地點點頭。

「凱兒怎會在這裡？」阿穎臉露不悅的問。

「只是恰巧碰見。」

「真是巧合嗎？」她開始質問我。

「如果你不相信我也沒法子。」說罷，我逕自離開便利店。

=====

整個下午，我和阿穎雖然觀看龍舟比賽，但她一直板著臉。而我亦沒有心機看比賽，只是輕聲哼著旋律，想著那份歌詞。夜晚，阿穎和我吃晚飯後，她提議逛一會街才回家，但我以姐姐等我回家為由拒絕。

一進屋，就看到姐姐摟著抱枕看電視。桌上放了一份禮物，盒上還貼了她親筆繪畫的綿羊圖案。「我以為你十二時後才回來，」她對我說。我看看掛牆鐘，時間是十一時正。「這份禮物送給你的，生日快樂。」

「多謝家姐。」我拿著那份禮物坐在她身邊。「妹妹呢，她不在家？」

「她和同學們逛街，應該十二時前會回來。」每年生日，妹妹也會留在家等候十二時的來臨，她要做第一個對我說生日快樂的人。今年，她生我氣才跟同學逛街，不陪我過生日。「為什麼拿著禮物，快些拆開看看喜不喜歡？」

我小心地拆開花紙，這份長方形禮物，原來是「嫣紅突擊高達」模型。「你怎會知道我喜歡這個模型？」

「聖誕節和阿兒買禮物的時候，她說有幾盒高達模型你也喜歡。但你最喜歡是『自由高達』，所以先買那個給你。」她回頭望著我說：「應該還有『正義高達』和『嫣紅突擊高達』，我只是二選一。」

「想不到妹妹會記得。」

「阿兒雖然是大頭蝦，但她很著緊你的。」她拿起那盒模型說：「要不是阿兒告訴我，也不知道買什麼送給你。」

「可惜她仍生我氣，不陪我過生日。」我失落地說。

「可能在十二時前回來陪你呢，開心點吧。」她忽然想起甚麼問：「是呢，逛了一日街，有沒有靈感？」

我搖搖頭嘆氣說：「丁點也沒有，尤其是在香港仔遇見凱兒之後。」

「阿穎見到她嗎？」

「有，但她們沒有對話。」想起凱兒的表情，內心不禁抽著酸。「我問凱兒可不可以陪我過生日，但她拒絕了。」

「你讓她冷靜一下，始終這件事對她打擊很大。」

「家姐，如果我填不好這份歌詞，就會失去凱兒…我真的不想失去她。」想到這一步，我頓時感到迷茫。

「放鬆一些，太緊張的話什麼也填不到。」說罷，她揉揉我的肩膀。

「我想外出一會。」

「差不多十二時了，你不等阿兒回來嗎？」

「不了，我想她不會回來陪我過生日。」我吁了口氣說：「況且，我想自己冷靜一下。」

=====

在便利店買飲品時，我猶豫買酒還是柚子茶。最後還是選擇買後者，因為我想起凱兒叮囑我不要喝酒，要好好照顧自己。坐在海濱公園的欄杆，周圍沒有人。還記得中午時這裡人山人海，現在只有自己一個人，感覺……很孤獨。這個充滿回憶的地方，我和榮少一起聊天喝酒，跟凱兒一起看星星，還有獨個兒的時候。

「阿羊。」我依著聲音的方向望過去，暗淡的燈光映照出阿Sa的樣子。她越過欄杆，坐在我身邊說：「凱兒告訴我你在這裡。」

我們一直沉默著。良久，我才開口說：「我覺得自己很失敗，明明很愛很愛凱兒，但不知道怎樣才能將自己心意告訴她，使她回心轉意…」我苦笑著，嘲笑自己失敗，嘲笑自己懦弱。「我真是……很失敗。」

「阿羊，別這樣。」

「我真的很失敗。」我好像夢囈般說。

突然間，水點從天上漸漸降下。一滴、兩滴、三滴，之後雨如箭下般打在我身上。阿Sa立刻走回簷下避雨，我卻一直坐在欄杆，任由雨水打在我身上。那些雨雖然很冷，但我想藉著它使自己清醒，好讓自己想出解決和阿穎之間承諾的方法，想出令凱兒感動的歌詞。

「阿羊啊，你快些過來，再淋雨會病的。」阿Sa焦急說，但我沒有理會她，任由雨水繼續打向我。在雨水的掩護下，我終於將心中的不快、不安哭了出來……

〈第64章完〉

幾時出丫

【小說預告：第64章插敘《嘉晞篇：兩位姐姐的對話》】

承諾，說出口易，兌現難，想解除更難......

依家出

等到我頸都長埋

〈第六十四章插敘．嘉晞篇：兩位姐姐的對話〉

聲音導航：

自從知道阿穎回來的目的後，我一直提防她，並叮囑阿洋和凱兒小心這個人。阿洋和凱兒拍拖後，以為一切順順利利，豈料阿穎趁Elsa提早返港的機會出手，並成功令他們分手。既是意料之外，也是失策之處。我曾經承諾阿兒不會再讓阿穎傷害阿洋。但事已至此，我只能在凱兒兩姊妹離開之前，協助阿洋令凱兒回心轉意。

=====

最近，阿洋一直為阿俊那首歌而廢寢忘食。但時間和結果沒有成正比，歌詞仍然一句也填不到。看到他這樣辛苦，我也不知怎麼辦。要不是我對填詞一竅不通，必定會替他填好這份歌詞。

阿洋出門後不久，阿兒接著回家。她脫了鞋子，走進睡房再出來問我：「阿哥呢？」

「他剛剛出門，你沒有見到他嗎？」我反問她。他們一出一入的時間接近，照理會相遇的。

「沒有。他和那個衰人一起？」她認真地問。

「不是。他自己一個出去逛逛，想冷靜一下。」我看見她拿著長方形的禮物，看來是高達模型。「你手上的禮物是不是打算送給阿洋的？」

「嗯，逛了一整天…想不到這盒『正義高達』那麼搶手的。」她將禮物放在桌上，坐在沙發說：「還以為十二時前回來，可以做第一個跟他說生日快樂的人。」

「今年我做了那個人，你等明年吧。」我以勝利者的語氣說。「阿洋以為你不會陪他過生日，所以不開心。」

「怎會呢？每年我也會陪他過生日嘛。」她想了想說：「因為阿穎？」

「嗯，前陣子你沒有陪他上學，他不開心了好一段時間。」聽了後，她嘟著嘴臉露不悅。「最近你沒有留意阿洋總是坐在電腦前，很晚也不去睡嗎？」

「嗯，他要填詞嘛，好像很趕急的，每晚填到三、四時才睡。那首歌究竟給誰？」

「阿俊作給凱寧，更是能否使她倆姊妹回心轉意的最後機會。」我繼續說：「阿洋答應阿俊在他生日那天遞交歌詞。但直至現在，他仍然填不了一句歌詞。」

「餘下四天。」她望著月曆說。

「對阿洋來說，填這份歌詞壓力很大，好像一戰定生死。萬一感動不了凱兒，阿洋將會永遠失去她。」想到這一步，我也有點有心無力的感覺。想幫，卻幫不了甚麼。

「那麼，我們可以做什麼？」她問。

「只有支持他，別再給他壓力。」我微笑著說：「其實阿洋很重視、很疼你。你對他不瞅不睬的時候，他很傷心的。」
(續)

(續)
時間差不多一時，阿洋還未回來。我一直在睡房看著課本，心卻想著怎樣幫助阿洋。承諾，阿洋已經兌現了，但怎樣才能解除？我還未想出方法。凱兒的離開，誰可以改變她的決定？Elsa和阿洋也試過，但不成功。看來除了凱寧外，沒有其他人選。我拿起手提電話致電她，幸好她還未進睡。

「我沒想過你會約我出來。」身著背心、淺藍色牛仔短褲的凱寧說。我們相約在海怡半島的海濱長廊。除了保安員巡邏外，已沒有其他人。她靠著欄杆回頭對我說：「這麼晚找我，是不是想聊Gillian和嘉洋之間的事？」

「嗯。」既然她已經知道，我也不妨開門見山說：「你可不可以說服凱兒留在香港，或者遲些才離開？」

「沒可能的。」她搖著頭說：「她決定了的事，連我也改變不了。除非有奇蹟，否則她會執意照做。」

阿洋昏迷的時候，凱兒堅持每晚留在醫院照顧他，我們怎樣說也說服不了她回家休息。固執的性格，我應該有心理預備。「可是你呢，你捨得阿俊嗎？」

「捨不得的。」她吸了口氣，裝作沒事的樣子。「我又可以怎樣？上次阿威在他面前約我，他沒有說什麼就讓阿威帶我走。我想，他不喜歡我了。一直以來是我自作多情，以為自己有能力溶化這座千年冰山，真可笑。」

「不是你這樣想的，其實阿俊……」

「況且我已經自私了一次，不能自私第二次。」她打斷我的話說：「以前我以為你和阿威有私情，所以叫Gillian在聖伯多祿唸書而認識嘉洋。因為我的自私，才令她受傷害。如果再因為阿俊而留下，不陪她找爹哋媽咪，我做不到。自從外婆死後，Gillian只有我這個家姐，我不能在她最需要我的時候扔下她。」我一直留意她的表情，眼淚在眼眶不停打轉，差點兒傾瀉出來。

「他們知道了嗎？」我明確一點說：「我指你爸爸媽媽。」

「未知的，我不知怎樣開口。」她吁了口氣說：「我打算考完試和Gillian去旅行散心，之後再去找爹哋媽咪。」

「真是非走不可？」雖然是自私了點，但關乎弟弟的幸福，我只好再提出一次。「其實阿洋和阿穎復合，只是見步行步。他仍然想著怎樣解決這段關係。」

「原本屬於嘉洋和Gillian的時間，但不合時的阿穎出現，破壞了他們；屬於我和阿俊的時間，雖然阿威出現，但破壞我和阿俊之間時機的人不是他，而是阿俊自己。」她苦笑著說：「愛情講求時機，但時機卻可以被人為破壞。」我一直想著她那番話，愛情講求時機，時機……承諾。

水點一滴一滴漸漸落下，不久變成滂沱大雨，我們立刻跑到屋簷下避雨。「又會忽然下大雨。」我從褲袋掏出紙巾抹去身上的雨水，並掏出一張給凱寧。

「Gillian 仍然很愛嘉洋。」她俯首抹去身上雨水說：「還記得嘉洋送給Gillian的銀手鏈嗎？除了上學不准戴之外，其餘時間她也會戴上，視它如寶物。」

「阿洋和阿穎的事，希望你們可以給我些少時間，可能會想出解決方法。」這時，我的手提電話突然響起，看看來電顯示，「喂，Elsa。」

「嘉晞，你快來海濱公園，我勸不了阿羊。」我聽到那邊雨聲潺潺，跟這裡的情況一樣。「他坐在欄杆淋雨，不肯回來。」

「嗯，我盡快過來。」說罷，我掛了線。

「Elsa這麼晚找你？」凱寧問。

「阿洋到了海濱公園，Elsa怎勸他也不肯避雨。」我繼續說：「我走了，要出去跟Elsa會合。」

「你不如先到我家拿把雨傘。」

=====

凱寧交了兩把雨傘給我，還把一件風褸交到我手上，我認出那是屬於凱兒的。坐計程車去逸港居，下車後看到Elsa站在簷篷下打著哆嗦。而阿洋則呆坐在欄杆，衣衫濕透。

「你先穿起這件風褸。」我把風褸披在Elsa 身上。

「你快勸阿羊回來，他淋了很久了。」她擦擦自己的手臂，讓自己暖一些。

「嗯。」我將雨傘交給她，冒著雨走近阿洋身邊說：「你先回來，再淋雨會生病的。」他沒有任何反應，好像聽不到。既然這樣，我只好用凱兒來說服他：「如果你病了，凱兒很擔心你。」

「家姐…」他轉身緊緊地摟著我的脖子，哽咽著說：「我不懂填那份歌詞，不知道怎樣才能令凱兒回心轉意。」

「只要將自己心意填入歌詞，她就會知道。」我摟著他，輕輕掃著他的背說。

「家姐。」說罷，他嘩啦嘩啦大哭起來。為了這份歌詞，他已經受了很大壓力，一份不能失去所愛的壓力。

〈第64章插敘完〉

棄故

出文la 樓主

【小說預告：第65章《承諾的時限》】

當我們分手的時候，曾經許下的一生一世，也是時候解除......

〈第六十五章：承諾的時限〉

聲音導航：

那夜，我摟著姐姐嘩啦嘩啦的痛哭起來。雖然大雨一直灑向我們，但她沒有怨言，只是緊緊地摟著給我溫暖。經過一夜淋雨，我和姐姐雙雙病倒，只有習慣運動的阿Sa幸免於病。出奇地，正當我抱恙之際，靈感卻不斷湧來。不消兩天，便將那份歌詞填好。可能是痛哭了一場，讓一直被壓抑的感情釋放出來。

=====

阿俊生日那天，考試後我便約他在音樂室見面，順道把歌詞交給他。他看了後，也感到挺滿意。其實，有一段歌詞填了他和凱寧的經歷，幸好他沒有介意。

「差點忘記了，生日快樂啊﹗」我笑著說。

「要不要來一個birthday hug？」他張開雙手，準備迎我入懷。我也不好拒絕，跟他擁抱了一下。我們雖然同是雙子座，但性格絕對是天壤之別。他充滿陽光氣息，而我卻死氣沉沉。

「恭祝你生日冚穿個頭，慶賀你冚埋個鼻……」我們朝著歌聲的方向望過去，榮少和湯神唱著歌。妹妹在他們中間雙手捧著生日蛋糕，還有姐姐、紫琳、詩詩和阿業。「年年都要乞食，歲歲都要揸兜，恭喜你，恭喜你。」

「又是這首生日歌？我聽了四年，你們有沒有新意的？」我裝作抱怨說。曾幾何時，我以為今年的生日只有自己渡過。雖然生日已過，但大伙人一起仍是高興。

「你又何嘗不是？每年榮少唱給你聽，三日後你就照樣唱給我，我也足足聽了四年。」

「兩位壽星仔不要吵。今年由我馮少榮和湯神合唱此曲，第五年總算有些新意。」榮少走過來摟著我們的脖子。

「這麼不吉利的生日歌，不明白你怎會年年唱。」紫琳不滿地說。對她來說，所有不吉利的說話也不喜歡，但榮少偏偏喜歡說三道四，口不擇言，常常把她氣至半死。

「正因為我年年這樣唱給羊少，他才能『平平安安』活到今時今日。」聽了他的話後，我真的要感謝他，感謝他多年來的「照顧有加」。

「喂喂，吹了蠟燭才聊啊？我肚子餓了。」妹妹盯著那個兩磅重的黑森林蛋糕，一臉饞嘴的樣子說。

「在吹蠟燭之前，兩位壽星仔先許一個願。」姐姐用手擋在蠟燭前說。

「他們還有什麼願可許，又是凱……」阿業想說下去時，詩詩及時掩著他的嘴。其實我和阿俊也知道對方的生日願望，就是凱兒凱寧能夠留在香港，不要離開我們。

切生日蛋糕後，我留意到湯神和姐姐的舉動甚為生疏。只是為對方取膠叉這些小事，已經要謝謝前，謝謝後。要是以前，湯神必定替姐姐取一份蛋糕，不需要姐姐親自取的。究竟他們之間發生甚麼事？過了一會，阿業走過來問我拿歌詞看，而詩詩和紫琳亦一起看。

「阿哥，你填詞進步不少，比以前深情。」每次填好新歌詞，詩詩也會給我一些意見。我的作品，她也差不多全都看過。

「如果榮少可以填一首歌送給我，真是甜死。」紫琳望著榮少，但他正與阿俊聊天，沒有留意紫琳的目光。

「也不是，榮少懂得作詩。他的《清明》簡直字字鏗鏘，前無古人，後無來者。」

「有件事，我不知道應不應該告訴你，」詩詩欲言又止，最後還是告訴我。「昨天碰見凱兒姐，她說七月五日夜晚就離開香港。」

「即是表演日的夜晚？﹗」紫琳問。詩詩點了點頭後，便回頭望我。這首歌真是最後機會，要是打動不了凱兒的心，她就會離開我。可是，誰保證她會觀看表演？
(續)

(續)
隨著兩星期的學年大考結束，所有學生進入暑假的輕鬆狀態。我卻相反，最緊張的時間才剛剛開始。距離表演的日子只有十一日，期間我們需要練習，阿俊更擔任主音。時間之逼，不得不使我和阿俊焦急起來。有時候，我們為唱出來的感覺發生爭拗，阿業唯有做和事老調停。越臨近表演日子，我越害怕。怕的不是表現失準，而是對自己的歌詞失去信心。這夜，我們練習至九時多才各自回家。

「我將飯菜放在廚房，你翻熱就能吃。」姐姐對我說，我點了頭回應。實在太累了！不是體力上的累，而是壓力令心靈很累。她看見我疲憊不堪的樣子，便主動替我把食物翻熱。不消一會，熱騰騰的飯菜已送到眼前。

「謝謝家姐。」我坐直身子便開始起筷。但吃了一兩口，便住手了。

「怎麼樣，我煮得不好吃嗎？」

「我沒有胃口，而且感到很大壓力。」我吁了口氣，像要把壓力呼出，卻沒有太大作用。

「既然這樣，不如先聽一件事，可能會幫你減壓。你有沒有聽過每對情侶擁有屬於他們的時間嗎？就算他們各不相識，命運都會讓他們相遇，使屬於他們的時間開始。如果你喜歡那個人，同一時間那個人卻不喜歡你，固然不能一起；後來你不喜歡那個人，但那個人卻喜歡你，你會不會選擇跟她開始嗎？」我想了一想，然後搖搖頭。每次姐姐告訴我的，總是一些難以學會，但又能領悟到一些的愛情哲學。「你答不會，因為你已經不愛那個人。而且，屬於你們的時間亦已過去。即使那個人倒過來追求你，你也不肯跟她一起。因為，她已經錯失了屬於你們的時間。」

「我知道……可是，我和阿穎之間不是時間過去就可以解決。而是承諾，我對她的承諾。」

「你什麼時候承諾她的？」

「兩年前。」

「兩年前，你仍然愛阿穎，覺得自己跟她的時間尚未結束。但實際上，她已經主動放棄了這一段時間。」她繼續說：「每對情侶拍拖時也會向對方許下很多承諾，例如一生一世不會離開對方，永遠很愛對方之類。他們許下承諾的一剎，我相信是真心想跟對方長廂廝守，並不是花言巧語。在眾多對情侶之中，有小部分可以遵守承諾至死的一刻，但大部分卻因為各式各樣的原因而分開。那麼，以前許下的承諾又怎處理？當關係轉變的時候，之前許下的承諾亦同時解除，這就是『承諾的時限』。」

「即是我對阿穎的承諾，早在兩年前已經解除？要是解除不了，只是因為我對她仍未死心？」

「你是重視承諾的人，重視到有時候鑽牛角尖也不知道。」姐姐回頭望著我說：「中四的時間是屬於你和阿穎。但到中六的這段時間，就屬於你和凱兒。如果因為一個過時的人和承諾而放棄眼前的幸福，絕對是不智的。」

「可是，凱兒已經跟我分手，亦決定離開香港，離開我。」我失落地說。聽了姐姐的話，反而覺得自己一手破壞了我和凱兒之間的時間，傷害她。

「倒又未必。」她笑了笑說：「你去海濱公園那一晚，我約凱寧出來。她說凱兒仍然很愛你，無時無刻戴上你送給她的銀手鏈。就是這東西，一直維繫著你們之間的感情。而我肯定在凱兒心目中，你仍然佔了很重要的位置。」

「真的嗎？」突然之間，我好像由谷底反彈，再次重燃希望。

「嗯，家姐何時欺騙過你？」她拿起筷子，吃了一口菜。「幸好還暖，要不再翻熱就沒有營養。」

她將筷子交給我。姐姐除了照顧我的起居飲食、擔任我的軍師外，原來私下也為我做了很多事。有這個姐姐，真是福氣。當我吃光所有飯菜，想起早幾天我們在音樂室吃蛋糕的情況，我禁不住問她：「你和湯神呢，屬於你倆的時間過去了嗎？」

「或者命運讓我和湯神相遇。但我們的時間只是朋友，而不是情人。」

「你跟他說清楚了嗎？」

「嗯。」姐姐點了點頭說。她曾經告訴我一直解決不了這件事的原因是擔心再一次傷害湯神。到最後，她仍然選擇了這個解決方法。不會對感情拖泥帶水，就是姐姐的性格。
(續)

(續)
承諾的時限，就是解除我和阿穎之間承諾的方法。方法已有，接下來的是如何運用它。時間雖然是凌晨十二時多，但我決定致電阿穎，約她出來解決我們之間的事。她遲疑了一會，就吩咐我順道買些東西給她吃。

到達香港仔，平時光顧的「三樣好」早就收市，而「杏花樓」亦打烊。幸好，在停車場附近還有一家甜品店還未收市。沿著「百步梯」拾級而上，很快到達阿穎家樓下。不消一會，阿穎由大廈出來。她一直挽著我手，帶我到附近的平台公園坐下。這個地方，兩年前分手前夕，我們如常坐在這裡。阿穎也和當時一樣吃著甜品，一切事情也如常。怎料數天後，她提出分手。歷史，好像再次重演，只是今次角色調換了。

「這麼晚也買到甜品給我，你真好啊。」她吃了一口椰汁西米露說。

我只是掀掀嘴角回應，然後沒有焦點的望向前方。從何說起，怎樣開口呢？「分手」兩個字，一直以來只會由另一半開口，不會從我口中說出來。原來連分手…也需要很大的勇氣。

良久，我還是直接地說：「阿穎，我想跟你分手。」雖然我沒有直視她，但我知道她住了手，正望著我。「你再次在學校出現，我真的感到驚訝。一個預計不會再見的人，竟然在自己面前出現。當時我和阿Sa拍拖，你的出現打亂我的生活，亦令我和阿Sa分開。我相信之前的事，是你悉心安排的結果。」

說到這裡，我才敢直視她一眼。她沒有任何反應，只是繼續聽下去。「直至我遇上車禍昏迷，之後失去記憶，凱兒一直無微不至地照顧我。她的堅持和執著，不單是我，相信連你也預計不到。記得排球比賽那日，榮少說我變了心。他說凱兒在我心目中的地位，已經比當時仍是我女朋友的阿Sa重要。那時候我不知道他為何這樣說，但這一刻我知道了！因為凱兒有一種讓我安心的能力，給我安全感。要不是凱兒在歌唱比賽開幕前牽著我，相信那次演出會錯漏百出，最後丟臉收場。」

「你和凱兒只是認識半年，我沒想到她對你的感情可以這樣無私，這樣深。」阿穎終於開口說：「第一次見到Elsa和凱兒的時候，我知道Elsa毫無心計，對我來說不會構成任何威脅。至於凱兒，論心計，她丁點也沒有。但她為人很冷靜，加上擁有一種難以被看破的能力，我知道這個對手很難應付。」

「你就是這樣，跟以前一樣好勝。」不知為何，原本侷促的氣氛，突然間緩和了，變成朋友間閒談一樣。「我曾經答應凱兒外婆會好好照顧凱兒，不會讓人傷害她；我亦答應凱兒不會離開她，還會每年陪她逛花市。我對她的承諾，至今仍然生效。而對你，我亦作出過很多承諾。有部分兌現了，但有一部分至今還未兌現。可是，未兌現的部分，應該在兩年前分手的那一刻解除了。只不過是我死心眼，一直遵守至今。甚至傷害到愛我的凱兒，我視她如老婆的凱兒。」

「洋，你真的變了很多。」阿穎放下甜品說：「一直以來，我以為贏了凱兒，得到你這個人之後，就會慢慢得到你的心。而你對我，亦會逐漸由承諾轉為愛。所以，我沒想過你會主動提出分手。其實當你為凱兒而跟Elsa對著幹的時候，我察覺你為凱兒而變得勇敢，變得堅強，再不是以前懦弱的你。」

「嗯。」不知不覺間，原來我為凱兒轉變了很多。

「到最後，我仍然輸給凱兒……」她掀掀嘴角，像嘲笑自己失敗。「我想問，如果我在凱兒出現之前回來找你，你會不會跟我復合？」

「會。中六開課的時候，如果你回來找我，我一定會跟你再一起。」

「那時候你已經認識凱兒和Elsa，你太花心了。」她俯首望著地面，雙腳晃動著，「洋，我們還是朋友嗎？」

「嗯，我相信凱兒也會視你為朋友。」雖然阿穎曾經針對凱兒，但以凱兒不計較的性格，她不會以牙還牙的。

「吃飽飽，我很睏了。」她突然站起來，回頭對我說：「下次不要買這間甜品店的甜品，丁點也不甜。」說罷，她逕自離開公園。

「我陪你……」

「不用了！」她打斷我的話，背著我揚揚手說：「我家離這裡不遠，很安全的。你快去乘車回家，嘉晞擔心你的。」我沒有趕上去。我知道她是一個倔強的女生，不想我看見她傷心的樣子，所以只好望著她的背影慢慢離開。存在於我和阿穎之間，延續了兩年多的承諾，最後也因時限而解除。

〈第65章完〉

終於有la
有啲期待嘉晞同湯神

Pish

山巴近牌出文慢左？
唔好棄故

冇棄故

【小說預告：第66章《朋友的愛》】

我們因誤會而拍拖，亦因誤會而分手。我和你，只是朋友的愛.......

〈第六十六章：朋友的愛〉

聲音導航：

那夜後，我再沒有見過阿穎上學，在打聽下才知道她請了假。感覺好像兩年前沒有交代甚麼，就不辭而別。考試後一星期，所有學生回校核對成績。我的成績一如所料，強差人意。尤其是文學科，沒有凱兒的協助下就不及格，還要是全文學班中最差的一個。

=====

接下來連續三天的是試後活動。第一天是敬師日，而我們的表演安排在第三天。今年的敬師節目頗為沉悶，比較於去年由老師親自上演的話劇遜色不少。我趁機離開禮堂，走到有蓋操場坐下。兩天後就是表演的日子，現在我能夠做甚麼？歌詞已經填好，每天亦進行練習，然而最關鍵的凱兒真的會出現嗎？雖然這幾天她也有出席，但兩天後就離開香港，當天的早上她會如常出現嗎？又有誰能夠保證？只要她不出現，一切的心血就會泡湯。承諾雖然解決，但我仍然看不見前路。

「羊少，一個人這麼孤獨啊。」不知何時，榮少走了上來，還給我一盒紙包柚子茶。

「想著兩天後的事。」我接過柚子茶，呷了一口。

「最近沒有見阿穎上學，看來你們的事已經解決了。否則，她必定好像獄卒看管囚犯一樣，監視你。」

「你別這樣說她，她好歹也是我的前度女朋友。」

「唉，你這種人好聽叫仁慈。難聽叫心軟耳仔軟，更難聽就是處理感情的白痴。」他語重心長說：「每個人都有過去，有自己沒法改變的歷史，但你呢？偏偏喜歡被過去的事影響當下的你。老實說，再這樣下去，你這輩子的感情生活只會失敗收場。」

「我知道，所以我才主動解決我和阿穎之間的承諾。」

「真是你自己一手一腳解決的嗎？」他反問我。「要不是嘉晞幫忙，你這隻笨羊會成功解決？工作方面，你絕對做到自食其力。但遇上感情問題，卻呆站著等待救援。我已經經常告訴你，自己問題要自己解決。你卻三番四次請外援，這樣怎會有進步啊？」聽了他的話，我感到自愧不如。正如他所說，工作上我可以自行處理，但遇到感情問題，就只好倚賴姐姐。「羊少，如果你想有進步的話，就自己解決最後一個問題。」

「凱兒會不會出現，我根本控制不了。」

「看來你好像忘記了一個人，」他繼續說：「最近你只顧怎樣填好歌詞哄回凱兒，怎樣才能跟阿穎說清楚，你卻忘記自己還有一個前度女友剛剛由澳洲回港。她更是你們四人之中知情最少，最無辜的一個。」

「阿Sa。」原來我一直忽略了她。

「你有否打算跟她說清楚？是，雖然她臨走前跟你分手，但傻的也知道她是一時意氣。如果她真的跟你分手，你猜上回她還會不會在音樂室出現跟你聊天？」他喝了一口飲品說：「回想整件事，無可否認，凱兒的無私使自己成為最傷心的一個。但Elsa呢？她原本想開開心心跟你拍拖，怎料阿穎的介入使自己平白失去了男朋友。直至她從澳洲回來，更知道自己一直被阿穎利用。如果你是Elsa，你覺得怎樣？」

「我……沒有想過。」

「紫琳告訴我，Elsa已經知道她不在香港的時候，你和凱兒之間發生的事。」他按著我肩膀說：「做男人應該有擔帶，別拖泥帶水，找個機會跟Elsa講清楚。」

=====

翌日，學生會幹事安排我們於活動後做最後綵排。由於表演單位挺多，加上我們演出時需要樂器，所以被編排至午飯時間後才綵排。阿業和阿俊外出吃飯，但我沒有胃口，留在學校漫無目的閒逛。正當我進入音樂室，凱兒恰巧從高座拾級而下。已經過了放學時間，難道她遞交退學信才晚了離開？

她禮貌地向我笑了笑，便和我擦身而過，轉入有蓋操場。明天就是表演的日子，假如我再不開口，之前的努力就會白費。「凱兒。」我輕聲喊了她。她停了下來，過了一會才轉身望著我。我們相距不遠，但好像相隔兩岸，感覺很遠。「明天就是我和阿俊表演的日子。」

「嗯。」她冷冷的回應。

「你會不會來看表演嗎？」我說。她沒有回答，俯著頭站著。長髮遮掩她的雙眼，看不到她的表情。良久，我慢慢走近，輕輕牽著她。可是她立即縮手，我亦發覺她右手沒有戴上銀手鏈。

「嘉洋…」她紅著眼，索索鼻子直視我。「如果你真心愛我，當我決心離開的時候，請你不要令我心軟。請讓我安心離開，好嗎？」說罷，她掀掀嘴角擠出笑容，但我真的笑不出來。

「Gillian…」身後傳來凱寧的聲音，凱兒再次與我擦身而過，回到凱寧身邊。我回頭望著她們，凱寧先開口。「你可不可以不要在Gillian面前出現，不要再傷她的心？」連凱寧也這樣說，難道再沒有轉機嗎？

「我們將會表演一首新歌，是我和阿俊創作送給你們。希望你們可以聽聽我們的心意。」凱寧聽到阿俊的名字，眼神也軟化了。我知道，她捨不得阿俊。最後，她們沒有回答我就離開了。
(續)

(續)
目送她們離開，直至看不見她們的身影，我才失落地進入音樂室。這個地方，擁有我和凱兒的記憶。可惜過了明天，這一切一切只會變成心痛的回憶。沒有亮起音樂室的燈，只靠陽光照射進來。看得太清楚，只會使記憶更清晰浮現出來。

「羊，你沒事嗎？」原來阿Sa一直在音樂室內。「你和凱兒的對話，我全聽了。」

「凱兒不會出現，她將會永永遠遠離開我。」說罷，我坐在椅子深深吸了一口氣，盡力把自己的眼淚收回。因為我不想再在她面前哭一場。

「不會的。凱兒這麼愛你，她捨不得離開你。」

「我很清楚凱兒為人，當她下定決心就不會被其他事影響自己的決定。除非……」我小聲得甚至連自己也聽不到的聲音說：「有奇蹟出現。」

「一個更倔強，更固執的人，也會有改變的一刻……」她搬了一張椅，坐在我跟前慢慢說出自己的心事：「回想跟你認識至今，所有事好像連續劇般巧合。由誤會使我們變得熟絡，因為你的照顧使我們拍拖，最後亦因誤會而分手。一切由誤會開始，亦由誤會結束。在拍拖之前，我真的感到你愛我，你很疼我。可是拍拖之後，你不再放我在第一位，什麼事也以凱兒為先。就算我和她之間發生爭執，你選擇相信她多過我。我當時在想，究竟我是你女朋友，還是凱兒是你女朋友？」我一直留意她的表情，沒有甚麼異樣，好像訴說出一些無關痛癢的事。「你知道嗎，曾經以為自己這輩子都會恨你和凱兒，絕不原諒。就算我到了澳洲，仍然想著你為凱兒而跟我在排球場對壘的事。直至有一次，我無意之中在Victor的MP3聽到一首歌，一首你一定聽過的歌。」說罷，她坐在鋼琴前，揭起琴鍵板，開始彈奏起來：
「相識 交往 如果
很順利前行 是情人
相識 交往 如果
彼此也等多一等 逐漸變熟人

當初一衝動下 若果與你試著熱吻
今天應該不難和你 備受看好 就結婚
但是 此際 終於做了熟人 而我卻又等它發生

為甚麼只可跟你 維持朋友的愛
無人知偷偷約會 也會覺得不該
為甚麼只可給我 純情神聖的愛
為甚麼她比我遲到 卻勝出比賽」

我呆呆地望著阿Sa，她熟練的彈琴手勢，絕不是盲目練習一首歌的初學者。她懂得彈鋼琴，為何我一直不知道？
「招呼 擁抱 明知
這擁抱出於好心 但亦算動人
必須等生日吧 或者你會送贈熱吻
空出一張嘴唇而你 在面頰邊 共我親
現在 的你 心中另有別人 而我卻是死不了心

為甚麼只可跟你 維持朋友的愛
言談間彼此對望 也會覺得不該
為甚麼相親相愛 仍然無法戀愛
為甚麼她不算朋友 卻更加可愛」

彈畢，阿Sa掩上琴鍵蓋，返回我身邊。「你想不到我懂得彈鋼琴吧？小時候媽媽認為女孩子要斯斯文文，所以逼我學琴。直至我唸中學，才因為練習排球而放棄學琴。所以，剛才彈錯了很多。」

「你彈得好好，一定比我好。」

「傻人，凱兒彈琴一定比我好。」她溫柔地說，語氣好像女朋友逗男朋友般。「聽了這首歌，我再想想自己可不可以做到一位篇稱職女朋友。你為救凱兒而扮作她的男朋友，我不問因由就掌摑你；你胃痛在學校暈倒，我不知所措的在哭，但凱兒很冷靜地陪你上醫院；你遇上車禍，在你最需要人陪伴的時候，我去了澳洲，相反凱兒就不眠不休地在醫院陪伴你。就算我擁有女朋友身份，但完全做不到女朋友需要做的事。」

「每個人有自己優點和缺點，怎可以跟別人……」

「可是，我沒有適合做你女朋友的特質。相反，凱兒就全部擁有。」她打斷我的話說：「我天生就不曉得安慰別人。上次在音樂室見到你那麼傷心，我真是束手無策。即使我們沒有分開，將來的日子也不會好過。我只懂得陪你過開心愉快的日子。但你傷心的時候呢？我只可以眼巴巴看著你不開心。我的心，也不會好過。」

「阿Sa。」看見她一邊說，眼睛越來越紅，我也不知怎樣。

「當初我們選擇拍拖，或者是一個很錯的決定。因為我們性格不同，我好動，你好靜；我衝動，你冷靜，就好像天地配一樣，大家沒有什麼可以維繫這段感情。」她低著頭，握緊我雙手，「正如歌詞所說，我們只能維持朋友的愛，不適合做情侶。這雙手，將會有另外一個比我更適合的人握緊它。而那個人，就是凱兒。」她放開我手說：「其實凱兒有一種比任何女生都強的天性。就是母性特別強，很懂得照顧人、安慰人。而你，正正需要這東西。」

「……」想不到阿Sa會這樣說。當我未和阿Sa拍拖時，姐姐也說過類似的話。

「羊，答應我一件事……」她摟著我的脖子，輕聲在耳邊說：「你要好好珍惜凱兒，不要再傷害她。而我…祝你們幸福快樂！」

「多謝你。」我輕輕擁著她說。我知道就算說多少次多謝，也不足以補償她對我的愛。

〈第66章完〉

Push

追咗3日由上集追到呢度

識南區地方所以好有畫面

正評留名支持

，但幾時會更新？

終於繼續出

上一上水，下星期會有下半部大結局，亦有Bonus 一章

留名支持

【小說預告：第67章《只有你一個》(下半部大結局)】

即使將對你的心意，全部寫進歌詞裡面。可是，我不知道妳會否前來，聽我為妳為填詞的歌......

支侍巴打
唔明點解敱兒既然都知亞sa 同 誠諾冇左都仲要咁扭擰，唔返羊身邊

〈第六十七章：只有你一個〉(下半部大結局)

聲音導航：

晚上，我一直輾轉反側不能入睡。腦海中想著今天的事，凱兒的話、阿Sa的話。說真的，我從沒想過阿Sa會這樣說。由澳洲回來後，從前衝動的她變得成熟。或者，人會隨著所遇的事而成長。至於凱兒，我很愛她。難道真的要讓她安心離開香港，離開我？決心離開的她和不想失去她的我，已經形成了水火不容的局面。

=====

當我靜悄悄的離開睡房，攝手攝腳打開大門時，正被姐姐逮住。每次想去海濱公園，她總會在適當時間打開房門。出奇地，她沒有責怪我之餘，還穿上了外出服準備和我一起離開。到達逸港居，我們跨過欄杆，兩姐弟靠著坐。

「為什麼……」

「你想問我怎會知道你外出？」她早我一步說：「每次遇到重要的事，前一晚你總會睡不了。就好像小學去旅行時，前一晚你一定睡不著。明天就是表演的日子，為自己喜歡的人表演，你一定很緊張。小時候就不能外出，但你長大了，可以去的地方就有這裡，我沒說錯嗎？」

「嗯。」這個世上我只有兩個人欺騙不了，一個是程太太，另一個是姐姐。正如程太太常說，我豎起羊尾，也知道我想做甚麼，心想甚麼。

「有心事的話，可以告訴我。」

「綵排之前，我在音樂室門口遇見凱兒，還問她會不會來看我表演。她答如果我真的愛她，就讓她安心離開……」想起那個情景，覺得明天能夠見到她的機會更渺茫。「之後我在音樂室見到阿Sa，她彈了《朋友的愛》。並說我和她，就好像這首歌一樣，只能做朋友。其實我感到她仍然愛我……最後卻仍選擇祝福我和凱兒。」

「你也知道凱兒是一個固執的人。她最心軟，同樣亦最狠心。心軟對你，狠心對自己。而Elsa，她有沒有告訴你，小學四年級的時候你們已經見過面？」聽了這番話，我只能傻楞楞搖頭。「阿兒告訴我，你唸小四的聖誕聯歡會，在後台見到一個哭著的小女孩。於是你請她吃白兔糖，她就是Elsa。」

「……」我不能說話，目瞪口呆地望著姐姐。我記得那件事，當日還因沒有白兔糖而被妹妹生了一整天氣。但我不敢相信，當時那個女孩就是阿Sa。

「前陣子Elsa到我們家過夜，她彈了一首歌。」她望了我一眼，開始清唱那首歌：「你說愛定了他 你說你仍然怕
怕一經過高潮 仍終會被遺下
他都說愛定你 也算是誓盟吧
危機感不如 先放下

你也懾服了他 這個你懷疑嗎
你怎麼會忽然 擔心到眼淚流下
我要是你 應該高興 還要 馬上提前出嫁

如果得到愛 仍怕被人害
疑心挑戰者 還繼續有來
怎去 展望 將來 為何沒膽說 我是如何可愛
談得這戀愛 就有份能耐
拿得出信心 能繼續往來 一放鬆難復再……」

「安全感會來，皆因堅信…被愛…」我接著唱了最後一句。聽姐姐清唱這首歌，我一直幻想當時阿Sa抱著那種心情彈奏。是因為被愛而感到幸福嗎？想到這裡，我更覺得對不起她。

「你和凱兒、Elsa真有緣！一個在幼稚園已經認識，另一個就在小學見過面。她們同樣為你犧牲很多……凱兒付出時間和心機不在話下，但Elsa將自己所愛拱手讓人，並要祝福對方，她心裡一定很難受。」

「阿Sa摟著我的時候，我…不知道可以怎樣。她愛我，可是我曾經傷害她，不相信她。我真的不知道怎能補償。」

「開課時已經提醒你要小心處理感情。這方面，你太優柔寡斷啦！最後不但傷害自己，並會傷害身邊的人。這段四角關係上，如果你能夠果斷一點拒絕阿穎，事情就不會發展至四個人都受傷的地步。」姐姐沒有責備錯，怪的只能怪自己優柔寡斷，傷害了身邊所愛的人，愛我的人。她看見我失落的樣子，也不再責備我。「算了吧，既然Elsa選擇離開，你不要辜負她的好意，好好完成明天的表演吧。」

=====

翌日，妹妹叫我起床。當我甫清醒後，發覺姐姐不在家，妹妹說姐姐喚醒她後就離家了，究竟她去了哪裡？

===== 分 隔 線 =====
(續)

(續)
叫了阿兒起床後，我換上校服便出發到海怡半島。昨晚和阿洋到海濱公園聊心事，雖然我責備他，但這件事上，看出他處理感情的確比以前成熟，不再拖泥帶水。對凱兒的，阿洋已經做了能力範圍內的事，只差凱兒會不會出現。之前由凱寧口中得知凱兒仍然喜歡阿洋，如果我能夠親自游說凱兒，或者有機會改變她的決定。

=====

當我到達凱兒家附近，看到身穿便服的Elsa正在公園徘徊。上前喚了她，才知道她也是來作說客，只是不知道凱兒住在哪裡。

按下門鈴，很快有人前來應門。「嘉晞、Elsa﹗」應門的人是凱寧。她開了大門，邀請我們入內。我看到傢俱已蓋上白布，兩個行李箱亦放在大門前。看來，她們真的決心離開。「Gillian在睡房，你們想說服我們回去看嘉洋他們的表演？」

「如果你們立即換上校服，仍能趕得及的！」Elsa拉著凱寧的手焦急說：「那首歌由阿俊主唱，你也想聽聽他的心意，對不？」凱寧別過臉，沒有直視她。直至現在，凱寧也放不下阿俊。只是親情和愛情，她選擇了前者。

「Elsa說得對，阿洋他們安排在最後表演，你們換上校服回去會趕得及的。」我也幫忙說服凱寧。

「你們走吧！」凱兒剛從睡房走出來。「我已經決定今晚離開香港，不會再見嘉洋。」

「為什麼要搞成這麼樣？」Elsa走在凱兒跟前急著說：「阿羊真的很愛你，而你亦很愛他。你知不知道阿羊曾經為填不好那首歌而傷心？他怕填得不好，表達不到自己的心意。難道你連最後機會也不給他嗎？」

「我已經……」她冷冷地說：「不再愛他。」

「你說謊﹗」Elsa抓住凱兒右手，但很快被她摔開了。

「如果你真的不愛阿洋…」我輕輕提起她的右手，微笑著說：「就不會戴上他送給你的銀手鏈。」她輕輕鬆開我的手，用左手遮掩著銀手鏈。我對她說：「我知道你因為阿穎和阿洋之間的承諾而受傷害，但阿洋已經圓滿解決那件事。難道我們要為改變不了的過去而影響現下的自己？我們知道他有多愛你，而你亦騙不了自己不再愛他。現在沒有人再阻礙你們。之後怎樣，取決於你的決定。」

「我……」她不知所措的搖搖頭。

「凱兒…」Elsa突然緊緊擁著她：「每個人都有自己的歷史，一些改變不了的事實。難道將來的生活要受到過去所束縛？當初我選擇去澳洲而離開阿羊，我曾經後悔過。但始終，我也能實現了出國讀書的夢想。可是你呢，你為了什麼放棄阿羊？難道為了任何人都不能改變的過去而放棄一個自己心愛的人嗎？」

「Elsa。」凱兒紅著眼，不知如何回應她。

「相信阿羊！他以後會好好待你，愛護你！」Elsa放開雙手，索索鼻子說：「我會祝福你們幸福快樂！」

===== 分 隔 線 =====
(續)

(續)
我、阿俊和阿業坐在後台，靜待稍後的演出。我一直看不到台下的觀眾席，凱兒有沒有來到？我很想她來，很想她聽聽我為她填詞的歌。但這些好像奢望一樣，一點也不真實。

「三分鐘後輪到你們準備。」學生會的幹事告訴我們，阿業作了「OK」的手勢回應。

「你覺得凱兒和凱寧會不會來？」我問阿俊。

「我不知道，但來不來也好……」他正色地說：「Show must go on。」

「嗯。」看到他認真的表情，心想：「他真是那麼絕情，就算凱寧不到場也不會影響他的演出嗎？」再仔細想想，他演出經驗豐富，對自己的演出要求亦很高，當然不想被私人感情所影響，這就是專業。

「表演之前，司儀想我們簡介那首歌，我覺得由你介紹比較好。」

「不用了，既然由你主唱，倒不如由你介紹。況且，你知道內容是什麼。」我說。突然之間，褲袋裡的手提電話響起來。我手忙腳亂地掏它出來，並向身邊的工作人員作揖道歉。收到一封由姐姐傳來的短訊：
「阿洋：
凱兒凱寧已經到達禮堂。待會你們要努力表演，將自己的心意唱給她們。
發送者：姐姐」

「阿俊，凱兒和凱寧到了﹗」我高興地對他說。

「冷靜些！」他拍拍我肩膀，「你可以介紹那首歌了。」

=====

「很快輪到最後一個表演單位登場，相信大家對他們並不陌生。」男司儀說。

「談及原創歌曲，我相大家也會記起他們。有請6A班程嘉洋，6B班劉小俊、羅繼業表演他們的原創作品《只有妳一個》。」女司儀說畢，站在幕後的我們看到簾幕徐徐拉開。我一直尋找凱兒的蹤影，直至見到妹妹揮手指向禮堂門口，才知道凱兒和凱寧坐在近門口不遠處。

「這首歌…」我站在表演台中央，向著遠處的凱兒說：「我和阿俊作給自己所喜歡的人，藉著《只有妳一個》將心意告知她們。」說罷，我將麥克風交給阿俊。阿業望了我們一眼，演唱正式開始：

《只有妳一個》MV：

「每次碰上痛苦亦有妳伴我
遇寂寞便獨坐沙灘觀晚浪 唯獨妳肯一起跟我坐
放棄妳照顧她是我太笨 令妳慟哭過
拭淚後仍入微待我即使惹禍
承受太多 令我更憎我

原來只得妳這一個 無條件偏愛珍惜我
即使多辛苦 總有著妳愛我 甚至肯原諒我的錯
情人只得妳這一個 旁人即使話我很傻
不管多少劫禍降 仍然陪伴同坐」

台下一片寧靜，繼續看著我們的表演。我很想看看凱兒的表情，但她坐得太遠。而我亦不能分心，正如阿俊所說：「Show must go on。」我要繼續表演下去。
「對愛欠缺信心自信變自我
為避熱烈待我築起的冷漠 唯獨妳不擔心遭冷落
告訴我愛妳總是太怯懦 像勇氣乾涸
棄用動人話詞換上心聲配樂
憑住這歌 示意愛一個

原來只得妳這一個 無條件偏愛珍惜我
即使多辛苦 總有著妳愛我 甚至肯原諒我的錯
情人只得妳這一個 旁人即使話我很傻
不管多少劫禍降 仍然陪伴同坐

過去我背負太多 然而由今天竟失去更多
我也太蠢竟守信往日承諾 從前令妳我錯失過

原來只得妳這一個 無條件偏愛珍惜我
多少的苦果 不會讓我察覺 沉默地嚐盡每一個
情人只得妳這一個 無人犧牲像妳般傻
只懂擔心顧慮我 隨時隨地陪我

從來只得妳這心愛 無人可取締的一個
當非走不可 失去令我發覺 害怕跟離別上一課
明明不捨去拋低我 然而傷心無法消亡
心知即將告別我 如何承受難過」

音樂漸漸趨於平靜，阿俊亦唱出最後一句歌詞：「沿途緊握對方不放，才能牽手渡過將來。即使擔驚畏懼過 ，仍然陪伴行過。」唱畢，阿俊向台下的觀眾鞠躬，立時傳來一片安歌聲。同時間，我發覺凱兒原先坐著的位置空了出來，她究竟去了哪裡？兩位司儀正想走過來訪問我們，我已經從表演台跳下，箭步跑出禮堂，直奔有蓋操場。

=====

「凱兒，你在哪裡？凱兒﹗」我像瘋子般亂叫，但回來的只是自己的迴聲。我呆站在有蓋操場，雙手掩著臉。凱兒已經到來，聽了我為她填詞的歌，給了我最後機會。這首歌始終不能打動她，使她改變主意。

「沿途緊握對方不放，才能牽手渡過將來……」悅耳的歌聲由身後傳來。我慢慢轉身，看見凱兒正唱著：「即使擔驚畏懼過，仍然陪伴行過。」唱畢，她雙手放在身後說：「填詞人，你要親口唱一次給我聽。」說罷，她向我微笑著。我沒有說甚麼，只是走上前將她緊緊擁入懷裡。我怕，我怕她再次離開我。

〈第67章完〉

始終要完，係時候重新睇過

全故事未完

之後仲有

《只有妳一個》

嗯...依首原創歌曲，係十年前已經寫好，係一首小說主題曲。十年後，我重新修訂自己寫嘅小說做《南區之戀Remake》，依首歌亦由十年前嘅封印解除。

有幾多曾經視另一半為只有妳一個，到依家依個人仍然係身邊陪住你？

《只有妳一個》MV：